[
{"id":"1","front":"planet","back":"планета","category":"Частина 1","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]planet[/b] Earth is our home.","backDesc":"Ця [b]планета[/b] Земля є нашим домом.","type":"free"},
{"id":"2","front":"track","back":"стежка","category":"Частина 1","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"We followed the [b]track[/b] through the forest.","backDesc":"Ми пішли за [b]стежкою[/b] крізь ліс.","type":"free"},
{"id":"3","front":"hurry","back":"поспішати","category":"Частина 1","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"I need to [b]hurry[/b] to catch the bus.","backDesc":"Мені потрібно [b]поспішати[/b], щоб встигнути на автобус.","type":"free"},
{"id":"4","front":"parent","back":"батько","category":"Частина 1","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Every [b]parent[/b] wants the best for their child.","backDesc":"Кожен [b]батько[/b] хоче найкращого для своєї дитини.","type":"free"},
{"id":"5","front":"chief","back":"вождь","category":"Частина 1","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]chief[/b] of the tribe made an important decision.","backDesc":"Плем’яний [b]вождь[/b] прийняв важливе рішення.","type":"free"},
{"id":"6","front":"shore","back":"берег","category":"Частина 1","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"We walked along the [b]shore[/b] watching the sunset.","backDesc":"Ми йшли вздовж [b]берега[/b], спостерігаючи за заходом сонця.","type":"free"},
{"id":"7","front":"colony","back":"колонія","category":"Частина 1","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The ants built a large [b]colony[/b] under the tree.","backDesc":"Мурашки побудували велику [b]колонію[/b] під деревом.","type":"free"},
{"id":"8","front":"division","back":"розподіл","category":"Частина 1","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]division[/b] of responsibilities made the project efficient.","backDesc":"[b]Розподіл[/b] обов’язків зробив проект ефективним.","type":"free"},
{"id":"9","front":"sheet","back":"аркуш","category":"Частина 1","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Please hand me a [b]sheet[/b] of paper.","backDesc":"Будь ласка, передай мені [b]аркуш[/b] паперу.","type":"free"},
{"id":"10","front":"clock","back":"годинник","category":"Частина 1","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]clock[/b] on the wall is ticking loudly.","backDesc":"На стіні висить [b]годинник[/b], який голосно тикає.","type":"free"},
{"id":"11","front":"mine","back":"моя","category":"Частина 1","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"This book is [b]mine[/b].","backDesc":"Ця книга - [b]моя[/b].","type":"free"},
{"id":"12","front":"substance","back":"речовина","category":"Частина 1","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Water is a vital [b]substance[/b] for life.","backDesc":"Вода є життєво важливою [b]речовиною[/b].","type":"free"},
{"id":"13","front":"tie","back":"краватка","category":"Частина 1","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He wore a red [b]tie[/b] to the formal event.","backDesc":"Він носив червону [b]краватку[/b] на урочисту подію.","type":"free"},
{"id":"14","front":"favor","back":"послуга","category":"Частина 1","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Could you do me a [b]favor[/b]?","backDesc":"Чи не зробиш мені [b]послугу[/b]?","type":"free"},
{"id":"15","front":"enter","back":"введіть","category":"Частина 1","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Please [b]enter[/b] your name and email address to register.","backDesc":"Будь ласка, [b]введіть[/b] своє ім'я та електронну адресу для реєстрації.","type":"free"},
{"id":"16","front":"connect","back":"підключити","category":"Частина 1","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"You need to [b]connect[/b] the cables properly.","backDesc":"Вам потрібно правильно [b]підключити[/b] кабелі.","type":"free"},
{"id":"17","front":"major","back":"спеціалізуватися","category":"Частина 1","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She chose to [b]major[/b] in biology.","backDesc":"Вона вирішила [b]спеціалізуватися[/b] на біології.","type":"free"},
{"id":"18","front":"post","back":"стовп","category":"Частина 1","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He placed a [b]post[/b] in the garden.","backDesc":"Він встановив [b]стовп[/b] у саду.","type":"free"},
{"id":"19","front":"fresh","back":"свіжий","category":"Частина 1","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"I love the smell of [b]fresh[/b] bread.","backDesc":"Я люблю запах [b]свіжого[/b] хліба.","type":"free"},
{"id":"20","front":"spend","back":"провести","category":"Частина 1","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They decided to [b]spend[/b] the weekend at the beach.","backDesc":"Вони вирішили [b]провести[/b] вихідні на пляжі.","type":"free"},
{"id":"21","front":"search","back":"шукати","category":"Частина 2","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"You can use the internet to [b]search[/b] for information on any topic.","backDesc":"Ви можете використовувати інтернет, щоб [b]шукати[/b] інформацію з будь-якої теми.","type":"free"},
{"id":"22","front":"chord","back":"акорд","category":"Частина 2","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The guitarist played a beautiful [b]chord[/b] that captivated the audience.","backDesc":"Гітарист зіграв прекрасний [b]акорд[/b], який зачарував публіку.","type":"free"},
{"id":"23","front":"send","back":"надіслати","category":"Частина 2","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Could you [b]send[/b] me the details via email?","backDesc":"Чи не могли б ви [b]надіслати[/b] мені деталі електронною поштою?","type":"free"},
{"id":"24","front":"fat","back":"товстий","category":"Частина 2","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The cat became [b]fat[/b] because it ate too many treats.","backDesc":"Кіт став [b]товстим[/b], тому що з'їв занадто багато смаколиків.","type":"free"},
{"id":"25","front":"yellow","back":"жовтий","category":"Частина 2","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]yellow[/b] flowers bloomed beautifully in the spring.","backDesc":"Квіти [b]жовті[/b] розцвіли красиво навесні.","type":"free"},
{"id":"26","front":"glad","back":"радий","category":"Частина 2","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"I am [b]glad[/b] you could join us for dinner tonight.","backDesc":"Я [b]радий[/b], що ти зміг приєднатися до нас на вечерю сьогодні ввечері.","type":"free"},
{"id":"27","front":"gun","back":"пістолет","category":"Частина 2","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The detective found a [b]gun[/b] hidden under the bed.","backDesc":"Детектив знайшов схований під ліжком [b]пістолет[/b].","type":"free"},
{"id":"28","front":"original","back":"оригінал","category":"Частина 2","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"This painting is an [b]original[/b], not a copy.","backDesc":"Цей живопис є [b]оригіналом[/b], а не копією.","type":"free"},
{"id":"29","front":"allow","back":"дозволив","category":"Частина 2","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The teacher didn't [b]allow[/b] phones in the classroom.","backDesc":"Вчитель не [b]дозволив[/b] телефони в класі.","type":"free"},
{"id":"30","front":"share","back":"ділитися","category":"Частина 2","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"It's important to [b]share[/b] your feelings with someone you trust.","backDesc":"Важливо [b]ділитися[/b] своїми почуттями з тією людиною, якій довіряєш.","type":"free"},
{"id":"31","front":"print","back":"роздрукувати","category":"Частина 2","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Can you [b]print[/b] this document for me?","backDesc":"Чи не можеш [b]роздрукувати[/b] цей документ для мене?","type":"free"},
{"id":"32","front":"station","back":"станція","category":"Частина 2","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The train arrived at the [b]station[/b] five minutes late.","backDesc":"Поїзд прибув на [b]станцію[/b] із запізненням у п'ять хвилин.","type":"free"},
{"id":"33","front":"above","back":"над","category":"Частина 2","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The painting hangs [b]above[/b] the fireplace.","backDesc":"Картина висить [b]над[/b] каміном.","type":"free"},
{"id":"34","front":"dad","back":"тато","category":"Частина 2","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"My [b]dad[/b] always tells the best stories.","backDesc":"Мій [b]тато[/b] завжди розповідає найкращі історії.","type":"free"},
{"id":"35","front":"spot","back":"місце","category":"Частина 2","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"This park is my favorite [b]spot[/b] to relax.","backDesc":"Цей парк є моїм улюбленим [b]місцем[/b] для відпочинку.","type":"free"},
{"id":"36","front":"bread","back":"хліб","category":"Частина 2","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She bought a loaf of [b]bread[/b] from the bakery.","backDesc":"Вона купила буханку [b]хліба[/b] у пекарні.","type":"free"},
{"id":"37","front":"desert","back":"пустеля","category":"Частина 2","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Camels are well adapted to life in the [b]desert[/b].","backDesc":"Верблюди добре пристосовані до життя в [b]пустелі[/b].","type":"free"},
{"id":"38","front":"charge","back":"плата","category":"Частина 2","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"There is an additional [b]charge[/b] for extra luggage.","backDesc":"За додатковий багаж стягується додаткова [b]плата[/b].","type":"free"},
{"id":"39","front":"suit","back":"костюм","category":"Частина 2","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He wore a black [b]suit[/b] to the wedding.","backDesc":"Він одягнув чорний [b]костюм[/b] на весілля.","type":"free"},
{"id":"40","front":"proper","back":"відповідний","category":"Частина 2","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Make sure to use the [b]proper[/b] tools for the job.","backDesc":"Переконайтеся, що ви використовуєте [b]відповідні[/b] інструменти для роботи.","type":"free"},
{"id":"41","front":"current","back":"поточна","category":"Частина 3","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]current[/b] situation requires immediate attention.","backDesc":"[b]Поточна[/b] ситуація вимагає негайної уваги.","type":"free"},
{"id":"42","front":"bar","back":"бар","category":"Частина 3","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"We went to a [b]bar[/b] to celebrate her birthday.","backDesc":"Ми пішли до [b]бара[/b], щоб відсвяткувати її день народження.","type":"free"},
{"id":"43","front":"lift","back":"ліфт","category":"Частина 3","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]lift[/b] was out of order, so we had to use the stairs.","backDesc":"[b]Ліфт[/b] був не в роботі, тому нам довелося скористатися сходами.","type":"free"},
{"id":"44","front":"offer","back":"запропонувати","category":"Частина 3","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He decided to [b]offer[/b] his help to the team.","backDesc":"Він вирішив [b]запропонувати[/b] свою допомогу команді.","type":"free"},
{"id":"45","front":"rose","back":"троянда","category":"Частина 3","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She received a [b]rose[/b] as a token of love.","backDesc":"Вона отримала [b]троянду[/b] як символ любові.","type":"free"},
{"id":"46","front":"segment","back":"частина","category":"Частина 3","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"This [b]segment[/b] of the show is the most exciting.","backDesc":"Ця [b]частина[/b] шоу є найцікавішою.","type":"free"},
{"id":"47","front":"continue","back":"продовжити","category":"Частина 3","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They decided to [b]continue[/b] the project despite challenges.","backDesc":"Вони вирішили [b]продовжити[/b] проект, незважаючи на труднощі.","type":"free"},
{"id":"48","front":"slave","back":"раб","category":"Частина 3","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He fought for the freedom of every [b]slave[/b].","backDesc":"Він боровся за свободу кожного [b]раба[/b].","type":"free"},
{"id":"49","front":"block","back":"блок","category":"Частина 3","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He lives in a large apartment [b]block[/b].","backDesc":"Він живе у великому житловому [b]блоці[/b].","type":"free"},
{"id":"50","front":"duck","back":"качка","category":"Частина 3","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"A [b]duck[/b] swam gracefully across the pond.","backDesc":"[b]Качка[/b] плавно перепливала ставок.","type":"free"},
{"id":"51","front":"chart","back":"діаграма","category":"Частина 3","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The sales [b]chart[/b] shows a steady increase over the year.","backDesc":"Продажна [b]діаграма[/b] показує стабільне зростання протягом року.","type":"free"},
{"id":"52","front":"instant","back":"миттєвий","category":"Частина 3","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She felt an [b]instant[/b] connection with the new team.","backDesc":"Вона відчула [b]миттєвий[/b] зв'язок з новою командою.","type":"free"},
{"id":"53","front":"hat","back":"капелюх","category":"Частина 3","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He wore a wide-brimmed [b]hat[/b] to protect himself from the sun.","backDesc":"Він носив [b]капелюх[/b] з широкими полями, щоб захиститися від сонця.","type":"free"},
{"id":"54","front":"market","back":"ринок","category":"Частина 3","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The farmers' [b]market[/b] is held every Saturday morning.","backDesc":"Фермерський [b]ринок[/b] проводиться що суботи вранці.","type":"free"},
{"id":"55","front":"sell","back":"продати","category":"Частина 3","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They plan to [b]sell[/b] their old car next month.","backDesc":"Вони планують [b]продати[/b] свій старий автомобіль наступного місяця.","type":"free"},
{"id":"56","front":"degree","back":"градус","category":"Частина 3","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The temperature dropped by ten [b]degrees[/b] overnight.","backDesc":"Температура впала на десять [b]градусів[/b] за ніч.","type":"free"},
{"id":"57","front":"success","back":"успіх","category":"Частина 3","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Hard work is the key to [b]success[/b].","backDesc":"Старанна праця є ключем до [b]успіху[/b].","type":"free"},
{"id":"58","front":"populate","back":"заселити","category":"Частина 3","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The settlers began to [b]populate[/b] the new territory.","backDesc":"Поселенці почали [b]заселяти[/b] нову територію.","type":"free"},
{"id":"59","front":"company","back":"компанія","category":"Частина 3","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]company[/b] has been expanding its operations globally.","backDesc":"Ця [b]компанія[/b] розширює свою діяльність по всьому світу.","type":"free"},
{"id":"60","front":"chick","back":"курча","category":"Частина 3","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The mother hen kept the [b]chick[/b] warm under her wings.","backDesc":"Мати-курка зігрівала [b]курча[/b] під своїми крилами.","type":"free"},
{"id":"61","front":"subtract","back":"відняти","category":"Частина 4","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"To find the result, you need to [b]subtract[/b] five from ten.","backDesc":"Щоб знайти результат, потрібно [b]відняти[/b] п'ять від десяти.","type":"premium"},
{"id":"62","front":"dear","back":"дорогий","category":"Частина 4","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She wrote a letter starting with 'My [b]dear[/b] friend.'","backDesc":"Вона написала листа, що починається з 'Мій [b]дорогий[/b] друже.'","type":"premium"},
{"id":"63","front":"event","back":"захід","category":"Частина 4","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The charity [b]event[/b] raised thousands of dollars.","backDesc":"Благодійний [b]захід[/b] зібрав тисячі доларів.","type":"premium"},
{"id":"64","front":"enemy","back":"ворог","category":"Частина 4","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They planned their strategy carefully to defeat the [b]enemy[/b].","backDesc":"Вони ретельно спланували свою стратегію, щоб перемогти [b]ворога[/b].","type":"premium"},
{"id":"65","front":"particular","back":"особливий","category":"Частина 4","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He has a [b]particular[/b] interest in ancient history.","backDesc":"Він має [b]особливий[/b] інтерес до давньої історії.","type":"premium"},
{"id":"66","front":"reply","back":"відповідь","category":"Частина 4","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She sent a quick [b]reply[/b] to the email.","backDesc":"Вона швидко [b]відповіла[/b] на електронний лист.","type":"premium"},
{"id":"67","front":"deal","back":"угода","category":"Частина 4","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They reached a [b]deal[/b] after hours of negotiation.","backDesc":"Вони досягли [b]угоди[/b] після годин переговорів.","type":"premium"},
{"id":"68","front":"drink","back":"випити","category":"Частина 4","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Would you like something to [b]drink[/b]?","backDesc":"Бажаєте щось [b]випити[/b]?","type":"premium"},
{"id":"69","front":"swim","back":"плавати","category":"Частина 4","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He loves to [b]swim[/b] in the ocean during summer.","backDesc":"Він любить [b]плавати[/b] в океані влітку.","type":"premium"},
{"id":"70","front":"occur","back":"відбуватися","category":"Частина 4","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Mistakes can [b]occur[/b] if you rush through the work.","backDesc":"Помилки можуть [b]відбуватися[/b], якщо ви поспішаєте з роботою.","type":"premium"},
{"id":"71","front":"term","back":"термін","category":"Частина 4","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The project must be completed within the agreed [b]term[/b].","backDesc":"Проект має бути завершений у межах узгодженого [b]терміну[/b].","type":"premium"},
{"id":"72","front":"support","back":"підтримувати","category":"Частина 4","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She always tries to [b]support[/b] her friends in difficult times.","backDesc":"Вона завжди намагається [b]підтримувати[/b] своїх друзів у важкі часи.","type":"premium"},
{"id":"73","front":"opposite","back":"навпроти","category":"Частина 4","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The bank is located [b]opposite[/b] the post office.","backDesc":"Банк знаходиться [b]навпроти[/b] пошти.","type":"premium"},
{"id":"74","front":"speech","back":"промова","category":"Частина 4","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Her inspiring [b]speech[/b] motivated everyone at the conference.","backDesc":"Її надихаюча [b]промова[/b] мотивувала всіх на конференції.","type":"premium"},
{"id":"75","front":"wife","back":"дружина","category":"Частина 4","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He introduced his [b]wife[/b] to his colleagues at the party.","backDesc":"Він познайомив свою [b]дружину[/b] зі своїми колегами на вечірці.","type":"premium"},
{"id":"76","front":"nature","back":"природа","category":"Частина 4","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"We went hiking to enjoy the beauty of [b]nature[/b].","backDesc":"Ми пішли в похід, щоб насолодитися красою [b]природи[/b].","type":"premium"},
{"id":"77","front":"shoe","back":"туфлі","category":"Частина 4","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He polished his leather [b]shoes[/b] before the meeting.","backDesc":"Він відчистив свої шкіряні [b]туфлі[/b] перед зустріччю.","type":"premium"},
{"id":"78","front":"range","back":"хребет","category":"Частина 4","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The mountain [b]range[/b] was covered in snow.","backDesc":"Гірський [b]хребет[/b] був покритий снігом.","type":"premium"},
{"id":"79","front":"shoulder","back":"плече","category":"Частина 4","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He carried the heavy bag on his [b]shoulder[/b].","backDesc":"Він носив важку сумку на своєму [b]плечі[/b].","type":"premium"},
{"id":"80","front":"steam","back":"пара","category":"Частина 4","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The kitchen was filled with [b]steam[/b] from the boiling pot.","backDesc":"Кухня була наповнена [b]парою[/b] від киплячої каструлі.","type":"premium"},
{"id":"81","front":"spread","back":"поширення","category":"Частина 5","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]spread[/b] of the virus was faster than anticipated.","backDesc":"[b]Поширення[/b] вірусу було швидшим, ніж очікувалося.","type":"premium"},
{"id":"82","front":"motion","back":"рух","category":"Частина 5","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The car's [b]motion[/b] was smooth despite the bumpy road.","backDesc":"[b]Рух[/b] автомобіля був плавним, незважаючи на нерівну дорогу.","type":"premium"},
{"id":"83","front":"arrange","back":"організувати","category":"Частина 5","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"We need to [b]arrange[/b] a meeting to discuss the plans.","backDesc":"Нам потрібно [b]організувати[/b] зустріч для обговорення планів.","type":"premium"},
{"id":"84","front":"path","back":"стежка","category":"Частина 5","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]path[/b] through the forest was narrow and winding.","backDesc":"[b]Стежка[/b] через ліс була вузькою та звивистою.","type":"premium"},
{"id":"85","front":"camp","back":"табір","category":"Частина 5","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They set up a [b]camp[/b] near the river for the night.","backDesc":"Вони розбили [b]табір[/b] біля річки на ніч.","type":"premium"},
{"id":"86","front":"liquid","back":"рідина","category":"Частина 5","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Water is the most common [b]liquid[/b] on Earth.","backDesc":"Вода є найпоширенішою [b]рідиною[/b] на Землі.","type":"premium"},
{"id":"87","front":"invent","back":"винайти","category":"Частина 5","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Who was the first to [b]invent[/b] the telephone?","backDesc":"Хто перший [b]винайшов[/b] телефон?","type":"premium"},
{"id":"88","front":"log","back":"бревно","category":"Частина 5","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The fire burned brightly, fueled by a large [b]log[/b].","backDesc":"Вогонь яскраво горів, живлячись великим [b]бревном[/b].","type":"premium"},
{"id":"89","front":"cotton","back":"бавовна","category":"Частина 5","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"This shirt is made of 100% [b]cotton[/b].","backDesc":"Ця сорочка виготовлена зі 100% [b]бавовни[/b].","type":"premium"},
{"id":"90","front":"meant","back":"планував","category":"Частина 5","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He [b]meant[/b] to call you earlier but forgot.","backDesc":"Він [b]планував[/b] зателефонувати тобі раніше, але забув.","type":"premium"},
{"id":"91","front":"spread","back":"поширення","category":"Частина 5","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]spread[/b] of the virus was faster than anticipated.","backDesc":"[b]Поширення[/b] вірусу було швидшим, ніж очікувалося.","type":"premium"},
{"id":"92","front":"born","back":"народилася","category":"Частина 5","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She was [b]born[/b] in a small village in the mountains.","backDesc":"Вона [b]народилася[/b] в маленькому селі в горах.","type":"premium"},
{"id":"93","front":"quotient","back":"частка","category":"Частина 5","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]quotient[/b] of 10 divided by 2 is 5.","backDesc":"[b]Частка[/b] 10, поділена на 2, дорівнює 5.","type":"premium"},
{"id":"94","front":"determine","back":"визначити","category":"Частина 5","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"We need to [b]determine[/b] the best route to take.","backDesc":"Нам потрібно [b]визначити[/b] найкращий маршрут.","type":"premium"},
{"id":"95","front":"teeth","back":"зуби","category":"Частина 5","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He brushes his [b]teeth[/b] twice a day.","backDesc":"Він чистить свої [b]зуби[/b] двічі на день.","type":"premium"},
{"id":"96","front":"quart","back":"кварта","category":"Частина 5","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"A [b]quart[/b] of milk is enough for the recipe.","backDesc":"Однієї [b]кварти[/b] молока достатньо для рецепту.","type":"premium"},
{"id":"97","front":"shell","back":"ракушка","category":"Частина 5","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She collected a beautiful [b]shell[/b] from the beach.","backDesc":"Вона зібрала красиву [b]ракушку[/b] на пляжі.","type":"premium"},
{"id":"98","front":"very","back":"дуже","category":"Частина 5","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"This book is [b]very[/b] interesting.","backDesc":"Ця книга [b]дуже[/b] цікава.","type":"premium"},
{"id":"99","front":"neck","back":"шея","category":"Частина 5","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She felt a pain in her [b]neck[/b] after the long hike.","backDesc":"Вона відчула біль у своїй [b]шеї[/b] після тривалого походу.","type":"premium"},
{"id":"100","front":"tongue","back":"язик","category":"Частина 5","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She bit her [b]tongue[/b] to avoid saying something hurtful.","backDesc":"Вона прикусила свій [b]язик[/b], щоб не сказати нічого болючого.","type":"premium"},
{"id":"101","front":"name","back":"назва","category":"Частина 6","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Choosing the right [b]name[/b] for your business is crucial for its success.","backDesc":"Вибір правильної [b]назви[/b] для вашого бізнесу є ключовим для його успіху.","type":"premium"},
{"id":"102","front":"supper","back":"вечеря","category":"Частина 6","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They enjoyed a hearty [b]supper[/b] after the football game.","backDesc":"Вони насолодилися ситною [b]вечерею[/b] після футбольного матчу.","type":"premium"},
{"id":"103","front":"to","back":"вивчати","category":"Частина 6","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She decided [b]to[/b] learn a new language this year.","backDesc":"Вона вирішила [b]вивчати[/b] нову мову цього року.","type":"premium"},
{"id":"104","front":"through","back":"через","category":"Частина 6","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They walked [b]through[/b] the dense forest to reach the hidden waterfall.","backDesc":"Вони пройшли [b]через[/b] густий ліс, щоб дістатися прихованого водоспаду.","type":"premium"},
{"id":"105","front":"and","back":"і","category":"Частина 6","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She loves reading [b]and[/b] writing in her free time.","backDesc":"Вона любить читати [b]і[/b] писати у вільний час.","type":"premium"},
{"id":"106","front":"just","back":"рівно","category":"Частина 6","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He arrived [b]just[/b] in time to catch the last train.","backDesc":"Він прийшов [b]рівно[/b] вчасно, щоб спіймати останній поїзд.","type":"premium"},
{"id":"107","front":"a","back":"одну","category":"Частина 6","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She adopted [b]a[/b] cat from the shelter last weekend.","backDesc":"Вона взяла [b]одну[/b] кішку з притулку минулими вихідними.","type":"premium"},
{"id":"108","front":"form, shape","back":"форма","category":"Частина 6","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The artist decided to [b]form[/b] a new sculpture for the gallery.","backDesc":"Художник вирішив [b]формувати[/b] нову скульптуру для галереї.","type":"premium"},
{"id":"109","front":"in","back":"у","category":"Частина 6","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She found peace [b]in[/b] meditation and yoga.","backDesc":"Вона знайшла спокій [b]у[/b] медитації та йоги.","type":"premium"},
{"id":"110","front":"sentence","back":"речення","category":"Частина 6","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Constructing a complex [b]sentence[/b] requires a good understanding of grammar.","backDesc":"Побудова складного [b]речення[/b] вимагає гарного розуміння граматики.","type":"premium"},
{"id":"111","front":"is","back":"є","category":"Частина 6","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She [b]is[/b] the most talented artist in the gallery.","backDesc":"Вона [b]є[/b] найталановитішою художницею в галереї.","type":"premium"},
{"id":"112","front":"it","back":"це","category":"Частина 6","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"I can't believe [b]it[/b] happened so quickly.","backDesc":"Не можу повірити, що [b]це[/b] сталося так швидко.","type":"premium"},
{"id":"113","front":"great","back":"чудовий","category":"Частина 6","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"You did a [b]great[/b] job on the presentation.","backDesc":"Ти зробив [b]чудову[/b] роботу над презентацією.","type":"premium"},
{"id":"114","front":"think","back":"думати","category":"Частина 6","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"I often [b]think[/b] about my future career.","backDesc":"Я часто [b]думаю[/b] про свою майбутню кар'єру.","type":"premium"},
{"id":"115","front":"you","back":"ти","category":"Частина 6","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"[b]You[/b] are always welcome to join us.","backDesc":"[b]Ти[/b] завжди запрошений приєднатися до нас.","type":"premium"},
{"id":"116","front":"say","back":"сказати","category":"Частина 6","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Please [b]say[/b] hello to your family for me.","backDesc":"Будь ласка, [b]скажи[/b] привіт своїй родині від мене.","type":"premium"},
{"id":"117","front":"that","back":"що","category":"Частина 6","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"I believe [b]that[/b] honesty is the best policy.","backDesc":"Я вірю, [b]що[/b] чесність — найкраща політика.","type":"premium"},
{"id":"118","front":"help","back":"допомогти","category":"Частина 6","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Can you [b]help[/b] me with this problem?","backDesc":"Чи можеш ти [b]допомогти[/b] мені з цією проблемою?","type":"premium"},
{"id":"119","front":"he","back":"він","category":"Частина 6","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"[b]He[/b] always knows the right thing to say.","backDesc":"[b]Він[/b] завжди знає, що сказати.","type":"premium"},
{"id":"120","front":"low","back":"низький","category":"Частина 6","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The temperature has been [b]low[/b] all week.","backDesc":"Температура була [b]низькою[/b] увесь тиждень.","type":"premium"},
{"id":"121","front":"was","back":"була","category":"Частина 7","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She [b]was[/b] excited about the upcoming trip.","backDesc":"Вона [b]була[/b] схвильована майбутньою подорожжю.","type":"premium"},
{"id":"122","front":"line","back":"черга","category":"Частина 7","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Please wait in the [b]line[/b] until it's your turn.","backDesc":"Будь ласка, почекай у [b]черзі[/b] до твоєї черги.","type":"premium"},
{"id":"123","front":"for","back":"для","category":"Частина 7","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"This gift is [b]for[/b] you.","backDesc":"Цей подарунок призначений [b]для[/b] тебе.","type":"premium"},
{"id":"124","front":"differ","back":"відрізнятися","category":"Частина 7","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Our opinions [b]differ[/b] on this matter.","backDesc":"Наші думки [b]відрізняються[/b] щодо цього питання.","type":"premium"},
{"id":"125","front":"on","back":"на","category":"Частина 7","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The book is [b]on[/b] the table.","backDesc":"Книга лежить [b]на[/b] столі.","type":"premium"},
{"id":"126","front":"turn","back":"повернути","category":"Частина 7","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Please [b]turn[/b] left at the next intersection.","backDesc":"Будь ласка, [b]поверніть[/b] ліворуч на наступному перехресті.","type":"premium"},
{"id":"127","front":"are","back":"є","category":"Частина 7","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They [b]are[/b] planning a surprise party for her.","backDesc":"Вони [b]є[/b] планують організувати вечірку-сюрприз для неї.","type":"premium"},
{"id":"128","front":"cause","back":"причина","category":"Частина 7","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Stress can be a significant [b]cause[/b] of health issues.","backDesc":"Стрес може бути значною [b]причиною[/b] проблем зі здоров'ям.","type":"premium"},
{"id":"129","front":"with","back":"з","category":"Частина 7","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She went to the party [b]with[/b] her best friend.","backDesc":"Вона пішла на вечірку [b]з[/b] найкращою подругою.","type":"premium"},
{"id":"130","front":"much","back":"багато","category":"Частина 7","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He doesn't have [b]much[/b] experience in this field.","backDesc":"В нього не так багато досвіду в цій сфері.","type":"premium"},
{"id":"131","front":"as","back":"як","category":"Частина 7","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She works [b]as[/b] a software engineer at the tech company.","backDesc":"Вона працює [b]як[/b] інженер-програміст у технологічній компанії.","type":"premium"},
{"id":"132","front":"mean","back":"означати","category":"Частина 7","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"What does the word [b]mean[/b] in this context?","backDesc":"Що [b]означає[/b] це слово в цьому контексті?","type":"premium"},
{"id":"133","front":"I","back":"я","category":"Частина 7","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"[b]I[/b] am planning to travel to Europe next summer.","backDesc":"[b]Я[/b] планую поїхати до Європи наступного літа.","type":"premium"},
{"id":"134","front":"before","back":"перед","category":"Частина 7","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She always meditates [b]before[/b] starting her day.","backDesc":"Вона завжди медитує [b]перед[/b] початком свого дня.","type":"premium"},
{"id":"135","front":"his","back":"його","category":"Частина 7","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"[b]His[/b] dedication to the project was remarkable.","backDesc":"[b]Його[/b] відданість проекту була визначною.","type":"premium"},
{"id":"136","front":"move","back":"переселитися","category":"Частина 7","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They decided to [b]move[/b] to a bigger house.","backDesc":"Вони вирішили [b]переселитися[/b] у більший дім.","type":"premium"},
{"id":"137","front":"they","back":"вони","category":"Частина 7","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"[b]They[/b] are organizing a charity event this weekend.","backDesc":"[b]Вони[/b] організовують благодійний захід цього вихідного.","type":"premium"},
{"id":"138","front":"right","back":"право","category":"Частина 7","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"You have the [b]right[/b] to remain silent.","backDesc":"У тебе є [b]право[/b] мовчати.","type":"premium"},
{"id":"139","front":"be","back":"бути","category":"Частина 7","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They want [b]to be[/b] successful in their endeavors.","backDesc":"Вони хочуть [b]бути[/b] успішними у своїх починаннях.","type":"premium"},
{"id":"140","front":"boy","back":"хлопець","category":"Частина 7","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]boy[/b] played in the park all afternoon.","backDesc":"[b]Хлопець[/b] грався в парку весь день.","type":"premium"},
{"id":"141","front":"at","back":"у","category":"Частина 8","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She is [b]at[/b] the library studying for exams.","backDesc":"Вона [b]у[/b] бібліотеці, готуючись до іспитів.","type":"premium"},
{"id":"142","front":"old","back":"старий","category":"Частина 8","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He inherited his [b]old[/b] car from his grandfather.","backDesc":"Він успадкував свій [b]старий[/b] автомобіль від свого дідуся.","type":"premium"},
{"id":"143","front":"one","back":"одна","category":"Частина 8","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She is the [b]one[/b] who solved the mystery.","backDesc":"Вона [b]одна[/b] розгадала загадку.","type":"premium"},
{"id":"144","front":"too","back":"також","category":"Частина 8","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He wants to come [b]too[/b], but he has other plans.","backDesc":"Він хоче прийти [b]також[/b], але у нього інші плани.","type":"premium"},
{"id":"145","front":"have","back":"мати","category":"Частина 8","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"I [b]have[/b] a meeting scheduled for tomorrow morning.","backDesc":"Я маю заплановану зустріч на завтра вранці.","type":"premium"},
{"id":"146","front":"same","back":"той самий","category":"Частина 8","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They are wearing the [b]same[/b] outfit to the party.","backDesc":"Вони носять [b]той самий[/b] наряд на вечірку.","type":"premium"},
{"id":"147","front":"this","back":"це","category":"Частина 8","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"[b]This[/b] is the best cake I have ever tasted.","backDesc":"[b]Це[/b] найкращий торт, який я коли-небудь смакував.","type":"premium"},
{"id":"148","front":"tell","back":"сказати","category":"Частина 8","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Please [b]tell[/b] me the truth about what happened.","backDesc":"Будь ласка, [b]скажи[/b] мені правду про те, що сталося.","type":"premium"},
{"id":"149","front":"from","back":"від","category":"Частина 8","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She received a letter [b]from[/b] her friend overseas.","backDesc":"Вона отримала лист [b]від[/b] своєї подруги з-за кордону.","type":"premium"},
{"id":"150","front":"does","back":"робить","category":"Частина 8","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He [b]does[/b] his homework every evening without fail.","backDesc":"Він [b]робить[/b] домашнє завдання кожного вечора без винятку.","type":"premium"},
{"id":"151","front":"or","back":"або","category":"Частина 8","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Would you like tea [b]or[/b] coffee with your breakfast?","backDesc":"Бажаєте чай [b]або[/b] каву до сніданку?","type":"premium"},
{"id":"152","front":"set","back":"набір","category":"Частина 8","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She bought a new [b]set[/b] of dishes for her kitchen.","backDesc":"Вона купила новий [b]набір[/b] посуду для своєї кухні.","type":"premium"},
{"id":"153","front":"had","back":"мали","category":"Частина 8","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They [b]had[/b] a wonderful time at the concert last night.","backDesc":"Вони [b]мали[/b] чудовий час на концерті минулої ночі.","type":"premium"},
{"id":"154","front":"three","back":"три","category":"Частина 8","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She has [b]three[/b] siblings who live abroad.","backDesc":"У неї є [b]три[/b] брати і сестри, які живуть за кордоном.","type":"premium"},
{"id":"155","front":"by","back":"відомим","category":"Частина 8","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The book was written [b]by[/b] a famous author.","backDesc":"Книга була написана [b]відомим[/b] автором.","type":"premium"},
{"id":"156","front":"want","back":"хотіти","category":"Частина 8","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"I [b]want[/b] to learn how to play the guitar.","backDesc":"Я [b]хочу[/b] навчитися грати на гітарі.","type":"premium"},
{"id":"157","front":"hot","back":"спекотний","category":"Частина 8","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]hot[/b] sun made the day unbearable.","backDesc":"[b]Спекотне[/b] сонце зробило день нестерпним.","type":"premium"},
{"id":"158","front":"air","back":"повітря","category":"Частина 8","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Fresh [b]air[/b] is essential for a healthy life.","backDesc":"Свіже [b]повітря[/b] є необхідним для здорового життя.","type":"premium"},
{"id":"159","front":"word","back":"слово","category":"Частина 8","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She always chooses the right [b]word[/b] to express her thoughts.","backDesc":"Вона завжди обирає правильне [b]слово[/b], щоб висловити свої думки.","type":"premium"},
{"id":"160","front":"well","back":"ну","category":"Частина 8","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"[b]Well[/b], I'm not sure how to answer that question.","backDesc":"[b]Ну[/b], я не впевнений, як відповісти на це питання.","type":"premium"},
{"id":"161","front":"but","back":"але","category":"Частина 9","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"I wanted to join the team, [b]but[/b] they already had enough members.","backDesc":"Я хотів приєднатися до команди, [b]але[/b] у них уже було достатньо учасників.","type":"premium"},
{"id":"162","front":"also","back":"також","category":"Частина 9","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She not only sings beautifully but [b]also[/b] plays the piano.","backDesc":"Вона не тільки чудово співає, [b]також[/b] грає на піаніно.","type":"premium"},
{"id":"163","front":"what","back":"що","category":"Частина 9","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"[b]What[/b] are your plans for the weekend?","backDesc":"[b]Що[/b] ти плануєш на вихідні?","type":"premium"},
{"id":"164","front":"play","back":"грати","category":"Частина 9","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They like to [b]play[/b] chess every Sunday afternoon.","backDesc":"Вони люблять [b]грати[/b] в шахи кожного недільного післяобіду.","type":"premium"},
{"id":"165","front":"some","back":"трохи","category":"Частина 9","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Could you lend me [b]some[/b] money until payday?","backDesc":"Чи не позичиш мені [b]трохи[/b] грошей до зарплати?","type":"premium"},
{"id":"166","front":"small","back":"маленький","category":"Частина 9","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They live in a [b]small[/b] cottage by the lake.","backDesc":"Вони живуть у [b]маленькому[/b] будиночку біля озера.","type":"premium"},
{"id":"167","front":"we","back":"ми","category":"Частина 9","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"[b]We[/b] are planning a surprise party for her birthday.","backDesc":"[b]Ми[/b] плануємо організувати вечірку-сюрприз до її дня народження.","type":"premium"},
{"id":"168","front":"end","back":"кінець","category":"Частина 9","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]end[/b] of the movie was unexpected.","backDesc":"[b]Кінець[/b] фільму був несподіваним.","type":"premium"},
{"id":"169","front":"can","back":"може","category":"Частина 9","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She [b]can[/b] speak three languages fluently.","backDesc":"Вона [b]може[/b] вільно говорити трьома мовами.","type":"premium"},
{"id":"170","front":"put","back":"поклади","category":"Частина 9","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Please [b]put[/b] the books back on the shelf.","backDesc":"Будь ласка, [b]поклади[/b] книги назад на полицю.","type":"premium"},
{"id":"171","front":"out","back":"назовні","category":"Частина 9","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He decided to go [b]out[/b] for a walk despite the rain.","backDesc":"Він вирішив вийти [b]назовні[/b] на прогулянку, незважаючи на дощ.","type":"premium"},
{"id":"172","front":"home","back":"додому","category":"Частина 9","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"After a long journey, they finally arrived [b]home[/b].","backDesc":"Після довгої подорожі вони нарешті приїхали [b]додому[/b].","type":"premium"},
{"id":"173","front":"other","back":"інші","category":"Частина 9","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She has [b]other[/b] interests besides painting.","backDesc":"У неї є [b]інші[/b] інтереси, крім живопису.","type":"premium"},
{"id":"174","front":"read","back":"читати","category":"Частина 9","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He likes to [b]read[/b] books before going to bed.","backDesc":"Він любить [b]читати[/b] книги перед сном.","type":"premium"},
{"id":"175","front":"were","back":"були","category":"Частина 9","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They [b]were[/b] excited about the concert last night.","backDesc":"Вони [b]були[/b] схвильовані концертом минулої ночі.","type":"premium"},
{"id":"176","front":"hand","back":"рука","category":"Частина 9","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He injured his [b]hand[/b] while playing soccer.","backDesc":"Він поранив свою [b]руку[/b], граючи у футбол.","type":"premium"},
{"id":"177","front":"all","back":"всі","category":"Частина 9","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She invited [b]all[/b] her friends to the party.","backDesc":"Вона запросила [b]всіх[/b] своїх друзів на вечірку.","type":"premium"},
{"id":"178","front":"port","back":"порт","category":"Частина 9","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The ship is scheduled to arrive at the [b]port[/b] tomorrow morning.","backDesc":"Очікується, що корабель прибуде до [b]порту[/b] завтра вранці.","type":"premium"},
{"id":"179","front":"there","back":"там","category":"Частина 9","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Look [b]there[/b], you can see the mountains in the distance.","backDesc":"Подивися [b]там[/b], ти можеш бачити гори на відстані.","type":"premium"},
{"id":"180","front":"large","back":"великий","category":"Частина 9","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They own a [b]large[/b] estate in the countryside.","backDesc":"Вони володіють [b]великим[/b] маєтком у сільській місцевості.","type":"premium"},
{"id":"181","front":"when","back":"коли","category":"Частина 10","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"[b]When[/b] will you be arriving at the airport?","backDesc":"[b]Коли[/b] ти прибудеш до аеропорту?","type":"premium"},
{"id":"182","front":"spell","back":"прописати","category":"Частина 10","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Can you [b]spell[/b] your name for me?","backDesc":"Чи можеш ти [b]прописати[/b] своє ім'я для мене?","type":"premium"},
{"id":"183","front":"up","back":"прокинулася","category":"Частина 10","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She woke [b]up[/b] early to catch the sunrise.","backDesc":"Вона [b]прокинулася[/b] рано, щоб зустріти схід сонця.","type":"premium"},
{"id":"184","front":"add","back":"додай","category":"Частина 10","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Please [b]add[/b] your signature at the bottom of the form.","backDesc":"Будь ласка, [b]додай[/b] свій підпис у нижній частині форми.","type":"premium"},
{"id":"185","front":"use","back":"використовувати","category":"Частина 10","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He learned how to [b]use[/b] the new software quickly.","backDesc":"Він швидко навчився [b]використовувати[/b] нове програмне забезпечення.","type":"premium"},
{"id":"186","front":"even","back":"навіть","category":"Частина 10","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She didn't [b]even[/b] say goodbye before leaving.","backDesc":"Вона [b]навіть[/b] не попрощалася перед від'їздом.","type":"premium"},
{"id":"187","front":"your","back":"твоя","category":"Частина 10","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Is this [b]your[/b] book on the table?","backDesc":"Чи це [b]твоя[/b] книга на столі?","type":"premium"},
{"id":"188","front":"land","back":"земля","category":"Частина 10","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The vast [b]land[/b] was covered with dense forests.","backDesc":"Велика [b]земля[/b] була покрита густими лісами.","type":"premium"},
{"id":"189","front":"how","back":"як","category":"Частина 10","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"[b]How[/b] did you solve the problem?","backDesc":"[b]Як[/b] ти вирішив проблему?","type":"premium"},
{"id":"190","front":"here","back":"тут","category":"Частина 10","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Please come [b]here[/b] and show me what you found.","backDesc":"Будь ласка, підійди [b]тут[/b] і покажи мені, що ти знайшов.","type":"premium"},
{"id":"191","front":"said","back":"сказав","category":"Частина 10","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He [b]said[/b] that he would help us tomorrow.","backDesc":"Він [b]сказав[/b], що допоможе нам завтра.","type":"premium"},
{"id":"192","front":"must","back":"повинен","category":"Частина 10","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"You [b]must[/b] complete this project by the end of the week.","backDesc":"Ти [b]повинен[/b] завершити цей проект до кінця тижня.","type":"premium"},
{"id":"193","front":"an","back":"одне","category":"Частина 10","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She bought [b]an[/b] apple and a banana for lunch.","backDesc":"Вона купила [b]одне[/b] яблуко і банан на обід.","type":"premium"},
{"id":"194","front":"big","back":"великий","category":"Частина 10","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They live in a [b]big[/b] house near the lake.","backDesc":"Вони живуть у [b]великому[/b] будинку біля озера.","type":"premium"},
{"id":"195","front":"each","back":"кожен","category":"Частина 10","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"[b]Each[/b] student must submit their own project.","backDesc":"[b]Кожен[/b] студент має здати свій власний проект.","type":"premium"},
{"id":"196","front":"high","back":"високий","category":"Частина 10","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The mountain is so [b]high[/b] that you can see clouds at the top.","backDesc":"Гора така [b]висока[/b], що на її вершині видно хмари.","type":"premium"},
{"id":"197","front":"she","back":"вона","category":"Частина 10","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"[b]She[/b] is the best singer in our class.","backDesc":"[b]Вона[/b] є найкращою співачкою в нашому класі.","type":"premium"},
{"id":"198","front":"such","back":"такий","category":"Частина 10","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"It was [b]such[/b] a beautiful day that we decided to go hiking.","backDesc":"Це був [b]такий[/b] чудовий день, що ми вирішили піти в похід.","type":"premium"},
{"id":"199","front":"which","back":"який","category":"Частина 10","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Do you know [b]which[/b] way we should go?","backDesc":"Чи знаєш ти, [b]який[/b] шлях нам слід обрати?","type":"premium"},
{"id":"200","front":"follow","back":"слідувати","category":"Частина 10","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"You need to [b]follow[/b] the instructions carefully.","backDesc":"Тобі потрібно [b]слідувати[/b] інструкціям уважно.","type":"premium"},
{"id":"201","front":"do","back":"робити","category":"Частина 11","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"What will you [b]do[/b] this weekend?","backDesc":"Що ти [b]зробиш[/b] на цих вихідних?","type":"premium"},
{"id":"202","front":"act","back":"діяти","category":"Частина 11","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He decided to [b]act[/b] bravely during the crisis.","backDesc":"Він вирішив [b]діяти[/b] сміливо під час кризи.","type":"premium"},
{"id":"203","front":"their","back":"їхній","category":"Частина 11","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"[b]Their[/b] car is parked outside the house.","backDesc":"[b]Їхній[/b] автомобіль припаркований біля будинку.","type":"premium"},
{"id":"204","front":"why","back":"чому","category":"Частина 11","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Can you explain [b]why[/b] you are late?","backDesc":"Чи можеш пояснити, [b]чому[/b] ти запізнився?","type":"premium"},
{"id":"205","front":"time","back":"час","category":"Частина 11","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Do you have enough [b]time[/b] to finish the task?","backDesc":"Чи є у тебе достатньо [b]часу[/b] для завершення завдання?","type":"premium"},
{"id":"206","front":"ask","back":"запитати","category":"Частина 11","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"I need to [b]ask[/b] the teacher about the homework.","backDesc":"Мені потрібно [b]запитати[/b] вчителя про домашнє завдання.","type":"premium"},
{"id":"207","front":"if","back":"якщо","category":"Частина 11","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Let me know [b]if[/b] you need any help.","backDesc":"Дай мені знати, [b]якщо[/b] тобі потрібна допомога.","type":"premium"},
{"id":"208","front":"men","back":"чоловіки","category":"Частина 11","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]men[/b] were working hard in the field.","backDesc":"[b]Чоловіки[/b] наполегливо працювали в полі.","type":"premium"},
{"id":"209","front":"will","back":"буде","category":"Частина 11","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She [b]will[/b] call you when she gets home.","backDesc":"Вона [b]зателефонує[/b] тобі, коли прийде додому.","type":"premium"},
{"id":"210","front":"change","back":"зміна","category":"Частина 11","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"There was a sudden [b]change[/b] in the weather.","backDesc":"Сталася раптова [b]зміна[/b] в погоді.","type":"premium"},
{"id":"211","front":"way","back":"шлях","category":"Частина 11","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"This is the fastest [b]way[/b] to the train station.","backDesc":"Це найшвидший [b]шлях[/b] до залізничного вокзалу.","type":"premium"},
{"id":"212","front":"went","back":"пішов","category":"Частина 11","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He [b]went[/b] to the store to buy some milk.","backDesc":"Він [b]пішов[/b] до магазину, щоб купити молоко.","type":"premium"},
{"id":"213","front":"about","back":"про","category":"Частина 11","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"What is this book [b]about[/b]?","backDesc":"Про [b]про[/b] цю книгу?","type":"premium"},
{"id":"214","front":"light","back":"світло","category":"Частина 11","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The room was filled with soft [b]light[/b] from the candles.","backDesc":"Кімната була наповнена м'яким [b]світлом[/b] від свічок.","type":"premium"},
{"id":"215","front":"many","back":"багато","category":"Частина 11","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"There are [b]many[/b] reasons to visit this city.","backDesc":"Є [b]багато[/b] причин відвідати це місто.","type":"premium"},
{"id":"216","front":"kind","back":"добра","category":"Частина 11","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She is always so [b]kind[/b] to everyone she meets.","backDesc":"Вона завжди така [b]добра[/b] до кожного, кого зустрічає.","type":"premium"},
{"id":"217","front":"then","back":"потім","category":"Частина 11","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"First, we visited the museum, and [b]then[/b] we went for dinner.","backDesc":"Спочатку ми відвідали музей, а [b]потім[/b] пішли на вечерю.","type":"premium"},
{"id":"218","front":"off, I am off","back":"вихідний","category":"Частина 11","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"I am [b]off[/b] work tomorrow, so let's meet.","backDesc":"Я [b]маю вихідний[/b] завтра, тож давай зустрінемось.","type":"premium"},
{"id":"219","front":"them","back":"їм","category":"Частина 11","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Give [b]them[/b] a call if you need help.","backDesc":"Зателефонуй [b]їм[/b], якщо тобі потрібна допомога.","type":"premium"},
{"id":"220","front":"need","back":"потребувати","category":"Частина 11","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Do you [b]need[/b] any assistance with your luggage?","backDesc":"Чи [b]потребуєш[/b] допомоги з багажем?","type":"premium"},
{"id":"221","front":"write","back":"писати","category":"Частина 12","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She decided to [b]write[/b] a novel that explores the complexities of human relationships.","backDesc":"Вона вирішила [b]писати[/b] роман, який досліджує складність людських відносин.","type":"premium"},
{"id":"222","front":"house","back":"будинок","category":"Частина 12","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They bought a beautiful [b]house[/b] overlooking the serene countryside.","backDesc":"Вони купили прекрасний [b]будинок[/b] з видом на спокійну сільську місцевість.","type":"premium"},
{"id":"223","front":"wardrobe","back":"шафа","category":"Частина 12","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She opened the [b]wardrobe[/b] to find her favorite dress neatly folded inside.","backDesc":"Вона відкрила [b]шафу[/b], щоб знайти свою улюблену сукню, акуратно складену всередині.","type":"premium"},
{"id":"224","front":"picture","back":"картина","category":"Частина 12","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He hung a vibrant [b]picture[/b] on the living room wall to brighten the space.","backDesc":"Він повісив яскраву [b]картину[/b] на стіну вітальні, щоб освіжити приміщення.","type":"premium"},
{"id":"225","front":"like","back":"люблю","category":"Частина 12","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"I [b]like[/b] to spend my weekends hiking in the mountains.","backDesc":"Я [b]люблю[/b] проводити вихідні, ходячи в похід у гори.","type":"premium"},
{"id":"226","front":"try","back":"спробувати","category":"Частина 12","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Before giving up, she decided to [b]try[/b] a different approach.","backDesc":"Перш ніж здатися, вона вирішила [b]спробувати[/b] інший підхід.","type":"premium"},
{"id":"227","front":"so","back":"тож","category":"Частина 12","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"It was raining heavily, [b]so[/b] they decided to stay indoors.","backDesc":"Йшов сильний дощ, [b]тож[/b] вони вирішили залишитися вдома.","type":"premium"},
{"id":"228","front":"us","back":"нас","category":"Частина 12","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The journey will be challenging for [b]us[/b], but we are ready.","backDesc":"Подорож буде складною для [b]нас[/b], але ми готові.","type":"premium"},
{"id":"229","front":"these","back":"ці","category":"Частина 12","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"I can't believe [b]these[/b] are the same shoes I bought last year.","backDesc":"Не можу повірити, що [b]ці[/b] туфлі – ті самі, що я купив минулого року.","type":"premium"},
{"id":"230","front":"again","back":"знову","category":"Частина 12","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"After a long break, she decided to [b]again[/b] pursue her passion for painting.","backDesc":"Після довгої перерви вона вирішила [b]знову[/b] повернутися до своєї пристрасті до живопису.","type":"premium"},
{"id":"231","front":"her","back":"її","category":"Частина 12","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"I saw [b]her[/b] at the café reading a fascinating book.","backDesc":"Я бачив [b]її[/b] у кафе, де вона читала захоплюючу книгу.","type":"premium"},
{"id":"232","front":"animal","back":"тварини","category":"Частина 12","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The sanctuary provides a safe haven for endangered [b]animals[/b].","backDesc":"Притулок забезпечує безпечне місце для зникаючих [b]тварин[/b].","type":"premium"},
{"id":"233","front":"long","back":"довгий","category":"Частина 12","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"It was a [b]long[/b] and arduous journey, but they finally reached their destination.","backDesc":"Це була [b]довга[/b] і виснажлива подорож, але вони нарешті досягли своєї мети.","type":"premium"},
{"id":"234","front":"point","back":"вказати","category":"Частина 12","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She used her finger to [b]point[/b] out the stars in the night sky.","backDesc":"Вона використала палець, щоб [b]вказати[/b] на зірки нічного неба.","type":"premium"},
{"id":"235","front":"make","back":"створити","category":"Частина 12","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He decided to [b]make[/b] a new recipe for the upcoming dinner party.","backDesc":"Він вирішив [b]створити[/b] новий рецепт для майбутньої вечері.","type":"premium"},
{"id":"236","front":"mother","back":"мати","category":"Частина 12","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"My [b]mother[/b] always taught me the value of kindness and compassion.","backDesc":"Моя [b]мати[/b] завжди вчила мене цінувати доброту та співчуття.","type":"premium"},
{"id":"237","front":"thing","back":"річ","category":"Частина 12","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The most important [b]thing[/b] is to stay true to yourself.","backDesc":"Найважливіша [b]річ[/b] — залишатися вірним собі.","type":"premium"},
{"id":"238","front":"world","back":"світ","category":"Частина 12","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Traveling allows you to see different parts of the [b]world[/b].","backDesc":"Подорожі дозволяють тобі побачити різні частини [b]світу[/b].","type":"premium"},
{"id":"239","front":"see","back":"бачити","category":"Частина 12","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"I can't wait to [b]see[/b] the new art exhibition downtown.","backDesc":"Не можу дочекатися, щоб [b]побачити[/b] нову художню виставку в центрі міста.","type":"premium"},
{"id":"240","front":"close, near","back":"близько","category":"Частина 12","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The park is [b]close[/b] to my house, making it convenient for daily walks.","backDesc":"Парк знаходиться [b]близько[/b] до мого будинку, що зручно для щоденних прогулянок.","type":"premium"},
{"id":"241","front":"him","back":"йому","category":"Частина 13","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"I gave [b]him[/b] the book he was looking for at the library.","backDesc":"Я дав [b]йому[/b] книгу, яку він шукав у бібліотеці.","type":"premium"},
{"id":"242","front":"build","back":"побудувати","category":"Частина 13","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They plan to [b]build[/b] a new community center in the neighborhood.","backDesc":"Вони планують [b]побудувати[/b] новий громадський центр у районі.","type":"premium"},
{"id":"243","front":"two","back":"два","category":"Частина 13","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She has [b]two[/b] cats that love to play in the garden.","backDesc":"У неї є [b]два[/b] коти, які люблять гратися в саду.","type":"premium"},
{"id":"244","front":"self","back":"собі","category":"Частина 13","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"It's important to take time for [b]self[/b] care amidst a busy schedule.","backDesc":"Важливо приділяти час [b]собі[/b] посеред насиченого розкладу.","type":"premium"},
{"id":"245","front":"has","back":"має","category":"Частина 13","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She [b]has[/b] completed her project ahead of the deadline.","backDesc":"Вона [b]має[/b] завершений проект до встановленого терміну.","type":"premium"},
{"id":"246","front":"Earth","back":"Земля","category":"Частина 13","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Scientists are studying the effects of climate change on [b]Earth[/b].","backDesc":"Вчені вивчають вплив змін клімату на [b]Землю[/b].","type":"premium"},
{"id":"247","front":"look","back":"дивитися","category":"Частина 13","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She loves to [b]look[/b] at the stars on clear nights.","backDesc":"Вона любить [b]дивитися[/b] на зірки в ясні ночі.","type":"premium"},
{"id":"248","front":"father","back":"батько","category":"Частина 13","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"My [b]father[/b] taught me how to ride a bicycle.","backDesc":"Мій [b]батько[/b] навчив мене їздити на велосипеді.","type":"premium"},
{"id":"249","front":"more","back":"більше","category":"Частина 13","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She asked for [b]more[/b] time to complete the assignment.","backDesc":"Вона попросила [b]більше[/b] часу для виконання завдання.","type":"premium"},
{"id":"250","front":"head","back":"вирушити","category":"Частина 13","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He decided to [b]head[/b] north for the winter to enjoy the snow.","backDesc":"Він вирішив [b]вирушити[/b] на північ взимку, щоб насолоджуватися снігом.","type":"premium"},
{"id":"251","front":"day","back":"день","category":"Частина 13","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Each [b]day[/b] brings new opportunities and challenges.","backDesc":"Кожен [b]день[/b] приносить нові можливості та виклики.","type":"premium"},
{"id":"252","front":"stand","back":"стояти","category":"Частина 13","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He had to [b]stand[/b] for hours during the outdoor concert.","backDesc":"Йому довелося [b]стояти[/b] годинами під час відкритого концерту.","type":"premium"},
{"id":"253","front":"could","back":"міг","category":"Частина 13","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"If you [b]could[/b] travel anywhere, where would you go?","backDesc":"Якби ти [b]міг[/b] подорожувати куди завгодно, куди б ти поїхав?","type":"premium"},
{"id":"254","front":"own","back":"власний","category":"Частина 13","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They decided to [b]own[/b] their own business after years of planning.","backDesc":"Вони вирішили відкрити [b]власний[/b] бізнес після багатьох років планування.","type":"premium"},
{"id":"255","front":"go","back":"піти","category":"Частина 13","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Let's [b]go[/b] to the new restaurant that just opened downtown.","backDesc":"Давай [b]піти[/b] до нового ресторану, який щойно відкрився в центрі міста.","type":"premium"},
{"id":"256","front":"page","back":"сторінка","category":"Частина 13","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She turned to the first [b]page[/b] of the book to begin her reading.","backDesc":"Вона відкрила першу [b]сторінку[/b] книги, щоб почати читати.","type":"premium"},
{"id":"257","front":"come","back":"приїхати","category":"Частина 13","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They decided to [b]come[/b] early to secure good seats for the concert.","backDesc":"Вони вирішили [b]приїхати[/b] рано, щоб забезпечити собі гарні місця на концерті.","type":"premium"},
{"id":"258","front":"should","back":"слід","category":"Частина 13","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"You [b]should[/b] review your notes before the exam.","backDesc":"Тобі [b]слід[/b] переглянути свої нотатки перед іспитом.","type":"premium"},
{"id":"259","front":"did","back":"зробила","category":"Частина 13","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She [b]did[/b] her homework diligently every evening.","backDesc":"Вона [b]зробила[/b] домашнє завдання сумлінно кожного вечора.","type":"premium"},
{"id":"260","front":"country","back":"країна","category":"Частина 13","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He dreams of traveling to every [b]country[/b] in the world.","backDesc":"Він мріє подорожувати до кожної [b]країни[/b] у світі.","type":"premium"},
{"id":"261","front":"number","back":"число","category":"Частина 14","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She couldn't remember the [b]number[/b] of stars in the galaxy.","backDesc":"Вона не могла згадати [b]число[/b] зірок у галактиці.","type":"premium"},
{"id":"262","front":"found","back":"знайшли","category":"Частина 14","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They have [b]found[/b] a solution to the complex problem.","backDesc":"Вони [b]знайшли[/b] рішення складної проблеми.","type":"premium"},
{"id":"263","front":"sound","back":"звук","category":"Частина 14","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]sound[/b] of the ocean waves was very relaxing.","backDesc":"[b]Звук[/b] океанських хвиль був дуже розслаблюючим.","type":"premium"},
{"id":"264","front":"answer","back":"відповідь","category":"Частина 14","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He finally gave the correct [b]answer[/b] to the riddle.","backDesc":"Він нарешті дав правильну [b]відповідь[/b] на загадку.","type":"premium"},
{"id":"265","front":"no","back":"ніякого","category":"Частина 14","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"There is [b]no[/b] excuse for such behavior.","backDesc":"Немає [b]ніякого[/b] виправдання для такої поведінки.","type":"premium"},
{"id":"266","front":"school","back":"школа","category":"Частина 14","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The new [b]school[/b] building is equipped with modern facilities.","backDesc":"Новий [b]шкільний[/b] корпус обладнаний сучасними засобами.","type":"premium"},
{"id":"267","front":"most","back":"більшість","category":"Частина 14","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She has [b]most[/b] of the important documents in her office.","backDesc":"У неї є [b]більшість[/b] важливих документів в офісі.","type":"premium"},
{"id":"268","front":"grow","back":"ростуть","category":"Частина 14","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Plants [b]grow[/b] best under the right conditions.","backDesc":"Рослини [b]ростуть[/b] найкраще за сприятливих умов.","type":"premium"},
{"id":"269","front":"people","back":"люди","category":"Частина 14","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Many [b]people[/b] enjoy outdoor activities during the summer.","backDesc":"Багато [b]людей[/b] насолоджуються активним відпочинком на свіжому повітрі влітку.","type":"premium"},
{"id":"270","front":"study","back":"навчатися","category":"Частина 14","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She decided to [b]study[/b] abroad to enhance her education.","backDesc":"Вона вирішила [b]навчатися[/b] за кордоном, щоб покращити свою освіту.","type":"premium"},
{"id":"271","front":"my","back":"моя","category":"Частина 14","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"This is [b]my[/b] favorite book of all time.","backDesc":"Це [b]моя[/b] улюблена книга всіх часів.","type":"premium"},
{"id":"272","front":"still","back":"все ще","category":"Частина 14","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Despite the challenges, she is [b]still[/b] determined to succeed.","backDesc":"Незважаючи на виклики, вона [b]все ще[/b] рішуче налаштована досягти успіху.","type":"premium"},
{"id":"273","front":"over","back":"над","category":"Частина 14","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The plane flew [b]over[/b] the mountains at sunset.","backDesc":"Літак пролетів [b]над[/b] горами під час заходу сонця.","type":"premium"},
{"id":"274","front":"learn","back":"вивчати","category":"Частина 14","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They decided to [b]learn[/b] a new language together.","backDesc":"Вони вирішили [b]вивчати[/b] нову мову разом.","type":"premium"},
{"id":"275","front":"know","back":"знати","category":"Частина 14","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Do you [b]know[/b] the answer to this question?","backDesc":"Чи [b]знаєш[/b] ти відповідь на це питання?","type":"premium"},
{"id":"276","front":"plant","back":"посадити","category":"Частина 14","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She decided to [b]plant[/b] a tree in her backyard.","backDesc":"Вона вирішила [b]посадити[/b] дерево у своєму дворі.","type":"premium"},
{"id":"277","front":"water","back":"вода","category":"Частина 14","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"It's important to drink plenty of [b]water[/b] daily.","backDesc":"Важливо пити багато [b]води[/b] щодня.","type":"premium"},
{"id":"278","front":"cover","back":"обкладинка","category":"Частина 14","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The book's [b]cover[/b] was beautifully illustrated.","backDesc":"[b]Обкладинка[/b] книги була чудово ілюстрована.","type":"premium"},
{"id":"279","front":"than","back":"ніж","category":"Частина 14","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She is taller [b]than[/b] her brother.","backDesc":"Вона вища [b]ніж[/b] її брата.","type":"premium"},
{"id":"280","front":"food","back":"їжа","category":"Частина 14","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They explored various types of [b]food[/b] during their travels.","backDesc":"Вони досліджували різні види [b]їжі[/b] під час своїх подорожей.","type":"premium"},
{"id":"281","front":"call","back":"зателефонувати","category":"Частина 15","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Please [b]call[/b] me when you arrive.","backDesc":"Будь ласка, [b]зателефонуй[/b] мені, коли прибудеш.","type":"premium"},
{"id":"282","front":"sun","back":"сонце","category":"Частина 15","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]sun[/b] set beautifully over the horizon.","backDesc":"[b]Сонце[/b] чудово зайшло за горизонт.","type":"premium"},
{"id":"283","front":"first","back":"перша","category":"Частина 15","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She was the [b]first[/b] person to arrive at the party.","backDesc":"Вона була [b]першою[/b] людиною, що прийшла на вечірку.","type":"premium"},
{"id":"284","front":"four","back":"чотири","category":"Частина 15","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"There are [b]four[/b] seasons in a year.","backDesc":"У році є [b]чотири[/b] пори року.","type":"premium"},
{"id":"285","front":"who","back":"хто","category":"Частина 15","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"[b]Who[/b] is going to the meeting tomorrow?","backDesc":"[b]Хто[/b] піде на зустріч завтра?","type":"premium"},
{"id":"286","front":"between","back":"між","category":"Частина 15","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The negotiations took place [b]between[/b] the two countries.","backDesc":"Переговори відбулися [b]між[/b] двома країнами.","type":"premium"},
{"id":"287","front":"may","back":"можеш","category":"Частина 15","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"You [b]may[/b] leave early if you finish your work.","backDesc":"Ти [b]можеш[/b] піти раніше, якщо завершиш свою роботу.","type":"premium"},
{"id":"288","front":"state","back":"штат","category":"Частина 15","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"California is a [b]state[/b] known for its diverse culture.","backDesc":"Каліфорнія — [b]штат[/b], відомий своєю різноманітною культурою.","type":"premium"},
{"id":"289","front":"down","back":"вниз","category":"Частина 15","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He walked [b]down[/b] the street to reach the store.","backDesc":"Він ішов [b]вниз[/b] по вулиці, щоб дістатися до магазину.","type":"premium"},
{"id":"290","front":"keep","back":"тримай","category":"Частина 15","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Please [b]keep[/b] your belongings safe during the trip.","backDesc":"Будь ласка, [b]тримай[/b] свої речі в безпеці під час подорожі.","type":"premium"},
{"id":"291","front":"side","back":"біля","category":"Частина 15","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She sat on the [b]side[/b] of the road to enjoy the view.","backDesc":"Вона сіла [b]біля[/b] дороги, щоб насолодитися краєвидом.","type":"premium"},
{"id":"292","front":"eye","back":"око","category":"Частина 15","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"His [b]eye[/b] caught the glimmer of the sunset.","backDesc":"Його [b]око[/b] помітив відблиск заходу сонця.","type":"premium"},
{"id":"293","front":"been","back":"працює","category":"Частина 15","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She has [b]been[/b] working here for five years.","backDesc":"Вона [b]працює[/b] тут уже п'ять років.","type":"premium"},
{"id":"294","front":"never","back":"ніколи","category":"Частина 15","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He [b]never[/b] forgets to call his parents on weekends.","backDesc":"Він [b]ніколи[/b] не забуває дзвонити своїм батькам на вихідних.","type":"premium"},
{"id":"295","front":"now","back":"зараз","category":"Частина 15","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"We need to act [b]now[/b] to solve the issue.","backDesc":"Нам потрібно діяти [b]зараз[/b], щоб вирішити проблему.","type":"premium"},
{"id":"296","front":"last","back":"останній","category":"Частина 15","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"This is the [b]last[/b] chapter of the book.","backDesc":"Це [b]останній[/b] розділ книги.","type":"premium"},
{"id":"297","front":"find","back":"знайти","category":"Частина 15","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She managed to [b]find[/b] her keys after searching everywhere.","backDesc":"Вона змогла [b]знайти[/b] свої ключі після пошуків всюди.","type":"premium"},
{"id":"298","front":"let","back":"дозволити","category":"Частина 15","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They decided to [b]let[/b] the children play outside.","backDesc":"Вони вирішили [b]дозволити[/b] дітям гратися на вулиці.","type":"premium"},
{"id":"299","front":"any","back":"будь-які","category":"Частина 15","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Do you have [b]any[/b] questions about the project?","backDesc":"Чи є у тебе [b]будь-які[/b] питання щодо проекту?","type":"premium"},
{"id":"300","front":"thought","back":"думки","category":"Частина 15","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"His [b]thought[/b]s were filled with curiosity.","backDesc":"Його [b]думки[/b] були наповнені цікавістю.","type":"premium"},
{"id":"301","front":"new","back":"новий","category":"Частина 16","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She bought a [b]new[/b] car last weekend.","backDesc":"Вона купила [b]новий[/b] автомобіль минулими вихідними.","type":"premium"},
{"id":"302","front":"city","back":"місто","category":"Частина 16","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]city[/b] skyline was breathtaking at night.","backDesc":"Обрис [b]міста[/b] був вражаючим вночі.","type":"premium"},
{"id":"303","front":"work","back":"робота","category":"Частина 16","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He dedicated most of his [b]work[/b] to community service.","backDesc":"Він присвятив більшість своєї [b]роботи[/b] громадській діяльності.","type":"premium"},
{"id":"304","front":"tree","back":"дерево","category":"Частина 16","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The old [b]tree[/b] stood tall in the middle of the field.","backDesc":"Старе [b]дерево[/b] височіло посеред поля.","type":"premium"},
{"id":"305","front":"part","back":"частина","category":"Частина 16","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"This is the [b]part[/b] of the machine that needs repair.","backDesc":"Це [b]та частина[/b] машини, яка потребує ремонту.","type":"premium"},
{"id":"306","front":"cross","back":"перейти","category":"Частина 16","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They decided to [b]cross[/b] the bridge at sunset.","backDesc":"Вони вирішили [b]перейти[/b] міст під час заходу сонця.","type":"premium"},
{"id":"307","front":"take","back":"сідай","category":"Частина 16","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Please [b]take[/b] a seat while you wait.","backDesc":"Будь ласка, [b]сідай[/b] і чекай.","type":"premium"},
{"id":"308","front":"farm","back":"ферма","category":"Частина 16","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They decided to start a [b]farm[/b] on their land.","backDesc":"Вони вирішили відкрити [b]ферму[/b] на своїй землі.","type":"premium"},
{"id":"309","front":"get","back":"купити","category":"Частина 16","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"I need to [b]get[/b] some groceries after work.","backDesc":"Мені потрібно [b]купити[/b] продукти після роботи.","type":"premium"},
{"id":"310","front":"hard","back":"тверда","category":"Частина 16","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]hard[/b] surface made it difficult to sit comfortably.","backDesc":"Ця [b]тверда[/b] поверхня ускладнювала зручне сидіння.","type":"premium"},
{"id":"311","front":"place","back":"місце","category":"Частина 16","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"This is a special [b]place[/b] for our family gatherings.","backDesc":"Це особливе [b]місце[/b] для наших сімейних зустрічей.","type":"premium"},
{"id":"312","front":"start","back":"почати","category":"Частина 16","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They decided to [b]start[/b] a new project next month.","backDesc":"Вони вирішили [b]почати[/b] новий проект наступного місяця.","type":"premium"},
{"id":"313","front":"made","back":"зробила","category":"Частина 16","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She [b]made[/b] a delicious cake for the party.","backDesc":"Вона [b]зробила[/b] смачний торт для вечірки.","type":"premium"},
{"id":"314","front":"might","back":"можливо","category":"Частина 16","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He [b]might[/b] come to the meeting if his schedule allows.","backDesc":"Він [b]можливо[/b] прийде на зустріч, якщо дозволить його розклад.","type":"premium"},
{"id":"315","front":"live","back":"жити","category":"Частина 16","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They decided to [b]live[/b] closer to the city center.","backDesc":"Вони вирішили [b]жити[/b] ближче до центру міста.","type":"premium"},
{"id":"316","front":"story","back":"історія","category":"Частина 16","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She shared an interesting [b]story[/b] from her travels.","backDesc":"Вона поділилася цікавою [b]історією[/b] зі своїх подорожей.","type":"premium"},
{"id":"317","front":"where","back":"де","category":"Частина 16","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Can you tell me [b]where[/b] the nearest station is?","backDesc":"Чи можеш сказати, [b]де[/b] знаходиться найближча станція?","type":"premium"},
{"id":"318","front":"saw","back":"бачив","category":"Частина 16","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"I [b]saw[/b] a shooting star last night.","backDesc":"Я [b]бачив[/b] падаючу зірку минулої ночі.","type":"premium"},
{"id":"319","front":"after","back":"після","category":"Частина 16","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Let's meet [b]after[/b] the meeting is over.","backDesc":"Зустрінемось [b]після[/b] того, як зустріч закінчиться.","type":"premium"},
{"id":"320","front":"far","back":"далеко","category":"Частина 16","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They traveled [b]far[/b] across the country for their vacation.","backDesc":"Вони подорожували [b]далеко[/b] по країні для свого відпочинку.","type":"premium"},
{"id":"321","front":"back","back":"відмовитися","category":"Частина 17","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She decided to [b]back[/b] out of the agreement at the last minute.","backDesc":"Вона вирішила [b]відмовитися[/b] від угоди в останню хвилину.","type":"premium"},
{"id":"322","front":"sea","back":"море","category":"Частина 17","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The vast [b]sea[/b] stretched out before them, endless and blue.","backDesc":"Безкрайє [b]море[/b] простягалося перед ними, безмежне і синє.","type":"premium"},
{"id":"323","front":"little","back":"мало","category":"Частина 17","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She had only a [b]little[/b] time to finish her project before the deadline.","backDesc":"У неї було [b]мало[/b] часу, щоб завершити проект до дедлайну.","type":"premium"},
{"id":"324","front":"draw","back":"малювати","category":"Частина 17","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He likes to [b]draw[/b] landscapes during his free time.","backDesc":"Він любить [b]малювати[/b] пейзажі у вільний час.","type":"premium"},
{"id":"325","front":"only","back":"лише","category":"Частина 17","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She was [b]only[/b] a child when she first learned to ride a bike.","backDesc":"Вона була [b]лише[/b] дитиною, коли вперше навчилася їздити на велосипеді.","type":"premium"},
{"id":"326","front":"left","back":"ліворуч","category":"Частина 17","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He took a [b]left[/b] turn at the next intersection.","backDesc":"Він повернув [b]ліворуч[/b] на наступному перехресті.","type":"premium"},
{"id":"327","front":"round","back":"навколо","category":"Частина 17","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They sat around the [b]round[/b] table discussing their plans.","backDesc":"Вони сідали [b]навколо[/b] круглого столу, обговорюючи свої плани.","type":"premium"},
{"id":"328","front":"late","back":"пізно","category":"Частина 17","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She arrived [b]late[/b] to the meeting due to traffic.","backDesc":"Вона прийшла [b]пізно[/b] на зустріч через затори.","type":"premium"},
{"id":"329","front":"man","back":"чоловік","category":"Частина 17","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]man[/b] walked his dog in the park every morning.","backDesc":"Цей [b]чоловік[/b] кожного ранку вигулював свого пса в парку.","type":"premium"},
{"id":"330","front":"run","back":"балотуватися","category":"Частина 17","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She decided to [b]run[/b] for office in the upcoming election.","backDesc":"Вона вирішила [b]балотуватися[/b] на посаду на наступних виборах.","type":"premium"},
{"id":"331","front":"year","back":"рік","category":"Частина 17","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"This [b]year[/b] has been the most challenging yet.","backDesc":"Цей [b]рік[/b] був найскладнішим з усіх.","type":"premium"},
{"id":"332","front":"don't","back":"не","category":"Частина 17","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Please [b]don't[/b] forget to lock the door when you leave.","backDesc":"Будь ласка, [b]не[/b] забудь замкнути двері, коли підеш.","type":"premium"},
{"id":"333","front":"(he) came","back":"(він) прийшов","category":"Частина 17","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"After a long journey, [b](he) came[/b] to visit his family.","backDesc":"Після довгої подорожі, [b](він) прийшов[/b] відвідати свою сім'ю.","type":"premium"},
{"id":"334","front":"while","back":"поки","category":"Частина 17","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She read a book [b]while[/b] waiting for the bus.","backDesc":"Вона читала книгу [b]поки[/b] чекала на автобус.","type":"premium"},
{"id":"335","front":"show","back":"показати","category":"Частина 17","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The magician will [b]show[/b] his latest tricks tonight.","backDesc":"Фокусник [b]покажe[/b] свої останні фокуси сьогодні ввечері.","type":"premium"},
{"id":"336","front":"press","back":"натиснути","category":"Частина 17","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"You need to [b]press[/b] the button to start the machine.","backDesc":"Тобі потрібно [b]натиснути[/b] кнопку, щоб запустити машину.","type":"premium"},
{"id":"337","front":"every","back":"кожного","category":"Частина 17","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She visits her grandparents [b]every[/b] weekend.","backDesc":"Вона відвідує своїх дідуся і бабусю [b]кожного[/b] вихідних.","type":"premium"},
{"id":"338","front":"close","back":"закрити","category":"Частина 17","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They decided to [b]close[/b] the store early due to the storm.","backDesc":"Вони вирішили [b]закрити[/b] магазин раніше через шторм.","type":"premium"},
{"id":"339","front":"good","back":"добре","category":"Частина 17","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She did a [b]good[/b] job on her presentation.","backDesc":"Вона [b]добре[/b] впоралася з презентацією.","type":"premium"},
{"id":"340","front":"night","back":"ніч","category":"Частина 17","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They went for a walk under the [b]night[/b] sky filled with stars.","backDesc":"Вони пішли на прогулянку під [b]нічним[/b] небом, наповненим зірками.","type":"premium"},
{"id":"341","front":"me","back":"мені","category":"Частина 18","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Can you help [b]me[/b] with this heavy box?","backDesc":"Чи можеш ти допомогти [b]мені[/b] з цією важкою коробкою?","type":"premium"},
{"id":"342","front":"real","back":"справжню","category":"Частина 18","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He couldn't believe the [b]real[/b] beauty of the landscape.","backDesc":"Він не міг повірити в [b]справжню[/b] красу пейзажу.","type":"premium"},
{"id":"343","front":"give","back":"дати","category":"Частина 18","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She decided to [b]give[/b] a donation to the charity.","backDesc":"Вона вирішила [b]дати[/b] пожертву на благодійність.","type":"premium"},
{"id":"344","front":"life","back":"життя","category":"Частина 18","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Traveling can greatly enrich your [b]life[/b].","backDesc":"Подорожі можуть значно збагачувати твоє [b]життя[/b].","type":"premium"},
{"id":"345","front":"our","back":"наш","category":"Частина 18","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"This is [b]our[/b] house, and we love it here.","backDesc":"Це [b]наш[/b] дім, і нам тут подобається.","type":"premium"},
{"id":"346","front":"few","back":"кілька","category":"Частина 18","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Only a [b]few[/b] people attended the meeting.","backDesc":"На зустріч прийшло лише [b]кілька[/b] людей.","type":"premium"},
{"id":"347","front":"under","back":"під","category":"Частина 18","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The cat is hiding [b]under[/b] the table.","backDesc":"Кіт ховається [b]під[/b] столом.","type":"premium"},
{"id":"348","front":"north","back":"на північ","category":"Частина 18","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They decided to travel [b]north[/b] to explore the mountains.","backDesc":"Вони вирішили подорожувати [b]на північ[/b], щоб дослідити гори.","type":"premium"},
{"id":"349","front":"open","back":"відкрити","category":"Частина 18","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Please [b]open[/b] the window to let some fresh air in.","backDesc":"Будь ласка, [b]відкрий[/b] вікно, щоб впустити свіже повітря.","type":"premium"},
{"id":"350","front":"ten","back":"десять","category":"Частина 18","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She won [b]ten[/b] gold medals in her career.","backDesc":"Вона виграла [b]десять[/b] золотих медалей за свою кар'єру.","type":"premium"},
{"id":"351","front":"seem","back":"здаватися","category":"Частина 18","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He may [b]seem[/b] uninterested, but he's actually very engaged.","backDesc":"Він може [b]здаватися[/b] байдужим, але насправді дуже зацікавлений.","type":"premium"},
{"id":"352","front":"simple","back":"простим","category":"Частина 18","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The solution to the problem was surprisingly [b]simple[/b].","backDesc":"Рішення проблеми виявилося дивно [b]простим[/b].","type":"premium"},
{"id":"353","front":"together","back":"разом","category":"Частина 18","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Let's work [b]together[/b] to achieve our goals.","backDesc":"Давайте працювати [b]разом[/b], щоб досягти наших цілей.","type":"premium"},
{"id":"354","front":"several","back":"кілька","category":"Частина 18","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She has visited [b]several[/b] countries in Europe.","backDesc":"Вона відвідала [b]кілька[/b] країн Європи.","type":"premium"},
{"id":"355","front":"next","back":"наступний","category":"Частина 18","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"What's the [b]next[/b] step in the process?","backDesc":"Який [b]наступний[/b] крок у процесі?","type":"premium"},
{"id":"356","front":"vowel","back":"голосний","category":"Частина 18","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"In English, [b]vowels[/b] are essential for pronunciation.","backDesc":"В англійській мові [b]голосні[/b] є важливими для вимови.","type":"premium"},
{"id":"357","front":"white","back":"білий","category":"Частина 18","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She wore a beautiful [b]white[/b] dress to the wedding.","backDesc":"Вона одягла красиву [b]білу[/b] сукню на весілля.","type":"premium"},
{"id":"358","front":"toward","back":"у напрямку","category":"Частина 18","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They walked [b]toward[/b] the sunset, enjoying the view.","backDesc":"Вони йшли [b]у напрямку[/b] заходу сонця, насолоджуючись краєвидом.","type":"premium"},
{"id":"359","front":"children","back":"дітей","category":"Частина 18","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The park was filled with [b]children[/b] playing and laughing.","backDesc":"Парк був заповнений [b]дітьми[/b], які гралися і сміялися.","type":"premium"},
{"id":"360","front":"war","back":"війна","category":"Частина 18","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The stories of [b]war[/b] have shaped our history.","backDesc":"Історії про [b]війни[/b] сформували нашу історію.","type":"premium"},
{"id":"361","front":"begin","back":"почати","category":"Частина 19","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They decided to [b]begin[/b] the project next month.","backDesc":"Вони вирішили [b]почати[/b] проект наступного місяця.","type":"premium"},
{"id":"362","front":"lay","back":"лежала","category":"Частина 19","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Yesterday, she [b]lay[/b] on the beach all day.","backDesc":"Вчора вона [b]лежала[/b] на пляжі цілий день.","type":"premium"},
{"id":"363","front":"got","back":"отримав","category":"Частина 19","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He [b]got[/b] a new job offer last week.","backDesc":"Він отримав нову пропозицію роботи минулого тижня.","type":"premium"},
{"id":"364","front":"against","back":"проти","category":"Частина 19","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They voted [b]against[/b] the proposed changes.","backDesc":"Вони проголосували [b]проти[/b] запропонованих змін.","type":"premium"},
{"id":"365","front":"walk","back":"гуляти","category":"Частина 19","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She likes to [b]walk[/b] in the park every evening.","backDesc":"Вона любить [b]гуляти[/b] в парку кожного вечора.","type":"premium"},
{"id":"366","front":"pattern","back":"візерунок","category":"Частина 19","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The fabric has a beautiful [b]pattern[/b] of flowers.","backDesc":"На тканині є гарний [b]візерунок[/b] з квітів.","type":"premium"},
{"id":"367","front":"example","back":"приклад","category":"Частина 19","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"This is a perfect [b]example[/b] of modern architecture.","backDesc":"Це ідеальний [b]приклад[/b] сучасної архітектури.","type":"premium"},
{"id":"368","front":"slow","back":"повільно","category":"Частина 19","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The old computer runs very [b]slow[/b] compared to the new model.","backDesc":"Старий комп'ютер працює дуже [b]повільно[/b] у порівнянні з новою моделлю.","type":"premium"},
{"id":"369","front":"ease","back":"легкість","category":"Частина 19","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She completed the task with great [b]ease[/b].","backDesc":"Вона виконала завдання з великою [b]легкістю[/b].","type":"premium"},
{"id":"370","front":"center","back":"центр","category":"Частина 19","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They decided to meet at the [b]center[/b] of the city.","backDesc":"Вони вирішили зустрітися у [b]центрі[/b] міста.","type":"premium"},
{"id":"371","front":"paper","back":"папір","category":"Частина 19","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She handed him a [b]paper[/b] with her contact information.","backDesc":"Вона передала йому [b]папір[/b] з інформацією про свої контакти.","type":"premium"},
{"id":"372","front":"love","back":"любов","category":"Частина 19","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Their [b]love[/b] for each other was evident to everyone.","backDesc":"Їхня [b]любов[/b] одне до одного була очевидна всім.","type":"premium"},
{"id":"373","front":"group","back":"група","category":"Частина 19","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]group[/b] decided to go on a hiking trip together.","backDesc":"Ця [b]група[/b] вирішила разом піти в похід.","type":"premium"},
{"id":"374","front":"person","back":"особа","category":"Частина 19","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Each [b]person[/b] has unique talents and abilities.","backDesc":"Кожна [b]особа[/b] має унікальні таланти та здібності.","type":"premium"},
{"id":"375","front":"always","back":"завжди","category":"Частина 19","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She [b]always[/b] arrives early for meetings.","backDesc":"Вона [b]завжди[/b] приходить рано на зустрічі.","type":"premium"},
{"id":"376","front":"money","back":"гроші","category":"Частина 19","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Managing [b]money[/b] wisely is crucial for financial stability.","backDesc":"Розумне керування [b]грошима[/b] є ключовим для фінансової стабільності.","type":"premium"},
{"id":"377","front":"music","back":"музика","category":"Частина 19","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Listening to [b]music[/b] helps her relax after a long day.","backDesc":"Слухання [b]музики[/b] допомагає їй розслабитися після довгого дня.","type":"premium"},
{"id":"378","front":"serve","back":"служити","category":"Частина 19","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They decided to [b]serve[/b] the community by volunteering.","backDesc":"Вони вирішили [b]служити[/b] громаді, займаючись волонтерством.","type":"premium"},
{"id":"379","front":"those","back":"ті","category":"Частина 19","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"[b]Those[/b] shoes look comfortable for walking.","backDesc":"Ті [b]туфлі[/b] виглядають зручними для ходьби.","type":"premium"},
{"id":"380","front":"appear","back":"з'являтися","category":"Частина 19","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Stars begin to [b]appear[/b] as the sun sets.","backDesc":"Зірки починають [b]з'являтися[/b], коли заходить сонце.","type":"premium"},
{"id":"381","front":"both","back":"обидва","category":"Частина 20","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They decided to go [b]both[/b] to the concert together.","backDesc":"Вони вирішили піти на концерт разом, [b]обидва[/b].","type":"premium"},
{"id":"382","front":"road","back":"дорога","category":"Частина 20","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]road[/b] to success is often paved with challenges.","backDesc":"[b]Дорога[/b] до успіху часто вимощена викликами.","type":"premium"},
{"id":"383","front":"mark","back":"позначити","category":"Частина 20","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Please [b]mark[/b] the important sections in the document.","backDesc":"Будь ласка, [b]позначте[/b] важливі розділи в документі.","type":"premium"},
{"id":"384","front":"map","back":"карта","category":"Частина 20","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She used a [b]map[/b] to navigate the unfamiliar city.","backDesc":"Вона скористалася [b]картою[/b], щоб орієнтуватися в незнайомому місті.","type":"premium"},
{"id":"385","front":"often","back":"часто","category":"Частина 20","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They [b]often[/b] go hiking on weekends.","backDesc":"Вони [b]часто[/b] ходять у похід на вихідних.","type":"premium"},
{"id":"386","front":"rain","back":"дощ","category":"Частина 20","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The forecast predicts [b]rain[/b] all week.","backDesc":"Прогноз обіцяє [b]дощ[/b] цілий тиждень.","type":"premium"},
{"id":"387","front":"letter","back":"лист","category":"Частина 20","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She received a [b]letter[/b] from her old friend.","backDesc":"Вона отримала [b]лист[/b] від своєї старої подруги.","type":"premium"},
{"id":"388","front":"rule","back":"керувати","category":"Частина 20","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"It's important to [b]rule[/b] with fairness and justice.","backDesc":"Важливо [b]керувати[/b] справедливо та з чесністю.","type":"premium"},
{"id":"389","front":"until","back":"до","category":"Частина 20","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Wait here [b]until[/b] I return.","backDesc":"Чекай тут [b]до[/b] мого повернення.","type":"premium"},
{"id":"390","front":"govern","back":"управляти","category":"Частина 20","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They plan to [b]govern[/b] with transparency and integrity.","backDesc":"Вони планують [b]управляти[/b] з прозорістю та чесністю.","type":"premium"},
{"id":"391","front":"mile","back":"миля","category":"Частина 20","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They walked a [b]mile[/b] each to reach the summit.","backDesc":"Вони пройшли по [b]мильі[/b] кожен, щоб досягти вершини.","type":"premium"},
{"id":"392","front":"pull","back":"тягнути","category":"Частина 20","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He tried to [b]pull[/b] the heavy door open.","backDesc":"Він намагався [b]тягнути[/b] важкі двері, щоб їх відкрити.","type":"premium"},
{"id":"393","front":"river","back":"річка","category":"Частина 20","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]river[/b] flows peacefully through the valley.","backDesc":"[b]Річка[/b] спокійно тече через долину.","type":"premium"},
{"id":"394","front":"cold","back":"холодно","category":"Частина 20","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The weather is very [b]cold[/b] today, so wear a jacket.","backDesc":"Сьогодні дуже [b]холодно[/b], тому одягни куртку.","type":"premium"},
{"id":"395","front":"car","back":"автомобіль","category":"Частина 20","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She bought a new [b]car[/b] last weekend.","backDesc":"Вона купила новий [b]автомобіль[/b] минулими вихідними.","type":"premium"},
{"id":"396","front":"notice","back":"звернути увагу","category":"Частина 20","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Please [b]notice[/b] the new parking regulations.","backDesc":"Будь ласка, [b]зверни увагу[/b] на нові правила паркування.","type":"premium"},
{"id":"397","front":"feet","back":"ноги","category":"Частина 20","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Her [b]feet[/b] were sore after the long hike.","backDesc":"Її [b]ноги[/b] боліли після довгого походу.","type":"premium"},
{"id":"398","front":"voice","back":"голос","category":"Частина 20","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She has a beautiful [b]voice[/b] that captivates everyone.","backDesc":"У неї чудовий [b]голос[/b], який зачаровує всіх.","type":"premium"},
{"id":"399","front":"care","back":"піклуватися","category":"Частина 20","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They decided to [b]care[/b] for the abandoned animals.","backDesc":"Вони вирішили [b]піклуватися[/b] про покинутих тварин.","type":"premium"},
{"id":"400","front":"unit","back":"одиниця","category":"Частина 20","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Each [b]unit[/b] in the course covers a different topic.","backDesc":"Кожна [b]одиниця[/b] курсу охоплює різну тему.","type":"premium"},
{"id":"401","front":"second","back":"друге","category":"Частина 21","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She finished the race in [b]second[/b] place.","backDesc":"Вона зайняла [b]друге[/b] місце в гонці.","type":"premium"},
{"id":"402","front":"power","back":"енергія","category":"Частина 21","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Electric [b]power[/b] is essential for modern life.","backDesc":"Електрична [b]енергія[/b] є необхідною для сучасного життя.","type":"premium"},
{"id":"403","front":"book","back":"книга","category":"Частина 21","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She is reading a fascinating [b]book[/b] about history.","backDesc":"Вона читає захоплюючу [b]книгу[/b] про історію.","type":"premium"},
{"id":"404","front":"town","back":"місто","category":"Частина 21","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They decided to move to a smaller [b]town[/b] for a quieter life.","backDesc":"Вони вирішили переїхати до меншого [b]міста[/b] для тихішого життя.","type":"premium"},
{"id":"405","front":"carry","back":"нести","category":"Частина 21","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She can [b]carry[/b] all the groceries in one trip.","backDesc":"Вона може [b]нести[/b] всі продукти за один раз.","type":"premium"},
{"id":"406","front":"fine","back":"добре","category":"Частина 21","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Everything is [b]fine[/b] now, thanks for asking.","backDesc":"Зараз все [b]добре[/b], дякую, що запитав.","type":"premium"},
{"id":"407","front":"took","back":"взяла","category":"Частина 21","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She [b]took[/b] the opportunity to travel abroad.","backDesc":"Вона [b]взяла[/b] можливість подорожувати за кордон.","type":"premium"},
{"id":"408","front":"certain","back":"впевнений","category":"Частина 21","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He is [b]certain[/b] to succeed in his endeavors.","backDesc":"Він [b]впевнений[/b], що досягне успіху у своїх починаннях.","type":"premium"},
{"id":"409","front":"science","back":"наука","category":"Частина 21","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She decided to pursue a career in [b]science[/b].","backDesc":"Вона вирішила обрати кар'єру в [b]науці[/b].","type":"premium"},
{"id":"410","front":"fly","back":"летіти","category":"Частина 21","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Birds [b]fly[/b] gracefully across the sky.","backDesc":"Птахи [b]летять[/b] граціозно по небу.","type":"premium"},
{"id":"411","front":"eat","back":"їсти","category":"Частина 21","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She decided to [b]eat[/b] healthier by including more vegetables in her diet.","backDesc":"Вона вирішила [b]їсти[/b] здоровіше, включаючи більше овочів у свій раціон.","type":"premium"},
{"id":"412","front":"fall","back":"падати","category":"Частина 21","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Leaves begin to [b]fall[/b] as autumn approaches, painting the landscape with vibrant colors.","backDesc":"Листя починає [b]падати[/b], коли наближається осінь, розфарбовуючи пейзаж яскравими кольорами.","type":"premium"},
{"id":"413","front":"room","back":"кімната","category":"Частина 21","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He entered the [b]room[/b] silently, not wanting to disturb the sleeping child.","backDesc":"Він тихо увійшов у [b]кімнату[/b], не бажаючи розбудити сплячу дитину.","type":"premium"},
{"id":"414","front":"lead","back":"керувати","category":"Частина 21","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She will [b]lead[/b] the team to victory with her strategic planning.","backDesc":"Вона [b]керуватиме[/b] командою до перемоги завдяки своїм стратегічним планам.","type":"premium"},
{"id":"415","front":"friend","back":"друг","category":"Частина 21","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"A true [b]friend[/b] is someone who stands by you through thick and thin.","backDesc":"Справжній [b]друг[/b] — це той, хто залишається поруч у скрутні часи.","type":"premium"},
{"id":"416","front":"cry","back":"плакати","category":"Частина 21","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Sometimes it's okay to [b]cry[/b] and let your emotions out.","backDesc":"Іноді нормально [b]плакати[/b] і випускати свої емоції.","type":"premium"},
{"id":"417","front":"began","back":"почався","category":"Частина 21","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The project [b]began[/b] with a simple idea that grew into something remarkable.","backDesc":"Проект [b]почався[/b] з простої ідеї, яка перетворилася на щось неймовірне.","type":"premium"},
{"id":"418","front":"dark","back":"темний","category":"Частина 21","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The forest became [b]dark[/b] as night fell, hiding its secrets in shadows.","backDesc":"Ліс став [b]темним[/b], коли настала ніч, приховуючи свої таємниці в тінях.","type":"premium"},
{"id":"419","front":"idea","back":"ідея","category":"Частина 21","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Her innovative [b]idea[/b] revolutionized the way we approach renewable energy.","backDesc":"Її інноваційна [b]ідея[/b] революціонізувала наш підхід до відновлюваної енергії.","type":"premium"},
{"id":"420","front":"machine","back":"машина","category":"Частина 21","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The new [b]machine[/b] can process data at unprecedented speeds.","backDesc":"Нова [b]машина[/b] може обробляти дані на безпрецедентних швидкостях.","type":"premium"},
{"id":"421","front":"fish","back":"ловити рибу","category":"Частина 22","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He loves to [b]fish[/b] early in the morning when the lake is calm.","backDesc":"Він любить [b]ловити рибу[/b] ранком, коли озеро спокійне.","type":"premium"},
{"id":"422","front":"note","back":"зауважити","category":"Частина 22","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Please [b]note[/b] the changes in the schedule for next week.","backDesc":"Будь ласка, [b]зауважте[/b] зміни в розкладі на наступний тиждень.","type":"premium"},
{"id":"423","front":"mountain","back":"лазити в гори","category":"Частина 22","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They decided to [b]mountain[/b] climb during their summer vacation.","backDesc":"Вони вирішили [b]лазити в гори[/b] під час літньої відпустки.","type":"premium"},
{"id":"424","front":"wait","back":"чекати","category":"Частина 22","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"You have to [b]wait[/b] patiently for the right opportunity.","backDesc":"Тобі потрібно терпляче [b]чекати[/b] на правильну можливість.","type":"premium"},
{"id":"425","front":"stop","back":"зупинитися","category":"Частина 22","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She decided to [b]stop[/b] procrastinating and start her project.","backDesc":"Вона вирішила [b]зупинитися[/b] від відкладання справ і почати свій проект.","type":"premium"},
{"id":"426","front":"plan","back":"спланувати","category":"Частина 22","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They need to [b]plan[/b] their itinerary before the trip.","backDesc":"Їм потрібно [b]спланувати[/b] свій маршрут перед подорожжю.","type":"premium"},
{"id":"427","front":"once","back":"одного разу","category":"Частина 22","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"[b]Once[/b] upon a time, there was a brave knight.","backDesc":"[b]Одного разу[/b] був хоробрий лицар.","type":"premium"},
{"id":"428","front":"figure","back":"з'ясувати","category":"Частина 22","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The artist loves to [b]figure[/b] out new styles for her paintings.","backDesc":"Художниця любить [b]з'ясувати[/b] нові стилі для своїх картин.","type":"premium"},
{"id":"429","front":"base","back":"базувати","category":"Частина 22","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The company decided to [b]base[/b] its operations in the new city.","backDesc":"Компанія вирішила [b]базувати[/b] свою діяльність у новому місті.","type":"premium"},
{"id":"430","front":"star","back":"зірка","category":"Частина 22","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She dreams of becoming a [b]star[/b] in the music industry.","backDesc":"Вона мріє стати [b]зіркою[/b] у музичній індустрії.","type":"premium"},
{"id":"431","front":"hear","back":"чути","category":"Частина 22","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"I can [b]hear[/b] the birds singing outside my window.","backDesc":"Я можу [b]чути[/b] птахів, що співають за моїм вікном.","type":"premium"},
{"id":"432","front":"box","back":"коробка","category":"Частина 22","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Please place the fragile items in a [b]box[/b] for shipping.","backDesc":"Будь ласка, упакуйте крихкі предмети в [b]коробку[/b] для доставки.","type":"premium"},
{"id":"433","front":"horse","back":"їздити на конях","category":"Частина 22","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They decided to [b]horse[/b] ride through the countryside on weekends.","backDesc":"Вони вирішили [b]їздити на конях[/b] по сільській місцевості на вихідних.","type":"premium"},
{"id":"434","front":"noun","back":"іменник","category":"Частина 22","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"In English grammar, [b]noun[/b] is a fundamental part of speech.","backDesc":"В англійській граматиці [b]іменник[/b] є основною частиною мови.","type":"premium"},
{"id":"435","front":"cut","back":"порізатися","category":"Частина 22","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Be careful not to [b]cut[/b] yourself while handling the knife.","backDesc":"Будь обережний, щоб не [b]порізатися[/b] при використанні ножа.","type":"premium"},
{"id":"436","front":"field","back":"поле","category":"Частина 22","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They decided to play football in the open [b]field[/b].","backDesc":"Вони вирішили грати у футбол на відкритому [b]полі[/b].","type":"premium"},
{"id":"437","front":"sure","back":"впевнений","category":"Частина 22","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Are you [b]sure[/b] you locked the door before leaving?","backDesc":"Ти [b]впевнений[/b], що замкнув двері перед виходом?","type":"premium"},
{"id":"438","front":"rest","back":"відпочинок","category":"Частина 22","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"After a long day at work, she enjoys some [b]rest[/b].","backDesc":"Після довгого дня на роботі вона насолоджується [b]відпочинком[/b].","type":"premium"},
{"id":"439","front":"watch","back":"дивитися","category":"Частина 22","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They decided to [b]watch[/b] the sunset from the hilltop.","backDesc":"Вони вирішили [b]дивитися[/b] на захід сонця з вершини пагорба.","type":"premium"},
{"id":"440","front":"correct","back":"виправляти","category":"Частина 22","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"It's important to [b]correct[/b] your mistakes to improve.","backDesc":"Важливо [b]виправляти[/b] свої помилки для покращення.","type":"premium"},
{"id":"441","front":"color","back":"розфарбовувати","category":"Частина 23","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She loves to [b]color[/b] her drawings with vibrant hues.","backDesc":"Вона любить [b]розфарбовувати[/b] свої малюнки яскравими відтінками.","type":"premium"},
{"id":"442","front":"able","back":"здатний","category":"Частина 23","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He is [b]able[/b] to solve complex problems efficiently.","backDesc":"Він [b]здатний[/b] ефективно вирішувати складні проблеми.","type":"premium"},
{"id":"443","front":"face","back":"обличчя","category":"Частина 23","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She couldn't hide the fear on her [b]face[/b].","backDesc":"Вона не могла приховати страх на своєму [b]обличчі[/b].","type":"premium"},
{"id":"444","front":"pound","back":"забивати","category":"Частина 23","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He used a hammer to [b]pound[/b] the nails into the wood.","backDesc":"Він використав молоток, щоб [b]забивати[/b] цвяхи в дерево.","type":"premium"},
{"id":"445","front":"wood","back":"деревина","category":"Частина 23","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They built a cabin out of [b]wood[/b] in the forest.","backDesc":"Вони збудували хатину з [b]деревини[/b] у лісі.","type":"premium"},
{"id":"446","front":"done","back":"зробила","category":"Частина 23","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She has [b]done[/b] all her homework for the week.","backDesc":"Вона [b]зробила[/b] всі свої домашні завдання за тиждень.","type":"premium"},
{"id":"447","front":"main","back":"основний","category":"Частина 23","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]main[/b] reason for the meeting was to discuss the new project.","backDesc":"Головна [b]причина[/b] зустрічі була обговорення нового проекту.","type":"premium"},
{"id":"448","front":"beauty","back":"краса","category":"Частина 23","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She always appreciates the [b]beauty[/b] of nature during her hikes.","backDesc":"Вона завжди цінує [b]красу[/b] природи під час своїх походів.","type":"premium"},
{"id":"449","front":"enough","back":"достатньо","category":"Частина 23","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He didn't have [b]enough[/b] time to complete the assignment.","backDesc":"У нього не було [b]достатньо[/b] часу, щоб виконати завдання.","type":"premium"},
{"id":"450","front":"drive","back":"їздити","category":"Частина 23","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She loves to [b]drive[/b] along the coastal highway on weekends.","backDesc":"Вона любить [b]їздити[/b] уздовж узбережжя на вихідних.","type":"premium"},
{"id":"451","front":"plain","back":"равнина","category":"Частина 23","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The landscape was a vast [b]plain[/b] stretching as far as the eye could see.","backDesc":"Ландшафт був величезною [b]равниною[/b], що простягалася, доки око могло бачити.","type":"premium"},
{"id":"452","front":"stood","back":"стояв","category":"Частина 23","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He [b]stood[/b] at the podium and delivered his speech confidently.","backDesc":"Він [b]стояв[/b] на трибуні та впевнено виголосив свою промову.","type":"premium"},
{"id":"453","front":"girl","back":"дівчина","category":"Частина 23","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]girl[/b] found a beautiful shell on the beach.","backDesc":"Дівчина знайшла красиву [b]ракушку[/b] на пляжі.","type":"premium"},
{"id":"454","front":"contain","back":"містити","category":"Частина 23","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"This box can [b]contain[/b] all your favorite books.","backDesc":"Ця коробка може [b]містити[/b] всі ваші улюблені книги.","type":"premium"},
{"id":"455","front":"usual","back":"звичайний","category":"Частина 23","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He returned to his [b]usual[/b] routine after the vacation.","backDesc":"Він повернувся до своєї [b]звичайної[/b] рутини після відпустки.","type":"premium"},
{"id":"456","front":"front","back":"передній","category":"Частина 23","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She placed the vase on the [b]front[/b] table in the living room.","backDesc":"Вона поставила вазу на [b]передній[/b] стіл у вітальні.","type":"premium"},
{"id":"457","front":"young","back":"молоде","category":"Частина 23","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]young[/b] tree sprouted new leaves in spring.","backDesc":"Молоде [b]дерево[/b] пустило нові листя навесні.","type":"premium"},
{"id":"458","front":"teach","back":"навчати","category":"Частина 23","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She loves to [b]teach[/b] children new things every day.","backDesc":"Вона любить [b]навчати[/b] дітей новим речам щодня.","type":"premium"},
{"id":"459","front":"ready","back":"готовий","category":"Частина 23","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They are [b]ready[/b] to start the competition at dawn.","backDesc":"Вони [b]готові[/b] розпочати змагання на світанку.","type":"premium"},
{"id":"460","front":"week","back":"тиждень","category":"Частина 23","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She plans to travel abroad for a [b]week[/b].","backDesc":"Вона планує подорожувати за кордон протягом [b]тижня[/b].","type":"premium"},
{"id":"461","front":"dead","back":"мертвий","category":"Частина 24","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]dead[/b] tree stood alone in the barren landscape.","backDesc":"Мертве [b]дерево[/b] стояло саме по собі в безлюдному ландшафті.","type":"premium"},
{"id":"462","front":"final","back":"фінальний","category":"Частина 24","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]final[/b] match will determine the champion.","backDesc":"Фінальний [b]матч[/b] визначить чемпіона.","type":"premium"},
{"id":"463","front":"ever","back":"колись","category":"Частина 24","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Have you [b]ever[/b] traveled to Asia before?","backDesc":"Чи подорожували ви [b]колись[/b] до Азії?","type":"premium"},
{"id":"464","front":"gave","back":"віддала","category":"Частина 24","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She [b]gave[/b] her friend a beautiful gift for her birthday.","backDesc":"Вона [b]віддала[/b] своїй подрузі красивий подарунок на день народження.","type":"premium"},
{"id":"465","front":"red","back":"червоний","category":"Частина 24","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He chose a [b]red[/b] tie to match his suit.","backDesc":"Він обрав [b]червоний[/b] краватку, щоб вона пасувала до його костюму.","type":"premium"},
{"id":"466","front":"green","back":"зелений","category":"Частина 24","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The park was filled with [b]green[/b] trees and blooming flowers.","backDesc":"Парк був наповнений [b]зеленою[/b] рослинністю та квітучими квітами.","type":"premium"},
{"id":"467","front":"list","back":"список","category":"Частина 24","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She made a [b]list[/b] of all the things she needs to buy.","backDesc":"Вона склала [b]список[/b] усіх речей, які їй потрібно купити.","type":"premium"},
{"id":"468","front":"oh","back":"Ох","category":"Частина 24","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"[b]Oh[/b], I didn't realize you were here.","backDesc":"[b]Ох[/b], я не знав, що ти тут.","type":"premium"},
{"id":"469","front":"though","back":"хоча","category":"Частина 24","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She decided to go for a walk [b]though[/b] it was raining.","backDesc":"Вона вирішила піти на прогулянку, [b]хоча[/b] йшов дощ.","type":"premium"},
{"id":"470","front":"quick","back":"швидкий","category":"Частина 24","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He made a [b]quick[/b] decision without thinking it through.","backDesc":"Він прийняв [b]швидке[/b] рішення, не подумавши.","type":"premium"},
{"id":"471","front":"feel","back":"відчувати","category":"Частина 24","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She can [b]feel[/b] the tension in the room.","backDesc":"Вона може [b]відчувати[/b] напругу в кімнаті.","type":"premium"},
{"id":"472","front":"develop","back":"розробляти","category":"Частина 24","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They plan to [b]develop[/b] new software for the company.","backDesc":"Вони планують [b]розробляти[/b] нове програмне забезпечення для компанії.","type":"premium"},
{"id":"473","front":"talk","back":"говорити","category":"Частина 24","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Let's [b]talk[/b] about your plans for the future.","backDesc":"Давай [b]поговоримо[/b] про твої плани на майбутнє.","type":"premium"},
{"id":"474","front":"ocean","back":"океан","category":"Частина 24","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They sailed across the vast [b]ocean[/b] in search of new lands.","backDesc":"Вони плили через безкрайній [b]океан[/b] у пошуках нових земель.","type":"premium"},
{"id":"475","front":"bird","back":"птах","category":"Частина 24","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"A [b]bird[/b] flew gracefully over the meadow.","backDesc":"Один [b]птах[/b] граціозно пролетів над лугом.","type":"premium"},
{"id":"476","front":"warm","back":"теплий","category":"Частина 24","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She wore a [b]warm[/b] coat to protect herself from the cold.","backDesc":"Вона одягла [b]теплий[/b] пальто, щоб захиститися від холоду.","type":"premium"},
{"id":"477","front":"soon","back":"скоро","category":"Частина 24","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They will arrive [b]soon[/b], just a few minutes away.","backDesc":"Вони прибудуть [b]скоро[/b], за кілька хвилин.","type":"premium"},
{"id":"478","front":"free","back":"вільний","category":"Частина 24","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"After work, he likes to relax and feel [b]free[/b].","backDesc":"Після роботи він любить розслаблятися і відчувати себе [b]вільним[/b].","type":"premium"},
{"id":"479","front":"body","back":"тіло","category":"Частина 24","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She takes care of her [b]body[/b] by exercising regularly.","backDesc":"Вона дбає про своє [b]тіло[/b], регулярно займаючись спортом.","type":"premium"},
{"id":"480","front":"minute","back":"хвилина","category":"Частина 24","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"It only takes a [b]minute[/b] to tie your shoes properly.","backDesc":"Щоб правильно зав'язати шнурки, потрібно всього [b]хвилина[/b].","type":"premium"},
{"id":"481","front":"dog","back":"собака","category":"Частина 25","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Her loyal [b]dog[/b] always greets her at the door.","backDesc":"Її відданий [b]собака[/b] завжди вітає її біля дверей.","type":"premium"},
{"id":"482","front":"strong","back":"сильний","category":"Частина 25","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He is very [b]strong[/b], able to lift heavy weights effortlessly.","backDesc":"Він дуже [b]сильний[/b], може легко піднімати важкі ваги.","type":"premium"},
{"id":"483","front":"family","back":"сім'я","category":"Частина 25","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Spending time with [b]family[/b] is important for her well-being.","backDesc":"Проводити час із [b]сім'єю[/b] важливо для її добробуту.","type":"premium"},
{"id":"484","front":"special","back":"спеціальний","category":"Частина 25","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They prepared a [b]special[/b] meal for their anniversary.","backDesc":"Вони приготували [b]спеціальний[/b] обід до своєї річниці.","type":"premium"},
{"id":"485","front":"direct","back":"прямий","category":"Частина 25","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She gave a [b]direct[/b] answer to the question without hesitation.","backDesc":"Вона дала [b]пряму[/b] відповідь на питання без вагань.","type":"premium"},
{"id":"486","front":"mind","back":"розум","category":"Частина 25","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He has a brilliant [b]mind[/b] for solving complex puzzles.","backDesc":"У нього блискучий [b]розум[/b] для вирішення складних головоломок.","type":"premium"},
{"id":"487","front":"pose","back":"позувати","category":"Частина 25","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The model decided to [b]pose[/b] gracefully for the camera.","backDesc":"Модель вирішила [b]позувати[/b] граціозно для камери.","type":"premium"},
{"id":"488","front":"behind","back":"позаду","category":"Частина 25","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The keys are hidden [b]behind[/b] the painting on the wall.","backDesc":"Ключі сховані [b]позаду[/b] картини на стіні.","type":"premium"},
{"id":"489","front":"leave","back":"покинути","category":"Частина 25","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He decided to [b]leave[/b] his job to pursue his passion.","backDesc":"Він вирішив [b]покинути[/b] роботу, щоб слідувати своїй пристрасті.","type":"premium"},
{"id":"490","front":"clear","back":"очистити","category":"Частина 25","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Please [b]clear[/b] your desk before leaving the office.","backDesc":"Будь ласка, [b]очистіть[/b] свій стіл перед виходом з офісу.","type":"premium"},
{"id":"491","front":"song","back":"пісня","category":"Частина 25","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She wrote a beautiful [b]song[/b] for her friend's wedding.","backDesc":"Вона написала красиву [b]пісню[/b] для весілля своєї подруги.","type":"premium"},
{"id":"492","front":"tail","back":"хвіст","category":"Частина 25","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The cat chased its [b]tail[/b] in circles for fun.","backDesc":"Кіт ганявся за своїм [b]хвостом[/b] по колу заради розваги.","type":"premium"},
{"id":"493","front":"measure","back":"вимірювати","category":"Частина 25","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They used a ruler to [b]measure[/b] the length of the table.","backDesc":"Вони використали лінійку, щоб [b]виміряти[/b] довжину столу.","type":"premium"},
{"id":"494","front":"produce","back":"виробляти","category":"Частина 25","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The factory can [b]produce[/b] thousands of units each month.","backDesc":"Фабрика може [b]виробляти[/b] тисячі одиниць щомісяця.","type":"premium"},
{"id":"495","front":"door","back":"двері","category":"Частина 25","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Please close the [b]door[/b] behind you when you enter.","backDesc":"Будь ласка, закрийте [b]двері[/b] за собою при вході.","type":"premium"},
{"id":"496","front":"fact","back":"факт","category":"Частина 25","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"It's a [b]fact[/b] that exercise improves health.","backDesc":"Це [b]факт[/b], що фізичні вправи покращують здоров'я.","type":"premium"},
{"id":"497","front":"product","back":"продукт","category":"Частина 25","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The new [b]product[/b] has received excellent reviews.","backDesc":"Новий [b]продукт[/b] отримав чудові відгуки.","type":"premium"},
{"id":"498","front":"street","back":"вулиця","category":"Частина 25","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They walked down the [b]street[/b] enjoying the evening lights.","backDesc":"Вони пішли по [b]вулиці[/b], насолоджуючись вечірнім освітленням.","type":"premium"},
{"id":"499","front":"black","back":"чорний","category":"Частина 25","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She wore a stunning [b]black[/b] dress to the gala.","backDesc":"Вона одягла приголомшливу [b]чорну[/b] сукню на гала.","type":"premium"},
{"id":"500","front":"inch","back":"дюйм","category":"Частина 25","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He measured the table to be exactly [b]inch[/b] wide.","backDesc":"Він виміряв стіл, і він був рівно [b]дюйм[/b] широким.","type":"premium"},
{"id":"501","front":"short","back":"короткий","category":"Частина 26","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She decided to wear a [b]short[/b] dress to the summer party.","backDesc":"Вона вирішила одягнути [b]коротку[/b] сукню на літню вечірку.","type":"premium"},
{"id":"502","front":"multiply","back":"помножити","category":"Частина 26","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"To [b]multiply[/b] the ingredients, you need to use precise measurements.","backDesc":"Щоб [b]помножити[/b] інгредієнти, потрібно використовувати точні вимірювання.","type":"premium"},
{"id":"503","front":"numeral","back":"числівник","category":"Частина 26","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]numeral[/b] system is essential for performing mathematical calculations.","backDesc":"Система [b]числівників[/b] є необхідною для виконання математичних обчислень.","type":"premium"},
{"id":"504","front":"nothing","back":"нічого","category":"Частина 26","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"There was [b]nothing[/b] left after the storm destroyed the house.","backDesc":"Після того, як буря знищила дім, залишилося [b]нічого[/b].","type":"premium"},
{"id":"505","front":"class","back":"клас","category":"Частина 26","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The chemistry [b]class[/b] will start at 9 AM sharp.","backDesc":"Хімічний [b]клас[/b] розпочнеться о 9:00 ранку.","type":"premium"},
{"id":"506","front":"course","back":"курс","category":"Частина 26","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She enrolled in a [b]course[/b] to improve her programming skills.","backDesc":"Вона записалася на [b]курс[/b] для покращення своїх програмістських навичок.","type":"premium"},
{"id":"507","front":"wind","back":"вітер","category":"Частина 26","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]wind[/b] was so strong that it knocked down several trees.","backDesc":"[b]Вітер[/b] був таким сильним, що повалив кілька дерев.","type":"premium"},
{"id":"508","front":"stay","back":"залишатися","category":"Частина 26","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They decided to [b]stay[/b] at a cozy cabin during their vacation.","backDesc":"Вони вирішили [b]залишитися[/b] в затишній хатинці під час відпустки.","type":"premium"},
{"id":"509","front":"question","back":"питання","category":"Частина 26","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He raised a [b]question[/b] about the new project during the meeting.","backDesc":"Він поставив [b]питання[/b] щодо нового проекту під час зустрічі.","type":"premium"},
{"id":"510","front":"wheel","back":"колесо","category":"Частина 26","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The car's [b]wheel[/b] was damaged in the accident.","backDesc":"[b]Колесо[/b] автомобіля було пошкоджене в аварії.","type":"premium"},
{"id":"511","front":"happen","back":"стати","category":"Частина 26","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Unexpected events can [b]happen[/b] at any moment.","backDesc":"Несподівані події можуть [b]стати[/b] в будь-який момент.","type":"premium"},
{"id":"512","front":"full","back":"повний","category":"Частина 26","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Her schedule is completely [b]full[/b] for the entire week.","backDesc":"Її розклад є [b]повним[/b] на весь тиждень.","type":"premium"},
{"id":"513","front":"complete","back":"повний","category":"Частина 26","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The project requires a [b]complete[/b] overhaul to meet the standards.","backDesc":"Проект потребує [b]повного[/b] перегляду для відповідності стандартам.","type":"premium"},
{"id":"514","front":"force","back":"сила","category":"Частина 26","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]force[/b] of the ocean waves was mesmerizing.","backDesc":"[b]Сила[/b] океанських хвиль була заворожуючою.","type":"premium"},
{"id":"515","front":"ship","back":"корабель","category":"Частина 26","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The ancient [b]ship[/b] was discovered at the bottom of the sea.","backDesc":"Стародавній [b]корабель[/b] був виявлений на дні моря.","type":"premium"},
{"id":"516","front":"blue","back":"синій","category":"Частина 26","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She painted her room in a calming shade of [b]blue[/b].","backDesc":"Вона пофарбувала свою кімнату в заспокійливий відтінок [b]синього[/b].","type":"premium"},
{"id":"517","front":"area","back":"район","category":"Частина 26","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"This [b]area[/b] is known for its beautiful landscapes.","backDesc":"Цей [b]район[/b] відомий своїми гарними пейзажами.","type":"premium"},
{"id":"518","front":"object","back":"об'єкт","category":"Частина 26","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She couldn't identify the mysterious [b]object[/b] in the sky.","backDesc":"Вона не могла визначити загадковий [b]об'єкт[/b] у небі.","type":"premium"},
{"id":"519","front":"half","back":"половина","category":"Частина 26","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He ate [b]half[/b] of the pizza by himself.","backDesc":"Він з'їв [b]половину[/b] піци сам.","type":"premium"},
{"id":"520","front":"decide","back":"вирішити","category":"Частина 26","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They couldn't [b]decide[/b] which movie to watch.","backDesc":"Вони не могли [b]вирішити[/b], який фільм дивитися.","type":"premium"},
{"id":"521","front":"rock","back":"скеля","category":"Частина 27","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The hiker slipped on a loose [b]rock[/b] and fell.","backDesc":"Мандрівник послизнувся на нестійкій [b]скелі[/b] і впав.","type":"premium"},
{"id":"522","front":"surface","back":"поверхня","category":"Частина 27","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]surface[/b] of the lake was calm and reflective.","backDesc":"[b]Поверхня[/b] озера була спокійною і дзеркальною.","type":"premium"},
{"id":"523","front":"order","back":"замовлення","category":"Частина 27","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Please place your [b]order[/b] at the counter.","backDesc":"Будь ласка, зробіть своє [b]замовлення[/b] на касі.","type":"premium"},
{"id":"524","front":"deep","back":"глибокий","category":"Частина 27","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The diver explored the [b]deep[/b] parts of the ocean.","backDesc":"Пірнаючий досліджував [b]глибокі[/b] частини океану.","type":"premium"},
{"id":"525","front":"fire","back":"пожежа","category":"Частина 27","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The building was evacuated due to a [b]fire[/b].","backDesc":"Будівлю евакуювали через [b]пожежу[/b].","type":"premium"},
{"id":"526","front":"moon","back":"місяць","category":"Частина 27","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]moon[/b] shone brightly in the night sky.","backDesc":"[b]Місяць[/b] яскраво сяяв у нічному небі.","type":"premium"},
{"id":"527","front":"south","back":"південь","category":"Частина 27","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They traveled to the [b]south[/b] coast for their holiday.","backDesc":"Вони подорожували до [b]південного[/b] узбережжя для відпочинку.","type":"premium"},
{"id":"528","front":"island","back":"острів","category":"Частина 27","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The tropical [b]island[/b] was a perfect getaway.","backDesc":"Тропічний [b]острів[/b] був ідеальним місцем для відпочинку.","type":"premium"},
{"id":"529","front":"problem","back":"проблема","category":"Частина 27","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She solved the complex [b]problem[/b] with ease.","backDesc":"Вона легко вирішила складну [b]проблему[/b].","type":"premium"},
{"id":"530","front":"foot","back":"нога","category":"Частина 27","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He injured his [b]foot[/b] during the soccer match.","backDesc":"Він пошкодив свою [b]ногу[/b] під час футбольного матчу.","type":"premium"},
{"id":"531","front":"piece","back":"шматок","category":"Частина 27","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She gave him a [b]piece[/b] of her homemade cake.","backDesc":"Вона дала йому [b]шматок[/b] свого домашнього торта.","type":"premium"},
{"id":"532","front":"system","back":"система","category":"Частина 27","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The computer [b]system[/b] needs an upgrade.","backDesc":"Комп'ютерна [b]система[/b] потребує оновлення.","type":"premium"},
{"id":"533","front":"told","back":"сказала","category":"Частина 27","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She [b]told[/b] him the truth about the situation.","backDesc":"Вона [b]сказала[/b] йому правду про ситуацію.","type":"premium"},
{"id":"534","front":"busy","back":"зайнятий","category":"Частина 27","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He was too [b]busy[/b] to attend the meeting.","backDesc":"Він був надто [b]зайнятий[/b], щоб відвідати зустріч.","type":"premium"},
{"id":"535","front":"knew","back":"знала","category":"Частина 27","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She [b]knew[/b] the answer to the question immediately.","backDesc":"Вона [b]знала[/b] відповідь на питання відразу.","type":"premium"},
{"id":"536","front":"test","back":"тестувати","category":"Частина 27","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The students prepared to [b]test[/b] their new knowledge.","backDesc":"Студенти готувалися [b]тестувати[/b] свої нові знання.","type":"premium"},
{"id":"537","front":"pass","back":"здати","category":"Частина 27","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She worked hard to [b]pass[/b] her final exams.","backDesc":"Вона наполегливо працювала, щоб [b]здати[/b] свої фінальні іспити.","type":"premium"},
{"id":"538","front":"record","back":"записати","category":"Частина 27","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He decided to [b]record[/b] a new album with his band.","backDesc":"Він вирішив [b]записати[/b] новий альбом зі своїм гуртом.","type":"premium"},
{"id":"539","front":"since","back":"з","category":"Частина 27","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They have been friends [b]since[/b] childhood.","backDesc":"Вони були друзями [b]з[/b] дитинства.","type":"premium"},
{"id":"540","front":"boat","back":"човен","category":"Частина 27","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They set sail on their [b]boat[/b] at dawn.","backDesc":"Вони виступили у плавання на своєму [b]човні[/b] на світанку.","type":"premium"},
{"id":"541","front":"top","back":"вершина","category":"Частина 28","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She reached the [b]top[/b] of the mountain after a long hike.","backDesc":"Вона досягла [b]вершини[/b] гори після довгого походу.","type":"premium"},
{"id":"542","front":"common","back":"поширене","category":"Частина 28","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"A [b]common[/b] misconception is that bats are blind.","backDesc":"[b]Поширене[/b] помилкове уявлення полягає в тому, що кажани сліпі.","type":"premium"},
{"id":"543","front":"whole","back":"ціла","category":"Частина 28","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He ate the [b]whole[/b] pizza by himself.","backDesc":"Він з'їв [b]цілу[/b] піцу сам.","type":"premium"},
{"id":"544","front":"gold","back":"золото","category":"Частина 28","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She wore a necklace made of pure [b]gold[/b].","backDesc":"Вона носила намисто з чистого [b]золота[/b].","type":"premium"},
{"id":"545","front":"king","back":"король","category":"Частина 28","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]king[/b] ruled his kingdom with wisdom.","backDesc":"Цей [b]король[/b] керував своїм королівством з мудрістю.","type":"premium"},
{"id":"546","front":"possible","back":"можливо","category":"Частина 28","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"It's [b]possible[/b] to learn a new language with dedication.","backDesc":"Це [b]можливо[/b] вивчити нову мову завдяки наполегливості.","type":"premium"},
{"id":"547","front":"space","back":"простір","category":"Частина 28","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Astronauts explore the vast [b]space[/b] beyond our planet.","backDesc":"Астронавти досліджують величезний [b]простір[/b] поза нашою планетою.","type":"premium"},
{"id":"548","front":"plane","back":"літак","category":"Частина 28","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]plane[/b] took off smoothly from the runway.","backDesc":"[b]Літак[/b] успішно злетів із злітної смуги.","type":"premium"},
{"id":"549","front":"heard","back":"почув","category":"Частина 28","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He [b]heard[/b] a strange noise outside his window.","backDesc":"Він [b]почув[/b] дивний шум за своїм вікном.","type":"premium"},
{"id":"550","front":"stead","back":"замість","category":"Частина 28","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He used vinegar [b]stead[/b] of salt in the recipe.","backDesc":"Він використав оцет [b]замість[/b] солі в рецепті.","type":"premium"},
{"id":"551","front":"best","back":"найкращий","category":"Частина 28","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She won the [b]best[/b] actress award at the ceremony.","backDesc":"Вона виграла нагороду [b]найкращої[/b] актриси на церемонії.","type":"premium"},
{"id":"552","front":"dry","back":"сухий","category":"Частина 28","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The desert is known for its [b]dry[/b] climate.","backDesc":"Пустеля відома своїм [b]сухим[/b] кліматом.","type":"premium"},
{"id":"553","front":"hour","back":"година","category":"Частина 28","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"We have only one [b]hour[/b] left before the event starts.","backDesc":"Залишилася лише [b]година[/b] до початку заходу.","type":"premium"},
{"id":"554","front":"wonder","back":"диво","category":"Частина 28","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The Grand Canyon is a natural [b]wonder[/b] of the world.","backDesc":"Великий Каньйон є природним [b]дивом[/b] світу.","type":"premium"},
{"id":"555","front":"better","back":"краще","category":"Частина 28","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He felt [b]better[/b] after taking the medicine.","backDesc":"Він почувся [b]краще[/b] після прийому ліків.","type":"premium"},
{"id":"556","front":"laugh","back":"сміятися","category":"Частина 30","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They couldn't help but [b]laugh[/b] at the funny joke.","backDesc":"Вони не могли не [b]сміятися[/b] через смішний жарт.","type":"premium"},
{"id":"557","front":"true","back":"правдивий","category":"Частина 30","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He finally told the [b]true[/b] story behind the legend.","backDesc":"Він нарешті розповів [b]правдиву[/b] історію, що стоїть за легендою.","type":"premium"},
{"id":"558","front":"thousand","back":"тисяча","category":"Частина 30","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She has [b]thousand[/b] of followers on social media.","backDesc":"У неї [b]тисяча[/b] підписників у соціальних мережах.","type":"premium"},
{"id":"559","front":"during","back":"під час","category":"Частина 30","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He fell asleep [b]during[/b] the lecture.","backDesc":"Він заснув [b]під час[/b] лекції.","type":"premium"},
{"id":"560","front":"ago","back":"тому","category":"Частина 30","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They moved to the city five years [b]ago[/b].","backDesc":"Вони переїхали до міста п'ять років [b]тому[/b].","type":"premium"},
{"id":"561","front":"hundred","back":"сотня","category":"Частина 29","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She has saved [b]hundred[/b] dollars for her trip.","backDesc":"Вона заощадила [b]сотню[/b] доларів для своєї подорожі.","type":"premium"},
{"id":"562","front":"ran","back":"біг","category":"Частина 29","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He [b]ran[/b] as fast as he could to catch the bus.","backDesc":"Він [b]біг[/b] так швидко, як міг, щоб спіймати автобус.","type":"premium"},
{"id":"563","front":"five","back":"п'ять","category":"Частина 29","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She bought [b]five[/b] apples from the market.","backDesc":"Вона купила [b]п'ять[/b] яблук на ринку.","type":"premium"},
{"id":"564","front":"check","back":"перевірити","category":"Частина 29","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Please [b]check[/b] your answers before submitting the test.","backDesc":"Будь ласка, [b]перевірте[/b] свої відповіді перед здачею тесту.","type":"premium"},
{"id":"565","front":"remember","back":"пам'ятати","category":"Частина 29","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Don't forget to [b]remember[/b] your appointment.","backDesc":"Не забудьте [b]пам'ятати[/b] про свою зустріч.","type":"premium"},
{"id":"566","front":"game","back":"гру","category":"Частина 29","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They played a fun [b]game[/b] at the party.","backDesc":"Вони грали у веселу [b]гру[/b] на вечірці.","type":"premium"},
{"id":"567","front":"step","back":"крок","category":"Частина 29","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Take it one [b]step[/b] at a time.","backDesc":"Роби це по [b]кроку[/b], один за одним.","type":"premium"},
{"id":"568","front":"shape","back":"форма","category":"Частина 29","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The artist carefully crafted the [b]shape[/b] of the sculpture.","backDesc":"Художник ретельно створив [b]форму[/b] скульптури.","type":"premium"},
{"id":"569","front":"early","back":"рано","category":"Частина 29","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He prefers to wake up [b]early[/b] in the morning.","backDesc":"Він надає перевагу прокидатися [b]рано[/b] вранці.","type":"premium"},
{"id":"570","front":"equate","back":"приравнювати","category":"Частина 29","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"You shouldn't [b]equate[/b] success with wealth.","backDesc":"Тобі не слід [b]приравнювати[/b] успіх до багатства.","type":"premium"},
{"id":"571","front":"hold","back":"утримати","category":"Частина 29","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Please [b]hold[/b] the door open for me.","backDesc":"Будь ласка, [b]утримай[/b] двері відкритими для мене.","type":"premium"},
{"id":"572","front":"hot","back":"гарячий","category":"Частина 29","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Be careful, the stove is still [b]hot[/b].","backDesc":"Будь обережний, плита все ще [b]гаряча[/b].","type":"premium"},
{"id":"573","front":"west","back":"західний","category":"Частина 29","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They traveled to the [b]west[/b] coast for their holiday.","backDesc":"Вони подорожували до [b]західного[/b] узбережжя для відпочинку.","type":"premium"},
{"id":"574","front":"miss","back":"сумувати","category":"Частина 29","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She began to [b]miss[/b] her hometown after moving abroad.","backDesc":"Вона почала [b]сумувати[/b] за своїм рідним містом після переїзду за кордон.","type":"premium"},
{"id":"575","front":"ground","back":"ґрунт","category":"Частина 29","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The farmer tilled the [b]ground[/b] before planting the seeds.","backDesc":"Фермер обробив [b]ґрунт[/b] перед посівом насіння.","type":"premium"},
{"id":"576","front":"brought","back":"приніс","category":"Частина 29","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He [b]brought[/b] his laptop to the meeting.","backDesc":"Він [b]приніс[/b] свій ноутбук на зустріч.","type":"premium"},
{"id":"577","front":"interest","back":"інтерес","category":"Частина 29","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She has a keen [b]interest[/b] in astronomy.","backDesc":"У неї великий [b]інтерес[/b] до астрономії.","type":"premium"},
{"id":"578","front":"heat","back":"спека","category":"Частина 29","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]heat[/b] of the sun was intense during summer.","backDesc":"[b]Спека[/b] сонця була надзвичайною влітку.","type":"premium"},
{"id":"579","front":"reach","back":"досягти","category":"Частина 29","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She managed to [b]reach[/b] the top shelf with a ladder.","backDesc":"Вона змогла [b]досягти[/b] верхньої полиці за допомогою драбини.","type":"premium"},
{"id":"580","front":"snow","back":"сніг","category":"Частина 29","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]snow[/b] covered the landscape in white.","backDesc":"[b]Сніг[/b] покрив ландшафт білим.","type":"premium"},
{"id":"581","front":"fast","back":"швидкий","category":"Частина 30","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He is a very [b]fast[/b] runner and won the race easily.","backDesc":"Він дуже [b]швидкий[/b] бігун і легко виграв гонку.","type":"premium"},
{"id":"582","front":"tire","back":"втомилася","category":"Частина 30","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She began to [b]tire[/b] after running for two hours.","backDesc":"Вона [b]втомилася[/b] після двогодинного бігу.","type":"premium"},
{"id":"583","front":"verb","back":"дієслово","category":"Частина 30","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"In English grammar, [b]verbs[/b] are essential for forming sentences.","backDesc":"В англійській граматиці [b]дієслова[/b] є необхідними для побудови речень.","type":"premium"},
{"id":"584","front":"bring","back":"принести","category":"Частина 30","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Please [b]bring[/b] your books to the class.","backDesc":"Будь ласка, [b]принесіть[/b] свої книги на урок.","type":"premium"},
{"id":"585","front":"sing","back":"співати","category":"Частина 30","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She loves to [b]sing[/b] in the shower every morning.","backDesc":"Вона любить [b]співати[/b] у душі щоранку.","type":"premium"},
{"id":"586","front":"yes","back":"так","category":"Частина 30","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"When asked if she wanted dessert, she replied with a [b]yes[/b].","backDesc":"Коли її запитали, чи хоче вона десерт, вона відповіла [b]так[/b].","type":"premium"},
{"id":"587","front":"listen","back":"слухати","category":"Частина 30","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"It's important to [b]listen[/b] carefully during lectures.","backDesc":"Важливо [b]слухати[/b] уважно під час лекцій.","type":"premium"},
{"id":"588","front":"distant","back":"віддалений","category":"Частина 30","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They saw a [b]distant[/b] mountain range on the horizon.","backDesc":"Вони бачили [b]віддалений[/b] гірський хребет на горизонті.","type":"premium"},
{"id":"589","front":"six","back":"шість","category":"Частина 30","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He bought [b]six[/b] apples for the pie.","backDesc":"Він купив [b]шість[/b] яблук для пирога.","type":"premium"},
{"id":"590","front":"fill","back":"заповнити","category":"Частина 30","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Please [b]fill[/b] out the form before submitting.","backDesc":"Будь ласка, [b]заповніть[/b] форму перед поданням.","type":"premium"},
{"id":"591","front":"table","back":"стіл","category":"Частина 30","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She placed the [b]table[/b] in the center of the room for the dinner party.","backDesc":"Вона поставила [b]стіл[/b] у центрі кімнати для вечері.","type":"premium"},
{"id":"592","front":"east","back":"схід","category":"Частина 30","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The sun rises in the [b]east[/b], bringing light to the new day.","backDesc":"Сонце сходить на [b]сході[/b], приносячи світло нового дня.","type":"premium"},
{"id":"593","front":"travel","back":"подорожувати","category":"Частина 30","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They decided to [b]travel[/b] around the world to experience different cultures.","backDesc":"Вони вирішили [b]подорожувати[/b] по світу, щоб познайомитися з різними культурами.","type":"premium"},
{"id":"594","front":"paint","back":"фарбувати","category":"Частина 30","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She loves to [b]paint[/b] landscapes during her free time.","backDesc":"Вона любить [b]фарбувати[/b] пейзажі у вільний час.","type":"premium"},
{"id":"595","front":"less","back":"менше","category":"Частина 30","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"With each passing day, he felt [b]less[/b] confident about his decision.","backDesc":"З кожним днем він відчував [b]менше[/b] впевненості щодо свого рішення.","type":"premium"},
{"id":"596","front":"language","back":"мова","category":"Частина 30","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Mastering a new [b]language[/b] opens up numerous opportunities.","backDesc":"Освоєння нової [b]мови[/b] відкриває безліч можливостей.","type":"premium"},
{"id":"597","front":"morning","back":"ранок","category":"Частина 30","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She enjoys jogging every [b]morning[/b] to stay fit.","backDesc":"Вона любить бігати що [b]ранку[/b], щоб підтримувати форму.","type":"premium"},
{"id":"598","front":"among","back":"серед","category":"Частина 30","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He found himself [b]among[/b] friends who shared his interests.","backDesc":"Він опинився [b]серед[/b] друзів, які поділяли його інтереси.","type":"premium"},
{"id":"599","front":"grand","back":"величний","category":"Частина 30","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The mansion had a [b]grand[/b] entrance that impressed all visitors.","backDesc":"Особняк мав [b]величний[/b] вхід, який вразив усіх відвідувачів.","type":"premium"},
{"id":"600","front":"cat","back":"кіт","category":"Частина 30","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]cat[/b] lounged lazily in the sunbeam.","backDesc":"Кіт ліниво відпочивав у сонячному промені.","type":"premium"},
{"id":"601","front":"ball","back":"м'яч","category":"Частина 31","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He kicked the [b]ball[/b] with all his might during the game.","backDesc":"Він ударив [b]м'яч[/b] усією своєю силою під час гри.","type":"premium"},
{"id":"602","front":"century","back":"століття","category":"Частина 31","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The invention changed the course of history in the [b]century[/b].","backDesc":"Цей винахід змінив хід історії в цьому [b]столітті[/b].","type":"premium"},
{"id":"603","front":"yet","back":"ще","category":"Частина 31","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She hasn't arrived [b]yet[/b], so we'll start without her.","backDesc":"Вона [b]ще[/b] не прийшла, тому ми почнемо без неї.","type":"premium"},
{"id":"604","front":"consider","back":"розглянути","category":"Частина 31","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"You should [b]consider[/b] all options before making a decision.","backDesc":"Тобі слід [b]розглянути[/b] всі варіанти перед прийняттям рішення.","type":"premium"},
{"id":"605","front":"wave","back":"хвиля","category":"Частина 31","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"A giant [b]wave[/b] crashed onto the shore during the storm.","backDesc":"Величезна [b]хвиля[/b] врізалася в берег під час шторму.","type":"premium"},
{"id":"606","front":"type","back":"тип","category":"Частина 31","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"What [b]type[/b] of music do you enjoy the most?","backDesc":"Який [b]тип[/b] музики тобі подобається найбільше?","type":"premium"},
{"id":"607","front":"drop","back":"випустити","category":"Частина 31","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Be careful not to [b]drop[/b] the glass on the floor.","backDesc":"Будь ласка, будь обережний, щоб не [b]випустити[/b] скло на підлогу.","type":"premium"},
{"id":"608","front":"law","back":"закон","category":"Частина 31","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Understanding the [b]law[/b] is essential for every citizen.","backDesc":"Розуміння [b]закону[/b] є необхідним для кожного громадянина.","type":"premium"},
{"id":"609","front":"heart","back":"серце","category":"Частина 31","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Her [b]heart[/b] raced as she awaited the important news.","backDesc":"Її [b]серце[/b] забилося, коли вона чекала важливих новин.","type":"premium"},
{"id":"610","front":"bit","back":"трохи","category":"Частина 31","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Can I have a [b]bit[/b] of your cake?","backDesc":"Можна мені [b]трохи[/b] твого торта?","type":"premium"},
{"id":"611","front":"I am","back":"Я є","category":"Частина 31","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"[b]I am[/b] excited about the upcoming trip.","backDesc":"Я [b]захоплений[/b] майбутньою подорожжю.","type":"premium"},
{"id":"612","front":"coast","back":"узбережжя","category":"Частина 31","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They enjoyed a walk along the [b]coast[/b] at sunset.","backDesc":"Вони насолоджувалися прогулянкою уздовж [b]узбережжя[/b] під час заходу сонця.","type":"premium"},
{"id":"613","front":"present","back":"тепер","category":"Частина 31","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Living in the [b]present[/b] helps reduce stress.","backDesc":"Жити [b]тепер[/b] допомагає зменшити стрес.","type":"premium"},
{"id":"614","front":"copy","back":"копія","category":"Частина 31","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Please make a [b]copy[/b] of this document for your records.","backDesc":"Будь ласка, зробіть [b]копію[/b] цього документа для ваших записів.","type":"premium"},
{"id":"615","front":"heavy","back":"важкий","category":"Частина 31","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The box was too [b]heavy[/b] for her to lift alone.","backDesc":"Коробка була надто [b]важкою[/b] для того, щоб вона підняла її сама.","type":"premium"},
{"id":"616","front":"phrase","back":"фраза","category":"Частина 31","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The phrase \"break the ice\" means to initiate conversation.","backDesc":"Фраза \"розірвати лід\" означає розпочати розмову.","type":"premium"},
{"id":"617","front":"dance","back":"танцювати","category":"Частина 31","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They decided to [b]dance[/b] under the stars.","backDesc":"Вони вирішили [b]танцювати[/b] під зірками.","type":"premium"},
{"id":"618","front":"silent","back":"тихий","category":"Частина 31","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The library was [b]silent[/b], allowing everyone to concentrate.","backDesc":"Бібліотека була [b]тиха[/b], що дозволяло всім зосередитися.","type":"premium"},
{"id":"619","front":"engine","back":"двигун","category":"Частина 31","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The car's [b]engine[/b] roared to life after the start.","backDesc":"Двигун автомобіля [b]завівся[/b] з ревом після запуску.","type":"premium"},
{"id":"620","front":"tall","back":"високий","category":"Частина 31","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He is very [b]tall[/b], making it easy for him to reach high places.","backDesc":"Він дуже [b]високий[/b], тому йому легко досягати високих місць.","type":"premium"},
{"id":"621","front":"position","back":"посада","category":"Частина 32","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She secured the [b]position[/b] of team leader after the election.","backDesc":"Вона забезпечила собі [b]посаду[/b] лідера команди після виборів.","type":"premium"},
{"id":"622","front":"sand","back":"пісок","category":"Частина 32","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The children built a castle using [b]sand[/b] from the beach.","backDesc":"Діти збудували замок, використовуючи [b]пісок[/b] з пляжу.","type":"premium"},
{"id":"623","front":"arm","back":"рука","category":"Частина 32","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He injured his [b]arm[/b] while playing basketball.","backDesc":"Він отримав травму [b]руки[/b] під час гри в баскетбол.","type":"premium"},
{"id":"624","front":"soil","back":"ґрунт","category":"Частина 32","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Healthy [b]soil[/b] is essential for growing crops.","backDesc":"Здоровий [b]ґрунт[/b] є необхідним для вирощування культур.","type":"premium"},
{"id":"625","front":"wide","back":"широкий","category":"Частина 32","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The river is very [b]wide[/b] at this point.","backDesc":"Річка дуже [b]широка[/b] в цій частині.","type":"premium"},
{"id":"626","front":"roll","back":"розкотити","category":"Частина 32","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Please [b]roll[/b] the dough until it's smooth.","backDesc":"Будь ласка, [b]розкотіть[/b] тісто до однорідної консистенції.","type":"premium"},
{"id":"627","front":"sail","back":"плисти","category":"Частина 32","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They decided to [b]sail[/b] around the Caribbean islands.","backDesc":"Вони вирішили [b]плисти[/b] навколо Карибських островів.","type":"premium"},
{"id":"628","front":"temperature","back":"температура","category":"Частина 32","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]temperature[/b] dropped suddenly during the night.","backDesc":"[b]Температура[/b] раптово впала протягом ночі.","type":"premium"},
{"id":"629","front":"material","back":"матеріал","category":"Частина 32","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The dress was made from a luxurious [b]material[/b].","backDesc":"Сукня була зроблена з розкішного [b]матеріалу[/b].","type":"premium"},
{"id":"630","front":"finger","back":"палець","category":"Частина 32","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He injured his [b]finger[/b] while cooking.","backDesc":"Він пошкодив свій [b]палець[/b] під час готування.","type":"premium"},
{"id":"631","front":"size","back":"розмір","category":"Частина 32","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"What [b]size[/b] do you wear for shoes?","backDesc":"Який [b]розмір[/b] взуття ти носиш?","type":"premium"},
{"id":"632","front":"industry","back":"індустрія","category":"Частина 32","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The automotive [b]industry[/b] is rapidly evolving with new technologies.","backDesc":"Автомобільна [b]індустрія[/b] швидко розвивається завдяки новим технологіям.","type":"premium"},
{"id":"633","front":"vary","back":"різняються","category":"Частина 32","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Her interests [b]vary[/b] from art to science.","backDesc":"Її інтереси [b]різняються[/b] від мистецтва до науки.","type":"premium"},
{"id":"634","front":"value","back":"цінність","category":"Частина 32","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Honesty is a core [b]value[/b] in their family.","backDesc":"Чесність є основною [b]цінністю[/b] в їхній родині.","type":"premium"},
{"id":"635","front":"settle","back":"оселитися","category":"Частина 32","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They decided to [b]settle[/b] in a quiet village.","backDesc":"Вони вирішили [b]оселитися[/b] в тихому селі.","type":"premium"},
{"id":"636","front":"fight","back":"боротися","category":"Частина 32","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They had to [b]fight[/b] for their rights.","backDesc":"Їм довелося [b]боротися[/b] за свої права.","type":"premium"},
{"id":"637","front":"speak","back":"говорити","category":"Частина 32","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She loves to [b]speak[/b] in public about her experiences.","backDesc":"Вона любить [b]говорити[/b] публічно про свій досвід.","type":"premium"},
{"id":"638","front":"lie","back":"брехати","category":"Частина 32","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Don't [b]lie[/b] about your actions.","backDesc":"Не [b]брехай[/b] про свої вчинки.","type":"premium"},
{"id":"639","front":"weight","back":"вага","category":"Частина 32","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She lost a significant amount of [b]weight[/b] through exercise.","backDesc":"Вона втратила значну [b]вагу[/b] завдяки фізичним вправам.","type":"premium"},
{"id":"640","front":"beat","back":"ритм","category":"Частина 32","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Listen to the [b]beat[/b] of the drums during the concert.","backDesc":"Прослухай [b]ритм[/b] барабанів під час концерту.","type":"premium"},
{"id":"641","front":"general","back":"загальний","category":"Частина 33","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He gave a [b]general[/b] overview of the project.","backDesc":"Він дав [b]загальний[/b] огляд проекту.","type":"premium"},
{"id":"642","front":"excite","back":"захопити","category":"Частина 33","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The news of the promotion really [b]excited[/b] her.","backDesc":"Новина про підвищення справді [b]захопила[/b] її.","type":"premium"},
{"id":"643","front":"ice","back":"лід","category":"Частина 33","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The pond was covered with a thick layer of [b]ice[/b].","backDesc":"Пруд був покритий товстим шаром [b]льоду[/b].","type":"premium"},
{"id":"644","front":"natural","back":"природний","category":"Частина 33","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She prefers using [b]natural[/b] ingredients in her recipes.","backDesc":"Вона надає перевагу використанню [b]природних[/b] інгредієнтів у своїх рецептах.","type":"premium"},
{"id":"645","front":"matter","back":"справа","category":"Частина 33","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]matter[/b] was resolved after a lengthy discussion.","backDesc":"Цю [b]справу[/b] вирішили після тривалої дискусії.","type":"premium"},
{"id":"646","front":"view","back":"вид","category":"Частина 33","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"From the top of the hill, the [b]view[/b] was breathtaking.","backDesc":"З вершини пагорба [b]вид[/b] був захоплюючим.","type":"premium"},
{"id":"647","front":"circle","back":"коло","category":"Частина 33","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Draw a perfect [b]circle[/b] using the compass.","backDesc":"Намалюйте ідеальне [b]коло[/b] за допомогою циркуля.","type":"premium"},
{"id":"648","front":"sense","back":"відчуття","category":"Частина 33","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He lost his [b]sense[/b] of direction in the unfamiliar city.","backDesc":"Він втратив своє [b]відчуття[/b] напрямку в незнайомому місті.","type":"premium"},
{"id":"649","front":"pair","back":"пара","category":"Частина 33","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She bought a new [b]pair[/b] of shoes yesterday.","backDesc":"Вона купила нову [b]пару[/b] взуття вчора.","type":"premium"},
{"id":"650","front":"ear","back":"вухо","category":"Частина 33","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He whispered the secret into her [b]ear[/b].","backDesc":"Він прошепотів їй секрет в [b]вухо[/b].","type":"premium"},
{"id":"651","front":"include","back":"включати","category":"Частина 33","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The package will [b]include[/b] all necessary accessories.","backDesc":"Пакет буде [b]включати[/b] всі необхідні аксесуари.","type":"premium"},
{"id":"652","front":"else","back":"ще","category":"Частина 33","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Is there anything [b]else[/b] you need before we leave?","backDesc":"Чи є ще [b]щось[/b], що тобі потрібно, перш ніж ми підемо?","type":"premium"},
{"id":"653","front":"divide","back":"поділити","category":"Частина 33","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"We need to [b]divide[/b] the tasks among the team members.","backDesc":"Нам потрібно [b]поділити[/b] завдання між членами команди.","type":"premium"},
{"id":"654","front":"quite","back":"доволі","category":"Частина 33","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The movie was [b]quite[/b] entertaining and kept us engaged.","backDesc":"Фільм був [b]доволі[/b] цікавим і утримував нашу увагу.","type":"premium"},
{"id":"655","front":"syllable","back":"склад","category":"Частина 33","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The word 'banana' has three [b]syllables[/b].","backDesc":"Слово 'banana' має три [b]склади[/b].","type":"premium"},
{"id":"656","front":"broke","back":"зламав","category":"Частина 33","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He accidentally [b]broke[/b] the vase while cleaning.","backDesc":"Він випадково [b]зламав[/b] вазу під час прибирання.","type":"premium"},
{"id":"657","front":"felt","back":"відчула","category":"Частина 33","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She [b]felt[/b] a sense of accomplishment after finishing the project.","backDesc":"Вона [b]відчула[/b] задоволення після завершення проекту.","type":"premium"},
{"id":"658","front":"case","back":"справа","category":"Частина 33","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The detective worked tirelessly on the mysterious [b]case[/b].","backDesc":"Детектив невтомно працював над загадковою [b]справою[/b].","type":"premium"},
{"id":"659","front":"perhaps","back":"можливо","category":"Частина 33","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"[b]Perhaps[/b] we should reconsider our strategy.","backDesc":"[b]Можливо[/b], нам слід переглянути нашу стратегію.","type":"premium"},
{"id":"660","front":"middle","back":"середина","category":"Частина 33","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He lives in the [b]middle[/b] of the city, close to all amenities.","backDesc":"Він живе в [b]середині[/b] міста, поруч з усіма зручностями.","type":"premium"},
{"id":"661","front":"pick","back":"забери","category":"Частина 34","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Please [b]pick[/b] up the trash before you leave.","backDesc":"Будь ласка, [b]забери[/b] сміття перед виходом.","type":"premium"},
{"id":"662","front":"kill","back":"вбити","category":"Частина 34","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He didn't mean to [b]kill[/b] the time during the meeting.","backDesc":"Він не хотів [b]вбити[/b] час під час зустрічі.","type":"premium"},
{"id":"663","front":"sudden","back":"раптовий","category":"Частина 34","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"There was a [b]sudden[/b] change in the weather.","backDesc":"Відбулася [b]раптова[/b] зміна погоди.","type":"premium"},
{"id":"664","front":"son","back":"син","category":"Частина 34","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Their [b]son[/b] just started high school this year.","backDesc":"Їхній [b]син[/b] цього року щойно почав навчання в середній школі.","type":"premium"},
{"id":"665","front":"count","back":"рахувати","category":"Частина 34","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She can [b]count[/b] to one hundred effortlessly.","backDesc":"Вона може [b]рахувати[/b] до ста без зусиль.","type":"premium"},
{"id":"666","front":"lake","back":"озеро","category":"Частина 34","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They spent the weekend fishing at the [b]lake[/b].","backDesc":"Вони провели вихідні, ловлячи рибу на [b]озері[/b].","type":"premium"},
{"id":"667","front":"square","back":"квадрат","category":"Частина 34","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Draw a perfect [b]square[/b] using the ruler.","backDesc":"Намалюйте ідеальний [b]квадрат[/b] за допомогою лінійки.","type":"premium"},
{"id":"668","front":"moment","back":"мить","category":"Частина 34","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Enjoy every [b]moment[/b] with your loved ones.","backDesc":"Насолоджуйтеся кожною [b]миттю[/b] з близькими.","type":"premium"},
{"id":"669","front":"reason","back":"причина","category":"Частина 34","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"What's the [b]reason[/b] for the delay?","backDesc":"Яка [b]причина[/b] затримки?","type":"premium"},
{"id":"670","front":"scale","back":"масштаб","category":"Частина 34","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The map shows the [b]scale[/b] of the region accurately.","backDesc":"На карті точно показано [b]масштаб[/b] регіону.","type":"premium"},
{"id":"671","front":"length","back":"довжина","category":"Частина 34","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Measure the [b]length[/b] of the table using a tape measure.","backDesc":"Виміряйте [b]довжину[/b] столу за допомогою рулетки.","type":"premium"},
{"id":"672","front":"loud","back":"гучно","category":"Частина 34","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The music was too [b]loud[/b] for her to concentrate.","backDesc":"Музика була занадто [b]гучною[/b], щоб вона могла зосередитися.","type":"premium"},
{"id":"673","front":"represent","back":"представляти","category":"Частина 34","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She was chosen to [b]represent[/b] her school in the competition.","backDesc":"Її обрали [b]представляти[/b] свою школу на змаганнях.","type":"premium"},
{"id":"674","front":"spring","back":"весна","category":"Частина 34","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Flowers begin to bloom in the [b]spring[/b].","backDesc":"Квіти починають цвісти у [b]весні[/b].","type":"premium"},
{"id":"675","front":"art","back":"мистецтво","category":"Частина 34","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She expressed her feelings through [b]art[/b].","backDesc":"Вона виразила свої почуття через [b]мистецтво[/b].","type":"premium"},
{"id":"676","front":"observe","back":"спостерігати","category":"Частина 34","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Scientists [b]observe[/b] the stars to understand the universe.","backDesc":"Вчені [b]спостерігають[/b] за зірками, щоб зрозуміти всесвіт.","type":"premium"},
{"id":"677","front":"subject","back":"підмет","category":"Частина 34","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"In the sentence, the [b]subject[/b] performs the action.","backDesc":"У реченні [b]підмет[/b] виконує дію.","type":"premium"},
{"id":"678","front":"child","back":"дитина","category":"Частина 34","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Every [b]child[/b] deserves a loving home.","backDesc":"Кожна [b]дитина[/b] заслуговує на люблячий дім.","type":"premium"},
{"id":"679","front":"region","back":"регіон","category":"Частина 34","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]region[/b] is known for its beautiful landscapes.","backDesc":"Цей [b]регіон[/b] відомий своїми гарними пейзажами.","type":"premium"},
{"id":"680","front":"straight","back":"прямий","category":"Частина 34","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Draw a [b]straight[/b] line without any curves.","backDesc":"Намалюйте [b]пряму[/b] лінію без вигинів.","type":"premium"},
{"id":"681","front":"energy","back":"енергія","category":"Частина 35","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Renewable [b]energy[/b] sources are vital for the future.","backDesc":"Відновлювані джерела [b]енергії[/b] є життєво важливими для майбутнього.","type":"premium"},
{"id":"682","front":"consonant","back":"приголосний","category":"Частина 35","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"In the word 'cat', 'c' is a [b]consonant[/b].","backDesc":"У слові 'cat' буква 'c' є [b]приголосним[/b].","type":"premium"},
{"id":"683","front":"hunt","back":"полювати","category":"Частина 35","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They went to [b]hunt[/b] for wild game in the forest.","backDesc":"Вони пішли [b]полювати[/b] на дику здобич у лісі.","type":"premium"},
{"id":"684","front":"nation","back":"нація","category":"Частина 35","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"A [b]nation[/b] is built on the unity of its people.","backDesc":"[b]Нація[/b] будується на єдності свого народу.","type":"premium"},
{"id":"685","front":"probable","back":"імовірно","category":"Частина 35","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"It's [b]probable[/b] that it will rain tomorrow.","backDesc":"Цілком [b]імовірно[/b], що завтра піде дощ.","type":"premium"},
{"id":"686","front":"dictionary","back":"словник","category":"Частина 35","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She consulted the [b]dictionary[/b] to find the meaning of the word.","backDesc":"Вона звернулася до [b]словника[/b], щоб дізнатися значення цього слова.","type":"premium"},
{"id":"687","front":"bed","back":"ліжко","category":"Частина 35","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He made his [b]bed[/b] neatly every morning.","backDesc":"Він щодня акуратно застеляє своє [b]ліжко[/b].","type":"premium"},
{"id":"688","front":"milk","back":"молоко","category":"Частина 35","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She prefers to drink [b]milk[/b] with her cereal.","backDesc":"Вона надає перевагу пити [b]молоко[/b] зі своїми злаками.","type":"premium"},
{"id":"689","front":"brother","back":"брат","category":"Частина 35","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Her [b]brother[/b] is studying engineering at university.","backDesc":"Її [b]брат[/b] вивчає інженерію в університеті.","type":"premium"},
{"id":"690","front":"speed","back":"швидкість","category":"Частина 35","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The car reached an incredible [b]speed[/b] on the highway.","backDesc":"Автомобіль досяг неймовірної [b]швидкості[/b] на автомагістралі.","type":"premium"},
{"id":"691","front":"egg","back":"яйце","category":"Частина 35","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She cracked a [b]egg[/b] into the bowl to make the cake batter.","backDesc":"Вона розбила [b]яйце[/b] у миску, щоб приготувати тісто для торта.","type":"premium"},
{"id":"692","front":"method","back":"метод","category":"Частина 35","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The scientist introduced a new [b]method[/b] for analyzing data.","backDesc":"Вчений запропонував новий [b]метод[/b] аналізу даних.","type":"premium"},
{"id":"693","front":"ride","back":"поїздка","category":"Частина 35","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They decided to take a [b]ride[/b] through the countryside on Sunday.","backDesc":"Вони вирішили здійснити [b]поїздку[/b] по сільській місцевості в неділю.","type":"premium"},
{"id":"694","front":"organ","back":"орган","category":"Частина 35","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The heart is a vital [b]organ[/b] that pumps blood throughout the body.","backDesc":"Серце є життєво важливим [b]органом[/b], який перекачує кров по всьому тілу.","type":"premium"},
{"id":"695","front":"cell","back":"клітина","category":"Частина 35","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Each [b]cell[/b] in the body has a specific function.","backDesc":"Кожна [b]клітина[/b] в організмі виконує певну функцію.","type":"premium"},
{"id":"696","front":"pay","back":"сплатити","category":"Частина 35","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"You need to [b]pay[/b] the bill before leaving the restaurant.","backDesc":"Тобі потрібно [b]сплатити[/b] рахунок перед виходом із ресторану.","type":"premium"},
{"id":"697","front":"believe","back":"вірити","category":"Частина 35","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"I [b]believe[/b] in the power of positive thinking.","backDesc":"Я [b]вірю[/b] у силу позитивного мислення.","type":"premium"},
{"id":"698","front":"age","back":"вік","category":"Частина 35","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"With each passing [b]age[/b], people gain more wisdom.","backDesc":"З кожним наступним [b]віком[/b] люди набувають більше мудрості.","type":"premium"},
{"id":"699","front":"fraction","back":"частка","category":"Частина 35","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Only a small [b]fraction[/b] of the students passed the exam.","backDesc":"Лише невелика [b]частка[/b] студентів склала іспит.","type":"premium"},
{"id":"700","front":"section","back":"розділ","category":"Частина 35","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Please turn to the relevant [b]section[/b] in the manual for instructions.","backDesc":"Будь ласка, зверніться до відповідного [b]розділу[/b] в посібнику для інструкцій.","type":"premium"},
{"id":"701","front":"forest","back":"ліс","category":"Частина 36","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They went for a hike in the dense [b]forest[/b].","backDesc":"Вони пішли в похід у густий [b]ліс[/b].","type":"premium"},
{"id":"702","front":"dress","back":"сукня","category":"Частина 36","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She wore a beautiful [b]dress[/b] to the party.","backDesc":"Вона одягла красиву [b]сукню[/b] на вечірку.","type":"premium"},
{"id":"703","front":"sit","back":"сядьте","category":"Частина 36","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Please [b]sit[/b] down and make yourself comfortable.","backDesc":"Будь ласка, [b]сядьте[/b] і влаштуйтеся зручно.","type":"premium"},
{"id":"704","front":"cloud","back":"хмара","category":"Частина 36","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The sky was filled with fluffy [b]clouds[/b] on that day.","backDesc":"Небо було наповнене пухнастими [b]хмарами[/b] того дня.","type":"premium"},
{"id":"705","front":"race","back":"гонка","category":"Частина 36","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She won the [b]race[/b] with an impressive speed.","backDesc":"Вона виграла [b]гонку[/b] з вражаючою швидкістю.","type":"premium"},
{"id":"706","front":"surprise","back":"сюрприз","category":"Частина 36","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The unexpected party was a delightful [b]surprise[/b].","backDesc":"Несподівана вечірка була приємним [b]сюрпризом[/b].","type":"premium"},
{"id":"707","front":"window","back":"вікно","category":"Частина 36","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She looked out the [b]window[/b] to enjoy the view.","backDesc":"Вона подивилася у [b]вікно[/b], щоб насолодитися краєвидом.","type":"premium"},
{"id":"708","front":"quiet","back":"тихий","category":"Частина 36","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The library is a [b]quiet[/b] place to study.","backDesc":"Бібліотека є [b]тихим[/b] місцем для навчання.","type":"premium"},
{"id":"709","front":"store","back":"зберегти","category":"Частина 36","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They decided to [b]store[/b] their belongings in the attic.","backDesc":"Вони вирішили [b]зберегти[/b] свої речі на горищі.","type":"premium"},
{"id":"710","front":"stone","back":"камінь","category":"Частина 36","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He skipped a [b]stone[/b] across the calm lake.","backDesc":"Він перекинув [b]камінь[/b] через спокійне озеро.","type":"premium"},
{"id":"711","front":"summer","back":"літо","category":"Частина 36","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They are planning a vacation for the upcoming [b]summer[/b].","backDesc":"Вони планують відпустку на наступне [b]літо[/b].","type":"premium"},
{"id":"712","front":"tiny","back":"дуже маленьке","category":"Частина 36","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She adopted a [b]tiny[/b] kitten from the shelter.","backDesc":"Вона взяла [b]дуже маленьке[/b] кошеня з притулку.","type":"premium"},
{"id":"713","front":"train","back":"потяг","category":"Частина 36","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He boarded the [b]train[/b] to commute to work.","backDesc":"Він сів на [b]потяг[/b], щоб доїжджати на роботу.","type":"premium"},
{"id":"714","front":"climb","back":"лазити","category":"Частина 36","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They decided to [b]climb[/b] the mountain despite the harsh weather.","backDesc":"Вони вирішили [b]лазити[/b] на гору, незважаючи на сувору погоду.","type":"premium"},
{"id":"715","front":"sleep","back":"спати","category":"Частина 36","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"After a long day, she was eager to [b]sleep[/b].","backDesc":"Після довгого дня вона прагнула [b]спати[/b].","type":"premium"},
{"id":"716","front":"cool","back":"прохолодний","category":"Частина 36","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The evening breeze was pleasantly [b]cool[/b].","backDesc":"Вечірній вітерець був приємно [b]прохолодним[/b].","type":"premium"},
{"id":"717","front":"prove","back":"довести","category":"Частина 36","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He worked hard to [b]prove[/b] his theory.","backDesc":"Він наполегливо працював, щоб [b]довести[/b] свою теорію.","type":"premium"},
{"id":"718","front":"design","back":"розробити дизайн","category":"Частина 36","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She decided to [b]design[/b] her own line of clothing.","backDesc":"Вона вирішила [b]розробити дизайн[/b] власної лінії одягу.","type":"premium"},
{"id":"719","front":"lone","back":"самотній","category":"Частина 36","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He felt [b]lone[/b] after moving to a new city.","backDesc":"Він відчував себе [b]самотнім[/b] після переїзду до нового міста.","type":"premium"},
{"id":"720","front":"poor","back":"бідні","category":"Частина 36","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They donated money to help the [b]poor[/b] families in the area.","backDesc":"Вони пожертвували гроші, щоб допомогти [b]бідним[/b] сім'ям у цьому районі.","type":"premium"},
{"id":"721","front":"leg","back":"нога","category":"Частина 37","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He injured his [b]leg[/b] during the football match.","backDesc":"Він отримав травму [b]ноги[/b] під час футбольного матчу.","type":"premium"},
{"id":"722","front":"lot","back":"багато","category":"Частина 37","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"There is a [b]lot[/b] of work to be done before the deadline.","backDesc":"Потрібно зробити [b]багато[/b] роботи до дедлайну.","type":"premium"},
{"id":"723","front":"exercise","back":"фізичні вправи","category":"Частина 37","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Regular [b]exercise[/b] is essential for good health.","backDesc":"Регулярні [b]фізичні вправи[/b] є необхідними для гарного здоров'я.","type":"premium"},
{"id":"724","front":"experiment","back":"експеримент","category":"Частина 37","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The students conducted an [b]experiment[/b] in the chemistry lab.","backDesc":"Студенти провели [b]експеримент[/b] у хімічній лабораторії.","type":"premium"},
{"id":"725","front":"wall","back":"стіну","category":"Частина 37","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They painted the [b]wall[/b] a bright blue color.","backDesc":"Вони пофарбували [b]стіну[/b] яскраво-блакитним кольором.","type":"premium"},
{"id":"726","front":"bottom","back":"дні","category":"Частина 37","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The treasure was buried deep in the [b]bottom[/b] of the ocean.","backDesc":"Скарб був похований глибоко на [b]дні[/b] океану.","type":"premium"},
{"id":"727","front":"catch","back":"спіймати","category":"Частина 37","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She managed to [b]catch[/b] the ball just in time.","backDesc":"Вона встигла [b]спіймати[/b] м'яч вчасно.","type":"premium"},
{"id":"728","front":"key","back":"ключ","category":"Частина 37","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Don't forget to bring the [b]key[/b] to unlock the door.","backDesc":"Не забудь взяти [b]ключ[/b] для відчинення дверей.","type":"premium"},
{"id":"729","front":"mount","back":"сісти на","category":"Частина 37","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They decided to [b]mount[/b] their bicycles for the long journey.","backDesc":"Вони вирішили [b]сісти на[/b] велосипеди для довгої подорожі.","type":"premium"},
{"id":"730","front":"iron","back":"залізо","category":"Частина 37","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The blacksmith forged the [b]iron[/b] into a sturdy tool.","backDesc":"Кузнець кував [b]залізо[/b] в міцний інструмент.","type":"premium"},
{"id":"731","front":"wish","back":"бажання","category":"Частина 37","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She made a [b]wish[/b] upon a shooting star.","backDesc":"Вона загадала [b]бажання[/b] на падаючій зірці.","type":"premium"},
{"id":"732","front":"single","back":"одинакове","category":"Частина 37","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He prefers to live a [b]single[/b] life without complications.","backDesc":"Він віддає перевагу жити [b]самотнім[/b] життям без ускладнень.","type":"premium"},
{"id":"733","front":"sky","back":"небо","category":"Частина 37","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]sky[/b] was painted with hues of orange and pink during sunset.","backDesc":"Небо було розфарбоване відтінками помаранчевого та рожевого під час заходу сонця.","type":"premium"},
{"id":"734","front":"stick","back":"паличка","category":"Частина 37","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He used a [b]stick[/b] to draw shapes in the sand.","backDesc":"Він використав [b]паличку[/b] для малювання фігур у піску.","type":"premium"},
{"id":"735","front":"board","back":"дошка","category":"Частина 37","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The teacher wrote the homework on the [b]board[/b].","backDesc":"Вчитель написав домашнє завдання на [b]дошці[/b].","type":"premium"},
{"id":"736","front":"flat","back":"квартира","category":"Частина 37","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They moved into a new [b]flat[/b] downtown.","backDesc":"Вони переїхали у нову [b]квартиру[/b] в центрі міста.","type":"premium"},
{"id":"737","front":"joy","back":"радість","category":"Частина 37","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Her [b]joy[/b] was evident when she saw her family.","backDesc":"Її [b]радість[/b] була очевидна, коли вона побачила свою родину.","type":"premium"},
{"id":"738","front":"twenty","back":"двадцять","category":"Частина 37","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He has been working here for over [b]twenty[/b] years.","backDesc":"Він працює тут вже більше [b]двадцяти[/b] років.","type":"premium"},
{"id":"739","front":"winter","back":"зима","category":"Частина 37","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They love skiing during the [b]winter[/b] season.","backDesc":"Вони люблять кататися на лижах під час [b]зими[/b].","type":"premium"},
{"id":"740","front":"skin","back":"шкіра","category":"Частина 37","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Proper care is essential for healthy [b]skin[/b].","backDesc":"Належний догляд є необхідним для здорової [b]шкіри[/b].","type":"premium"},
{"id":"741","front":"sat","back":"сяла","category":"Частина 38","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She [b]sat[/b] quietly by the window all afternoon.","backDesc":"Вона тихо [b]сяла[/b] біля вікна увесь післяобідній час.","type":"premium"},
{"id":"742","front":"smile","back":"посмішка","category":"Частина 38","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"His warm [b]smile[/b] made everyone feel welcome.","backDesc":"Його тепла [b]посмішка[/b] робила всіх відчувати себе бажаними гостями.","type":"premium"},
{"id":"743","front":"written","back":"написаний","category":"Частина 38","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The letter was [b]written[/b] with great care.","backDesc":"Лист був [b]написаний[/b] з великою турботою.","type":"premium"},
{"id":"744","front":"crease","back":"зігнути","category":"Частина 38","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Please [b]crease[/b] the paper neatly along the line.","backDesc":"Будь ласка, акуратно [b]зігніть[/b] папір за лінією.","type":"premium"},
{"id":"745","front":"wild","back":"дикий","category":"Частина 38","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They explored the [b]wild[/b] forests during their adventure.","backDesc":"Вони досліджували [b]дикі[/b] ліси під час своєї пригоди.","type":"premium"},
{"id":"746","front":"hole","back":"дірка","category":"Частина 38","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"There is a [b]hole[/b] in your sock that needs to be fixed.","backDesc":"У твоїй шкарпетці є [b]дірка[/b], яку потрібно полагодити.","type":"premium"},
{"id":"747","front":"instrument","back":"інструмент","category":"Частина 38","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She plays the [b]instrument[/b] beautifully in the orchestra.","backDesc":"Вона чудово грає на [b]інструменті[/b] в оркестрі.","type":"premium"},
{"id":"748","front":"trade","back":"торгувати","category":"Частина 38","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They decided to [b]trade[/b] goods at the market.","backDesc":"Вони вирішили [b]торгувати[/b] товарами на ринку.","type":"premium"},
{"id":"749","front":"kept","back":"зберегла","category":"Частина 38","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She has [b]kept[/b] all her childhood memories safely.","backDesc":"Вона зберегла всі свої спогади з дитинства в безпеці.","type":"premium"},
{"id":"750","front":"melody","back":"мелодія","category":"Частина 38","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The song's beautiful [b]melody[/b] captivated the audience.","backDesc":"Красива [b]мелодія[/b] пісні зачарувала аудиторію.","type":"premium"},
{"id":"751","front":"glass","back":"скло","category":"Частина 38","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Be careful not to drop the [b]glass[/b] on the floor.","backDesc":"Будь обережний, щоб не впустити [b]скло[/b] на підлогу.","type":"premium"},
{"id":"752","front":"trip","back":"подорож","category":"Частина 38","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They went on a [b]trip[/b] to the mountains last summer.","backDesc":"Вони вирушили в [b]подорож[/b] у гори минулого літа.","type":"premium"},
{"id":"753","front":"grass","back":"трава","category":"Частина 38","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The children played barefoot on the soft [b]grass[/b].","backDesc":"Діти грали босоніж по м'якій [b]траві[/b].","type":"premium"},
{"id":"754","front":"office","back":"офіс","category":"Частина 38","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She spends most of her day working in the [b]office[/b].","backDesc":"Вона проводить більшість свого дня, працюючи в [b]офісі[/b].","type":"premium"},
{"id":"755","front":"cow","back":"корова","category":"Частина 38","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]cow[/b] grazed peacefully in the meadow.","backDesc":"[b]Корова[/b] мирно паслася на лузі.","type":"premium"},
{"id":"756","front":"receive","back":"отримати","category":"Частина 38","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She was excited to [b]receive[/b] the gift from her friend.","backDesc":"Вона була рада [b]отримати[/b] подарунок від своєї подруги.","type":"premium"},
{"id":"757","front":"job","back":"робота","category":"Частина 38","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He found a new [b]job[/b] that he enjoys.","backDesc":"Він знайшов нову [b]роботу[/b], яка йому подобається.","type":"premium"},
{"id":"758","front":"row","back":"гребти","category":"Частина 38","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They decided to [b]row[/b] across the lake in a small boat.","backDesc":"Вони вирішили [b]гребти[/b] через озеро на маленькому човні.","type":"premium"},
{"id":"759","front":"edge","back":"край","category":"Частина 38","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He stood on the [b]edge[/b] of the cliff, looking out at the sea.","backDesc":"Він стояв на [b]краю[/b] скелі, дивлячись на море.","type":"premium"},
{"id":"760","front":"mouth","back":"рот","category":"Частина 38","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She covered her [b]mouth[/b] to hide her smile.","backDesc":"Вона закрила [b]рот[/b], щоб приховати свою посмішку.","type":"premium"},
{"id":"761","front":"sign","back":"знак","category":"Частина 39","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"There was a [b]sign[/b] indicating the direction to the museum.","backDesc":"Був [b]знак[/b], що вказував напрямок до музею.","type":"premium"},
{"id":"762","front":"exact","back":"точний","category":"Частина 39","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She provided the [b]exact[/b] measurements needed for the project.","backDesc":"Вона надала [b]точні[/b] виміри, необхідні для проекту.","type":"premium"},
{"id":"763","front":"visit","back":"відвідати","category":"Частина 39","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They plan to [b]visit[/b] their grandparents during the holidays.","backDesc":"Вони планують [b]відвідати[/b] своїх дідуся та бабусю під час свят.","type":"premium"},
{"id":"764","front":"symbol","back":"символ","category":"Частина 39","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The dove is a [b]symbol[/b] of peace.","backDesc":"Голуб є [b]символом[/b] миру.","type":"premium"},
{"id":"765","front":"past","back":"минуле","category":"Частина 39","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He often reflects on his [b]past[/b] experiences.","backDesc":"Він часто згадує своє [b]минуле[/b].","type":"premium"},
{"id":"766","front":"die","back":"вмирати","category":"Частина 39","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Many believe that stars [b]die[/b] when they exhaust their fuel.","backDesc":"Багато хто вважає, що зірки [b]вмирають[/b], коли вичерпують своє паливо.","type":"premium"},
{"id":"767","front":"soft","back":"м'який","category":"Частина 39","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The blanket is incredibly [b]soft[/b] and comfortable.","backDesc":"Покривало неймовірно [b]м'яке[/b] і зручне.","type":"premium"},
{"id":"768","front":"least","back":"найменше","category":"Частина 39","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"At [b]least[/b], we tried our best to solve the problem.","backDesc":"Щонайменше, ми доклали всіх зусиль, щоб вирішити проблему.","type":"premium"},
{"id":"769","front":"fun","back":"весело","category":"Частина 39","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They had a lot of [b]fun[/b] at the amusement park.","backDesc":"Вони чудово [b]веселилися[/b] в парку розваг.","type":"premium"},
{"id":"770","front":"trouble","back":"турбувати","category":"Частина 39","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She didn't want to [b]trouble[/b] anyone with her issues.","backDesc":"Вона не хотіла [b]турбувати[/b] нікого своїми проблемами.","type":"premium"},
{"id":"771","front":"bright","back":"яскравий","category":"Частина 39","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]bright[/b] sun made it difficult to see without sunglasses.","backDesc":"Яскраве [b]сонце[/b] ускладнювало бачення без сонцезахисних окулярів.","type":"premium"},
{"id":"772","front":"shout","back":"кричати","category":"Частина 39","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He had to [b]shout[/b] to be heard over the loud music.","backDesc":"Йому довелося [b]кричати[/b], щоб його почули через гучну музику.","type":"premium"},
{"id":"773","front":"gas","back":"бензин","category":"Частина 39","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The car ran out of [b]gas[/b] in the middle of the road.","backDesc":"У машині закінчився [b]бензин[/b] посеред дороги.","type":"premium"},
{"id":"774","front":"except","back":"крім","category":"Частина 39","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Everyone [b]except[/b] John attended the meeting.","backDesc":"Усі [b]крім[/b] Джона відвідали зустріч.","type":"premium"},
{"id":"775","front":"weather","back":"погода","category":"Частина 39","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]weather[/b] has been unpredictable lately.","backDesc":"Погода останнім часом була непередбачуваною.","type":"premium"},
{"id":"776","front":"wrote","back":"написала","category":"Частина 39","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She [b]wrote[/b] a heartfelt letter to her friend.","backDesc":"Вона [b]написала[/b] щиру листівку своїй подрузі.","type":"premium"},
{"id":"777","front":"month","back":"місяць","category":"Частина 39","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They have been living here for over a [b]month[/b].","backDesc":"Вони живуть тут уже більше [b]місяця[/b].","type":"premium"},
{"id":"778","front":"seed","back":"насіння","category":"Частина 39","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Planting a [b]seed[/b] can lead to a beautiful flower.","backDesc":"Посадка [b]насіння[/b] може призвести до чудової квітки.","type":"premium"},
{"id":"779","front":"million","back":"мільйон","category":"Частина 39","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She dreams of earning a [b]million[/b] dollars one day.","backDesc":"Вона мріє колись заробити [b]мільйон[/b] доларів.","type":"premium"},
{"id":"780","front":"tone","back":"тон","category":"Частина 39","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"His [b]tone[/b] of voice was calm and reassuring.","backDesc":"Його [b]тон[/b] голосу був спокійним і заспокійливим.","type":"premium"},
{"id":"781","front":"bear","back":"ведмідь","category":"Частина 40","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"A [b]bear[/b] was seen wandering near the campsite.","backDesc":"Був помічений [b]ведмідь[/b], що блукав поблизу місця кемпінгу.","type":"premium"},
{"id":"782","front":"join","back":"приєднатися","category":"Частина 40","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Would you like to [b]join[/b] us for dinner tonight?","backDesc":"Чи хотів би ти [b]приєднатися[/b] до нас на вечерю сьогодні ввечері?","type":"premium"},
{"id":"783","front":"finish","back":"закінчити","category":"Частина 40","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She managed to [b]finish[/b] the marathon despite the exhaustion.","backDesc":"Вона змогла [b]закінчити[/b] марафон, незважаючи на втому.","type":"premium"},
{"id":"784","front":"suggest","back":"запропонувати","category":"Частина 40","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He didn't want to [b]suggest[/b] any changes to the plan.","backDesc":"Він не хотів [b]запропонувати[/b] жодних змін до плану.","type":"premium"},
{"id":"785","front":"happy","back":"щаслива","category":"Частина 40","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She felt [b]happy[/b] after receiving good news.","backDesc":"Вона відчула себе [b]щасливою[/b] після отримання гарних новин.","type":"premium"},
{"id":"786","front":"clean","back":"чистий","category":"Частина 40","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"It's important to keep your room [b]clean[/b].","backDesc":"Важливо тримати свою кімнату [b]чистою[/b].","type":"premium"},
{"id":"787","front":"hope","back":"надіятися","category":"Частина 40","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They [b]hope[/b] for a better future for their children.","backDesc":"Вони [b]надіються[/b] на краще майбутнє для своїх дітей.","type":"premium"},
{"id":"788","front":"break","back":"зламати","category":"Частина 40","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Be careful not to [b]break[/b] the fragile glass.","backDesc":"Будь ласка, обережно, щоб не [b]зламати[/b] крихке скло.","type":"premium"},
{"id":"789","front":"flower","back":"квітка","category":"Частина 40","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The garden was full of colorful [b]flowers[/b].","backDesc":"Сад був сповнений кольорових [b]квіток[/b].","type":"premium"},
{"id":"790","front":"lady","back":"пані","category":"Частина 40","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]lady[/b] at the reception was very helpful.","backDesc":"Пані на рецепції була дуже корисною.","type":"premium"},
{"id":"791","front":"clothe","back":"одягнутися","category":"Частина 40","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She decided to [b]clothe[/b] herself in elegant attire for the gala.","backDesc":"Вона вирішила [b]одягнутися[/b] в елегантний одяг для гала.","type":"premium"},
{"id":"792","front":"yard","back":"двір","category":"Частина 40","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The children played happily in the spacious [b]yard[/b].","backDesc":"Діти щасливо гралися у просторому [b]дворі[/b].","type":"premium"},
{"id":"793","front":"strange","back":"дивний","category":"Частина 40","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He had a [b]strange[/b] feeling that something was amiss.","backDesc":"Він відчував [b]дивне[/b] відчуття, що щось не так.","type":"premium"},
{"id":"794","front":"rise","back":"зростання","category":"Частина 40","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"There has been a significant [b]rise[/b] in temperatures this summer.","backDesc":"Цього літа відбулося значне [b]зростання[/b] температур.","type":"premium"},
{"id":"795","front":"gone","back":"зник","category":"Частина 40","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"By the time we arrived, he was already [b]gone[/b].","backDesc":"До того, як ми прибули, він уже [b]зник[/b].","type":"premium"},
{"id":"796","front":"bad","back":"поганий","category":"Частина 40","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The weather turned [b]bad[/b] just as we started our hike.","backDesc":"Погода стала [b]поганою[/b] саме тоді, коли ми почали наш похід.","type":"premium"},
{"id":"797","front":"jump","back":"стрибок","category":"Частина 40","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She made a daring [b]jump[/b] off the cliff into the lake.","backDesc":"Вона зробила сміливий [b]стрибок[/b] з обриву в озеро.","type":"premium"},
{"id":"798","front":"blow","back":"дути","category":"Частина 40","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The strong wind began to [b]blow[/b] fiercely during the storm.","backDesc":"Сильний вітер почав [b]дути[/b] шалено під час шторму.","type":"premium"},
{"id":"799","front":"baby","back":"немовля","category":"Частина 40","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]baby[/b] smiled for the first time today.","backDesc":"Немовля [b]посміхнулося[/b] вперше сьогодні.","type":"premium"},
{"id":"800","front":"oil","back":"олія","category":"Частина 40","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She added a few drops of [b]oil[/b] to the dressing for extra flavor.","backDesc":"Вона додала кілька крапель [b]олії[/b] до заправки для додаткового смаку.","type":"premium"},
{"id":"801","front":"eight","back":"вісім","category":"Частина 41","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She has [b]eight[/b] colorful balloons floating in the sky.","backDesc":"У неї є [b]вісім[/b] кольорових куль, що пливуть у небі.","type":"premium"},
{"id":"802","front":"blood","back":"кров","category":"Частина 41","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"A drop of [b]blood[/b] fell onto the pristine white tablecloth.","backDesc":"Краплина [b]крові[/b] впала на незайману білу скатертину.","type":"premium"},
{"id":"803","front":"village","back":"село","category":"Частина 41","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The quaint [b]village[/b] was nestled between rolling hills.","backDesc":"Чарівне [b]село[/b] було втиснуте між пагорбами.","type":"premium"},
{"id":"804","front":"touch","back":"дотик","category":"Частина 41","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Her gentle [b]touch[/b] comforted him during the difficult times.","backDesc":"Її ніжний [b]дотик[/b] заспокоїв його в скрутні часи.","type":"premium"},
{"id":"805","front":"meet","back":"зустрітися","category":"Частина 41","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They decided to [b]meet[/b] at the café to discuss the project.","backDesc":"Вони вирішили [b]зустрітися[/b] в кафе, щоб обговорити проект.","type":"premium"},
{"id":"806","front":"grew","back":"зростала","category":"Частина 41","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The tree [b]grew[/b] taller each year, reaching the clouds.","backDesc":"Дерево [b]зростало[/b] з кожним роком, досягаючи хмар.","type":"premium"},
{"id":"807","front":"root","back":"корінь","category":"Частина 41","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The old oak tree's [b]root[/b] system was extensive and strong.","backDesc":"Коренева система старого дуба була обширною та міцною.","type":"premium"},
{"id":"808","front":"cent","back":"цент","category":"Частина 41","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The candy costs fifty [b]cents[/b] each.","backDesc":"Цукерка коштує п'ятдесят [b]центів[/b] кожна.","type":"premium"},
{"id":"809","front":"buy","back":"купити","category":"Частина 41","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"I decided to [b]buy[/b] the latest smartphone model.","backDesc":"Я вирішив [b]купити[/b] останню модель смартфона.","type":"premium"},
{"id":"810","front":"mix","back":"змішувати","category":"Частина 41","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She likes to [b]mix[/b] different flavors in her desserts.","backDesc":"Їй подобається [b]змішувати[/b] різні смаки у своїх десертах.","type":"premium"},
{"id":"811","front":"raise","back":"зібрати","category":"Частина 41","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They plan to [b]raise[/b] funds for the new community center.","backDesc":"Вони планують [b]зібрати[/b] кошти для нового громадського центру.","type":"premium"},
{"id":"812","front":"team","back":"команда","category":"Частина 41","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Our [b]team[/b] worked tirelessly to complete the project on time.","backDesc":"Наша [b]команда[/b] невтомно працювала, щоб завершити проект вчасно.","type":"premium"},
{"id":"813","front":"solve","back":"вирішити","category":"Частина 41","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She managed to [b]solve[/b] the complex puzzle in record time.","backDesc":"Вона змогла [b]вирішити[/b] складну головоломку в рекордно короткий час.","type":"premium"},
{"id":"814","front":"wire","back":"дріт","category":"Частина 41","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He used a sturdy [b]wire[/b] to secure the fence.","backDesc":"Він використав міцний [b]дріт[/b], щоб закріпити огорожу.","type":"premium"},
{"id":"815","front":"metal","back":"метал","category":"Частина 41","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The sculpture was crafted from recycled [b]metal[/b] pieces.","backDesc":"Скульптуру виготовлено з перероблених [b]металевих[/b] частин.","type":"premium"},
{"id":"816","front":"cost","back":"коштувати","category":"Частина 41","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The new car model will [b]cost[/b] significantly less than its predecessor.","backDesc":"Нова модель автомобіля [b]коштуватиме[/b] значно менше, ніж попередня.","type":"premium"},
{"id":"817","front":"whether","back":"чи","category":"Частина 41","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"I couldn't decide [b]whether[/b] to attend the meeting or not.","backDesc":"Я не міг вирішити, [b]чи[/b] варто відвідувати зустріч, чи ні.","type":"premium"},
{"id":"818","front":"lost","back":"загублений","category":"Частина 41","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He felt [b]lost[/b] in the vast city.","backDesc":"Він почувався [b]загубленим[/b] у величезному місті.","type":"premium"},
{"id":"819","front":"push","back":"штовхнути","category":"Частина 41","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She gave the door a gentle [b]push[/b] to open it.","backDesc":"Вона ніжно [b]штовхнула[/b] двері, щоб їх відчинити.","type":"premium"},
{"id":"820","front":"brown","back":"коричневий","category":"Частина 41","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]brown[/b] leaves covered the forest floor.","backDesc":"Коричневі [b]листи[/b] покрили підлогу лісу.","type":"premium"},
{"id":"821","front":"seven","back":"сім","category":"Частина 42","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She has visited [b]seven[/b] countries this year.","backDesc":"Вона відвідала [b]сім[/b] країн цього року.","type":"premium"},
{"id":"822","front":"wear","back":"носити","category":"Частина 42","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He likes to [b]wear[/b] vintage clothing for a unique style.","backDesc":"Він любить [b]носити[/b] вінтажний одяг для унікального стилю.","type":"premium"},
{"id":"823","front":"paragraph","back":"абзац","category":"Частина 42","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Each [b]paragraph[/b] in the essay should focus on a single idea.","backDesc":"Кожен [b]абзац[/b] у есе має зосереджуватися на одній ідеї.","type":"premium"},
{"id":"824","front":"garden","back":"сад","category":"Частина 42","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]garden[/b] was blooming with colorful flowers.","backDesc":"Сад був наповнений яскравими [b]квітами[/b].","type":"premium"},
{"id":"825","front":"third","back":"третє","category":"Частина 42","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He finished in [b]third[/b] place in the competition.","backDesc":"Він зайняв [b]третє[/b] місце у змаганні.","type":"premium"},
{"id":"826","front":"equal","back":"рівний","category":"Частина 42","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"All team members should have [b]equal[/b] opportunities to contribute.","backDesc":"Усі члени команди повинні мати [b]рівні[/b] можливості для внеску.","type":"premium"},
{"id":"827","front":"shall","back":"чи можемо","category":"Частина 42","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"[b]Shall[/b] we dance tonight?","backDesc":"[b]Чи можемо[/b] ми потанцювати сьогодні ввечері?","type":"premium"},
{"id":"828","front":"sent","back":"відправила","category":"Частина 42","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She has [b]sent[/b] the documents to the office.","backDesc":"Вона [b]відправила[/b] документи до офісу.","type":"premium"},
{"id":"829","front":"held","back":"відбулася","category":"Частина 42","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The meeting was [b]held[/b] in the main conference room.","backDesc":"Зустріч [b]відбулася[/b] у головній конференц-залі.","type":"premium"},
{"id":"830","front":"choose","back":"обрати","category":"Частина 42","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"You can [b]choose[/b] any flavor you like.","backDesc":"Ти можеш [b]обрати[/b] будь-який смак, який тобі подобається.","type":"premium"},
{"id":"831","front":"hair","back":"волосся","category":"Частина 42","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Her long [b]hair[/b] flowed gracefully in the wind.","backDesc":"Її довге [b]волосся[/b] граціозно розвіювалося на вітрі.","type":"premium"},
{"id":"832","front":"fell","back":"впав","category":"Частина 42","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He [b]fell[/b] off his bike during the race.","backDesc":"Він [b]впав[/b] з велосипеда під час гонки.","type":"premium"},
{"id":"833","front":"describe","back":"описати","category":"Частина 42","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Can you [b]describe[/b] your experience at the event?","backDesc":"Чи можеш ти [b]описати[/b] свій досвід на заході?","type":"premium"},
{"id":"834","front":"fit","back":"сидіти","category":"Частина 42","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"This dress [b]fits[/b] you perfectly.","backDesc":"Ця сукня [b]сидить[/b] тобі ідеально.","type":"premium"},
{"id":"835","front":"cook","back":"готувати","category":"Частина 42","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She loves to [b]cook[/b] Italian cuisine.","backDesc":"Вона любить [b]готувати[/b] італійську кухню.","type":"premium"},
{"id":"836","front":"flow","back":"текти","category":"Частина 42","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The river continues to [b]flow[/b] despite the drought.","backDesc":"Річка продовжує [b]текти[/b] незважаючи на посуху.","type":"premium"},
{"id":"837","front":"floor","back":"підлога","category":"Частина 42","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The wooden [b]floor[/b] creaked under his weight.","backDesc":"Дерев'яна [b]підлога[/b] скрипіла під його вагою.","type":"premium"},
{"id":"838","front":"fair","back":"світла","category":"Частина 42","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She has a [b]fair[/b] complexion that never tans.","backDesc":"У неї [b]світла[/b] шкіра, яка ніколи не загоряє.","type":"premium"},
{"id":"839","front":"either","back":"або","category":"Частина 42","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"You can choose [b]either[/b] option; both are acceptable.","backDesc":"Ти можеш обрати [b]або[/b] варіант; обидва прийнятні.","type":"premium"},
{"id":"840","front":"bank","back":"банк","category":"Частина 42","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"I need to visit the [b]bank[/b] to withdraw some money.","backDesc":"Мені потрібно відвідати [b]банк[/b], щоб зняти гроші.","type":"premium"},
{"id":"841","front":"result","back":"результат","category":"Частина 43","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The final [b]result[/b] of the experiment was conclusive.","backDesc":"Остаточний [b]результат[/b] експерименту був безсумнівним.","type":"premium"},
{"id":"842","front":"collect","back":"збирати","category":"Частина 43","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She likes to [b]collect[/b] rare stamps from around the world.","backDesc":"Вона любить [b]збирати[/b] рідкісні марки з усього світу.","type":"premium"},
{"id":"843","front":"burn","back":"спалити","category":"Частина 43","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Be careful not to [b]burn[/b] yourself while cooking.","backDesc":"Будь ласка, будь обережний, щоб не [b]спалити[/b] себе під час готування.","type":"premium"},
{"id":"844","front":"save","back":"заощаджувати","category":"Частина 43","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"It's important to [b]save[/b] money for future needs.","backDesc":"Важливо [b]заощаджувати[/b] гроші на майбутні потреби.","type":"premium"},
{"id":"845","front":"hill","back":"пагорб","category":"Частина 43","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They climbed to the top of the grassy [b]hill[/b].","backDesc":"Вони піднялися на вершину трав'яного [b]пагорба[/b].","type":"premium"},
{"id":"846","front":"control","back":"контролювати","category":"Частина 43","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He tried to [b]control[/b] his emotions during the meeting.","backDesc":"Він намагався [b]контролювати[/b] свої емоції під час зустрічі.","type":"premium"},
{"id":"847","front":"safe","back":"безпечний","category":"Частина 43","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Always keep your valuables in a [b]safe[/b] place.","backDesc":"Завжди зберігайте свої цінності у [b]безпечному[/b] місці.","type":"premium"},
{"id":"848","front":"decimal","back":"десяткова","category":"Частина 43","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The number is written in [b]decimal[/b] format.","backDesc":"Число записано у [b]десятковому[/b] форматі.","type":"premium"},
{"id":"849","front":"gentle","back":"ніжний","category":"Частина 43","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She gave the injured bird a [b]gentle[/b] touch.","backDesc":"Вона ніжно [b]доторкнулася[/b] до пораненої пташки.","type":"premium"},
{"id":"850","front":"truck","back":"вантажівка","category":"Частина 43","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"A large [b]truck[/b] delivered the goods to the warehouse.","backDesc":"Велика [b]вантажівка[/b] доставила товари до складу.","type":"premium"},
{"id":"851","front":"woman","back":"жінка","category":"Частина 43","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]woman[/b] walked gracefully down the street.","backDesc":"Ця [b]жінка[/b] елегантно прогулювалася вулицею.","type":"premium"},
{"id":"852","front":"noise","back":"шум","category":"Частина 43","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The constant [b]noise[/b] from the traffic was distracting.","backDesc":"Постійний [b]шум[/b] від транспорту відволікав.","type":"premium"},
{"id":"853","front":"captain","back":"капітан","category":"Частина 43","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]captain[/b] led the team to victory.","backDesc":"Капітан [b]повів[/b] команду до перемоги.","type":"premium"},
{"id":"854","front":"level","back":"рівень","category":"Частина 43","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She reached a new [b]level[/b] of expertise in her field.","backDesc":"Вона досягла нового [b]рівня[/b] експертизи у своїй сфері.","type":"premium"},
{"id":"855","front":"practice","back":"практика","category":"Частина 43","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Regular [b]practice[/b] is essential to mastering a skill.","backDesc":"Регулярна [b]практика[/b] є необхідною для опанування навичкою.","type":"premium"},
{"id":"856","front":"chance","back":"шанс","category":"Частина 43","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She took a [b]chance[/b] and started her own business.","backDesc":"Вона ризикнула і скористалася [b]шансом[/b], щоб започаткувати власний бізнес.","type":"premium"},
{"id":"857","front":"separate","back":"розділити","category":"Частина 43","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"It's important to [b]separate[/b] work from personal life.","backDesc":"Важливо [b]розділяти[/b] роботу від особистого життя.","type":"premium"},
{"id":"858","front":"gather","back":"зібрати","category":"Частина 43","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They decided to [b]gather[/b] all the necessary materials first.","backDesc":"Вони вирішили спочатку [b]зібрати[/b] всі необхідні матеріали.","type":"premium"},
{"id":"859","front":"difficult","back":"складний","category":"Частина 43","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Climbing the mountain was a [b]difficult[/b] challenge.","backDesc":"Підняття на гору було [b]складним[/b] випробуванням.","type":"premium"},
{"id":"860","front":"shop","back":"купувати","category":"Частина 43","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She decided to [b]shop[/b] for new clothes downtown.","backDesc":"Вона вирішила [b]купувати[/b] новий одяг у центрі міста.","type":"premium"},
{"id":"861","front":"doctor","back":"лікар","category":"Частина 44","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]doctor[/b] advised him to rest and recover.","backDesc":"Лікар порадив йому [b]відпочити[/b] та відновитися.","type":"premium"},
{"id":"862","front":"stretch","back":"розтягуватися","category":"Частина 44","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"It's important to [b]stretch[/b] before exercising.","backDesc":"Важливо [b]розтягуватися[/b] перед фізичними вправами.","type":"premium"},
{"id":"863","front":"please","back":"будь ласка","category":"Частина 44","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"[b]Please[/b] take a seat and make yourself comfortable.","backDesc":"[b]Будь ласка[/b], сядьте і влаштуйтеся зручно.","type":"premium"},
{"id":"864","front":"throw","back":"влаштувати","category":"Частина 44","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He decided to [b]throw[/b] a surprise party for his friend.","backDesc":"Він вирішив [b]влаштувати[/b] сюрпризну вечірку для свого друга.","type":"premium"},
{"id":"865","front":"protect","back":"захищати","category":"Частина 44","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"It's important to [b]protect[/b] your skin from the sun.","backDesc":"Важливо [b]захищати[/b] свою шкіру від сонця.","type":"premium"},
{"id":"866","front":"shine","back":"сяяти","category":"Частина 44","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The stars [b]shine[/b] brightly in the night sky.","backDesc":"Зірки [b]сяють[/b] яскраво в нічному небі.","type":"premium"},
{"id":"867","front":"noon","back":"полудень","category":"Частина 44","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Let's meet at [b]noon[/b] for lunch.","backDesc":"Давайте зустрінемось о [b]полудні[/b] на обід.","type":"premium"},
{"id":"868","front":"property","back":"майно","category":"Частина 44","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]property[/b] was valued at over a million dollars.","backDesc":"Це [b]майно[/b] оцінюється понад у мільйон доларів.","type":"premium"},
{"id":"869","front":"whose","back":"чия","category":"Частина 44","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"[b]Whose[/b] book is this on the table?","backDesc":"[b]Чия[/b] це книга на столі?","type":"premium"},
{"id":"870","front":"column","back":"колонка","category":"Частина 44","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He wrote a [b]column[/b] for the local newspaper.","backDesc":"Він написав [b]колонку[/b] для місцевої газети.","type":"premium"},
{"id":"871","front":"locate","back":"знаходити","category":"Частина 44","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They used GPS to [b]locate[/b] the hidden treasure.","backDesc":"Вони використали GPS, щоб [b]знайти місцезнаходження[/b] схованого скарбу.","type":"premium"},
{"id":"872","front":"molecule","back":"молекула","category":"Частина 44","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Water is made up of two hydrogen and one oxygen [b]molecules[/b].","backDesc":"Вода складається з двох атомів водню та одного атома кисню.","type":"premium"},
{"id":"873","front":"ring","back":"кільце","category":"Частина 44","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She wore a beautiful diamond [b]ring[/b] on her finger.","backDesc":"Вона носила красиве діамантове [b]кільце[/b] на пальці.","type":"premium"},
{"id":"874","front":"select","back":"обрати","category":"Частина 44","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Please [b]select[/b] your preferred payment method.","backDesc":"Будь ласка, [b]оберіть[/b] бажаний спосіб оплати.","type":"premium"},
{"id":"875","front":"character","back":"характер","category":"Частина 44","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He is known for his strong [b]character[/b] and determination.","backDesc":"Він відомий своїм сильним [b]характером[/b] та рішучістю.","type":"premium"},
{"id":"876","front":"wrong","back":"неправильний","category":"Частина 44","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She realized she had taken the [b]wrong[/b] turn.","backDesc":"Вона зрозуміла, що повернула [b]неправильно[/b].","type":"premium"},
{"id":"877","front":"insect","back":"комаха","category":"Частина 44","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"A colorful [b]insect[/b] landed on the flower.","backDesc":"Кольорова [b]комаха[/b] сіла на квітку.","type":"premium"},
{"id":"878","front":"gray","back":"сірий","category":"Частина 44","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The sky was a dull [b]gray[/b] before the storm.","backDesc":"Небо було тьмяне [b]сірим[/b] перед бурею.","type":"premium"},
{"id":"879","front":"caught","back":"спіймав","category":"Частина 44","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He [b]caught[/b] the ball just in time.","backDesc":"Він [b]спіймав[/b] м'яч вчасно.","type":"premium"},
{"id":"880","front":"repeat","back":"повторити","category":"Частина 44","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Could you please [b]repeat[/b] what you just said?","backDesc":"Чи не могли б ви [b]повторити[/b] те, що ви щойно сказали?","type":"premium"},
{"id":"881","front":"period","back":"період","category":"Частина 45","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The project was completed within the set [b]period[/b].","backDesc":"Проект було завершено у встановлений [b]період[/b].","type":"premium"},
{"id":"882","front":"require","back":"вимагати","category":"Частина 45","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"This job will [b]require[/b] strong organizational skills.","backDesc":"Ця робота [b]вимагатиме[/b] сильних організаційних навичок.","type":"premium"},
{"id":"883","front":"indicate","back":"вказувати","category":"Частина 45","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The signs [b]indicate[/b] a detour ahead.","backDesc":"Знаки [b]вказують[/b] на об'їзд попереду.","type":"premium"},
{"id":"884","front":"broad","back":"широкий","category":"Частина 45","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She has a [b]broad[/b] range of interests.","backDesc":"У неї [b]широкий[/b] спектр інтересів.","type":"premium"},
{"id":"885","front":"radio","back":"радіо","category":"Частина 45","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He listened to the latest news on the [b]radio[/b].","backDesc":"Він слухав останні новини по [b]радіо[/b].","type":"premium"},
{"id":"886","front":"prepare","back":"підготуватися","category":"Частина 45","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She needs to [b]prepare[/b] for her upcoming presentation.","backDesc":"Їй потрібно [b]підготуватися[/b] до майбутньої презентації.","type":"premium"},
{"id":"887","front":"spoke","back":"говорив","category":"Частина 45","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He [b]spoke[/b] eloquently about his experiences.","backDesc":"Він [b]говорив[/b] красномовно про свій досвід.","type":"premium"},
{"id":"888","front":"salt","back":"сіль","category":"Частина 45","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Add a pinch of [b]salt[/b] to enhance the flavor.","backDesc":"Додайте дрібку [b]солі[/b], щоб підсилити смак.","type":"premium"},
{"id":"889","front":"atom","back":"атом","category":"Частина 45","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Hydrogen is the simplest [b]atom[/b] in the universe.","backDesc":"Водень є найпростішим [b]атомом[/b] у всесвіті.","type":"premium"},
{"id":"890","front":"nose","back":"ніс","category":"Частина 45","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She has a small [b]nose[/b] that perfectly complements her face.","backDesc":"У неї маленький [b]ніс[/b], який ідеально пасує її обличчю.","type":"premium"},
{"id":"891","front":"human","back":"людина","category":"Частина 45","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Every [b]human[/b] has the potential to achieve greatness.","backDesc":"Кожна [b]людина[/b] має потенціал досягти величі.","type":"premium"},
{"id":"892","front":"plural","back":"множина","category":"Частина 45","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"In English grammar, [b]plural[/b] forms can change the meaning of a sentence.","backDesc":"У англійській граматиці форми [b]множини[/b] можуть змінювати значення речення.","type":"premium"},
{"id":"893","front":"history","back":"історія","category":"Частина 45","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Studying [b]history[/b] helps us understand the present.","backDesc":"Вивчення [b]історії[/b] допомагає нам зрозуміти сучасність.","type":"premium"},
{"id":"894","front":"anger","back":"злість","category":"Частина 45","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Managing [b]anger[/b] is essential for maintaining healthy relationships.","backDesc":"Керування [b]злістю[/b] є важливим для підтримки здорових відносин.","type":"premium"},
{"id":"895","front":"effect","back":"вплив","category":"Частина 45","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]effect[/b] of climate change is becoming increasingly visible.","backDesc":"[b]Вплив[/b] змін клімату стає все більш помітним.","type":"premium"},
{"id":"896","front":"claim","back":"заявити","category":"Частина 45","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She decided to [b]claim[/b] her prize at the award ceremony.","backDesc":"Вона вирішила [b]заявити[/b] про свій приз на церемонії нагородження.","type":"premium"},
{"id":"897","front":"electric","back":"електричний","category":"Частина 45","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The new [b]electric[/b] car model boasts impressive battery life.","backDesc":"Нова [b]електрична[/b] модель автомобіля відзначається вражаючим ресурсом батареї.","type":"premium"},
{"id":"898","front":"continent","back":"континент","category":"Частина 45","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Africa is the second-largest [b]continent[/b] in the world.","backDesc":"Африка — другий за величиною [b]континент[/b] у світі.","type":"premium"},
{"id":"899","front":"expect","back":"очікувати","category":"Частина 45","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"I [b]expect[/b] great things from this talented team.","backDesc":"Я [b]очікую[/b] великих досягнень від цієї талановитої команди.","type":"premium"},
{"id":"900","front":"oxygen","back":"кисень","category":"Частина 45","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Plants produce [b]oxygen[/b] through the process of photosynthesis.","backDesc":"Рослини виробляють [b]кисень[/b] через процес фотосинтезу.","type":"premium"},
{"id":"901","front":"crop","back":"врожай","category":"Частина 46","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Farmers are hopeful for a good [b]crop[/b] this year.","backDesc":"Фермери сподіваються на хороший [b]врожай[/b] цього року.","type":"premium"},
{"id":"902","front":"sugar","back":"цукор","category":"Частина 46","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Too much [b]sugar[/b] can have negative health effects.","backDesc":"Надмірне споживання [b]цукру[/b] може негативно вплинути на здоров'я.","type":"premium"},
{"id":"903","front":"modern","back":"сучасний","category":"Частина 46","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They live in a [b]modern[/b] house equipped with the latest technology.","backDesc":"Вони живуть у [b]сучасному[/b] будинку, обладнаному найновішими технологіями.","type":"premium"},
{"id":"904","front":"death","back":"смерть","category":"Частина 46","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The novel explores themes of [b]death[/b] and redemption.","backDesc":"Роман досліджує теми [b]смерті[/b] та відкуплення.","type":"premium"},
{"id":"905","front":"element","back":"елемент","category":"Частина 46","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Carbon is a fundamental [b]element[/b] in organic chemistry.","backDesc":"Вуглець є основним [b]елементом[/b] в органічній хімії.","type":"premium"},
{"id":"906","front":"pretty","back":"гарна","category":"Частина 46","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She has a [b]pretty[/b] smile that lights up the room.","backDesc":"У неї [b]гарна[/b] посмішка, що освітлює кімнату.","type":"premium"},
{"id":"907","front":"hit","back":"вдарив","category":"Частина 46","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The drummer managed to [b]hit[/b] every beat with precision.","backDesc":"Барабанщик влучно [b]вдарив[/b] у кожен ритм.","type":"premium"},
{"id":"908","front":"skill","back":"навичка","category":"Частина 46","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Developing [b]skills[/b] takes time and dedication.","backDesc":"Розвиток [b]навичок[/b] потребує часу та відданості.","type":"premium"},
{"id":"909","front":"student","back":"студентка","category":"Частина 46","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]student[/b] presented her research findings to the class.","backDesc":"[b]Студентка[/b] представила свої наукові результати класу.","type":"premium"},
{"id":"910","front":"women","back":"жінки","category":"Частина 46","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"[b]Women[/b] have made significant contributions to science and technology.","backDesc":"[b]Жінки[/b] зробили значний внесок у науку та технології.","type":"premium"},
{"id":"911","front":"corner","back":"кут","category":"Частина 46","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She turned the [b]corner[/b] to find a hidden café.","backDesc":"Вона повернула [b]кут[/b], щоб знайти прихований кафе.","type":"premium"},
{"id":"912","front":"season","back":"пора року","category":"Частина 46","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Autumn is my favorite [b]season[/b] because of the colorful leaves.","backDesc":"Осінь — моя улюблена [b]пора року[/b] через барвисте листя.","type":"premium"},
{"id":"913","front":"party","back":"вечірка","category":"Частина 46","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They organized a surprise [b]party[/b] for her birthday.","backDesc":"Вони організували сюрпризну [b]вечірку[/b] до її дня народження.","type":"premium"},
{"id":"914","front":"solution","back":"рішення","category":"Частина 46","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The team worked tirelessly to find a [b]solution[/b] to the problem.","backDesc":"Команда невтомно працювала, щоб знайти [b]рішення[/b] проблеми.","type":"premium"},
{"id":"915","front":"supply","back":"постачання","category":"Частина 46","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They ensured a steady [b]supply[/b] of materials for the project.","backDesc":"Вони забезпечили стабільне [b]постачання[/b] матеріалами для проекту.","type":"premium"},
{"id":"916","front":"magnet","back":"магніт","category":"Частина 46","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]magnet[/b] attracted all the metal objects in the vicinity.","backDesc":"[b]Магніт[/b] притягнув усі металеві предмети поблизу.","type":"premium"},
{"id":"917","front":"bone","back":"кістка","category":"Частина 46","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Calcium is essential for maintaining strong [b]bones[/b].","backDesc":"Кальцій необхідний для підтримки міцних [b]кісток[/b].","type":"premium"},
{"id":"918","front":"silver","back":"срібло","category":"Частина 46","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She wore a beautiful [b]silver[/b] necklace to the event.","backDesc":"Вона носила красиве [b]срібне[/b] намисто на заході.","type":"premium"},
{"id":"919","front":"rail","back":"рельс","category":"Частина 46","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The train glided smoothly along the [b]rail[/b].","backDesc":"Потяг плавно ковзав по [b]рельсу[/b].","type":"premium"},
{"id":"920","front":"thank","back":"подякувати","category":"Частина 46","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"I want to [b]thank[/b] everyone for their support.","backDesc":"Я хочу [b]подякувати[/b] всім за їхню підтримку.","type":"premium"},
{"id":"921","front":"imagine","back":"уявити","category":"Частина 47","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Try to [b]imagine[/b] a world without any boundaries.","backDesc":"Спробуйте [b]уявити[/b] світ без будь-яких кордонів.","type":"premium"},
{"id":"922","front":"branch","back":"гілка","category":"Частина 47","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"A sturdy [b]branch[/b] supported the weight of the bird's nest.","backDesc":"Міцна [b]гілка[/b] підтримувала вагу пташиного гнізда.","type":"premium"},
{"id":"923","front":"provide","back":"забезпечувати","category":"Частина 47","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The company aims to [b]provide[/b] excellent customer service.","backDesc":"Компанія прагне [b]забезпечувати[/b] відмінне обслуговування клієнтів.","type":"premium"},
{"id":"924","front":"match","back":"підходити","category":"Частина 47","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Her shoes perfectly [b]match[/b] her dress.","backDesc":"Її взуття ідеально [b]підходить[/b] до сукні.","type":"premium"},
{"id":"925","front":"agree","back":"погодитися","category":"Частина 47","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They finally [b]agree[/b] on the terms of the contract.","backDesc":"Вони нарешті [b]погодилися[/b] щодо умов контракту.","type":"premium"},
{"id":"926","front":"suffix","back":"суфікс","category":"Частина 47","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"In linguistics, a [b]suffix[/b] can change the meaning of a word.","backDesc":"У лінгвістиці [b]суфікс[/b] може змінити значення слова.","type":"premium"},
{"id":"927","front":"thus","back":"отже","category":"Частина 47","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He didn't study, and [b]thus[/b] failed the exam.","backDesc":"Він не вчився, [b]отже[/b] провалив іспит.","type":"premium"},
{"id":"928","front":"especially","back":"особливо","category":"Частина 47","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"I love all fruits, [b]especially[/b] strawberries.","backDesc":"Я люблю всі фрукти, [b]особливо[/b] полуницю.","type":"premium"},
{"id":"929","front":"capital","back":"столиця","category":"Частина 47","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Paris is the [b]capital[/b] of France.","backDesc":"Париж — [b]столиця[/b] Франції.","type":"premium"},
{"id":"930","front":"fig","back":"інжир","category":"Частина 47","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He added dried [b]fig[/b]s to the recipe for extra sweetness.","backDesc":"Він додав сушений [b]інжир[/b] до рецепту для додаткової солодкості.","type":"premium"},
{"id":"931","front":"won't","back":"не буде","category":"Частина 47","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She [b]won't[/b] attend the meeting due to a prior engagement.","backDesc":"Вона [b]не буде[/b] відвідувати зустріч через попередні зобов'язання.","type":"premium"},
{"id":"932","front":"afraid","back":"боїться","category":"Частина 47","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He's [b]afraid[/b] of heights, so he avoids tall buildings.","backDesc":"Він [b]боїться[/b] висоти, тому уникає високих будівель.","type":"premium"},
{"id":"933","front":"chair","back":"стілець","category":"Частина 47","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She pulled up a [b]chair[/b] to join the conversation.","backDesc":"Вона підсунула [b]стілець[/b], щоб приєднатися до розмови.","type":"premium"},
{"id":"934","front":"huge","back":"великий","category":"Частина 47","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]huge[/b] elephant roamed freely in the sanctuary.","backDesc":"Великий [b]слон[/b] вільно блукав по заповіднику.","type":"premium"},
{"id":"935","front":"danger","back":"небезпека","category":"Частина 47","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Ignoring safety protocols can lead to serious [b]danger[/b].","backDesc":"Ігнорування правил безпеки може призвести до серйозної [b]небезпеки[/b].","type":"premium"},
{"id":"936","front":"sister","back":"сестра","category":"Частина 47","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Her [b]sister[/b] is studying abroad in Australia.","backDesc":"Її [b]сестра[/b] навчається за кордоном в Австралії.","type":"premium"},
{"id":"937","front":"fruit","back":"фрукт","category":"Частина 47","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Eating fresh [b]fruit[/b] is beneficial for your health.","backDesc":"Споживання свіжих [b]фруктів[/b] корисне для здоров'я.","type":"premium"},
{"id":"938","front":"steel","back":"сталевий","category":"Частина 47","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The bridge was constructed using high-quality [b]steel[/b].","backDesc":"Міст був збудований з високоякісного [b]сталі[/b].","type":"premium"},
{"id":"939","front":"rich","back":"багатий","category":"Частина 47","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She leads a [b]rich[/b] and fulfilling life surrounded by loved ones.","backDesc":"Вона веде [b]багате[/b] та насичене життя у колі близьких людей.","type":"premium"},
{"id":"940","front":"discuss","back":"обговорити","category":"Частина 47","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They decided to [b]discuss[/b] the new project over lunch.","backDesc":"Вони вирішили [b]обговорити[/b] новий проект за обідом.","type":"premium"},
{"id":"941","front":"thick","back":"густий","category":"Частина 48","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The fog was so [b]thick[/b] that visibility was almost zero.","backDesc":"Туман був настільки [b]густим[/b], що видимість була майже нульова.","type":"premium"},
{"id":"942","front":"forward","back":"вперед","category":"Частина 48","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She took a step [b]forward[/b] to address the crowd.","backDesc":"Вона зробила крок [b]вперед[/b], щоб звернутися до натовпу.","type":"premium"},
{"id":"943","front":"soldier","back":"солдат","category":"Частина 48","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The brave [b]soldier[/b] was honored for his service.","backDesc":"Хоробрий [b]солдат[/b] був удостоєний нагороди за свою службу.","type":"premium"},
{"id":"944","front":"similar","back":"подібний","category":"Частина 48","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Their opinions are quite [b]similar[/b], which makes collaboration easier.","backDesc":"Їхні думки [b]подібні[/b], що полегшує співпрацю.","type":"premium"},
{"id":"945","front":"process","back":"процес","category":"Частина 48","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Understanding the [b]process[/b] is key to solving the problem.","backDesc":"Розуміння [b]процесу[/b] є ключовим для вирішення проблеми.","type":"premium"},
{"id":"946","front":"guide","back":"гід","category":"Частина 48","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The experienced hiker acted as a [b]guide[/b] for the group.","backDesc":"Досвідчений мандрівник виступив як [b]гід[/b] для групи.","type":"premium"},
{"id":"947","front":"operate","back":"керувати","category":"Частина 48","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He learned how to [b]operate[/b] the new machinery efficiently.","backDesc":"Він навчився ефективно [b]керувати[/b] новою технікою.","type":"premium"},
{"id":"948","front":"experience","back":"досвід","category":"Частина 48","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Traveling abroad was a valuable [b]experience[/b] for her.","backDesc":"Подорожі за кордон стали для неї цінним [b]досвідом[/b].","type":"premium"},
{"id":"949","front":"guess","back":"вгадати","category":"Частина 48","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Can you [b]guess[/b] the answer to this riddle?","backDesc":"Чи можеш ти [b]вгадати[/b] відповідь на цю загадку?","type":"premium"},
{"id":"950","front":"score","back":"бали","category":"Частина 48","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The team worked hard to achieve a high [b]score[/b] in the competition.","backDesc":"Команда старанно працювала, щоб набрати високі [b]бали[/b] на змаганнях.","type":"premium"},
{"id":"951","front":"necessary","back":"необхідний","category":"Частина 48","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"It's [b]necessary[/b] to follow the guidelines for safety.","backDesc":"Важливо дотримуватися правил безпеки, це [b]необхідно[/b].","type":"premium"},
{"id":"952","front":"apple","back":"яблуко","category":"Частина 48","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She ate a fresh [b]apple[/b] for breakfast every morning.","backDesc":"Вона кожного ранку їла свіже [b]яблуко[/b] на сніданок.","type":"premium"},
{"id":"953","front":"sharp","back":"гострий","category":"Частина 48","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Be careful with that [b]sharp[/b] knife to avoid accidents.","backDesc":"Будь обережний із цим [b]гострим[/b] ножем, щоб уникнути нещасних випадків.","type":"premium"},
{"id":"954","front":"bought","back":"купила","category":"Частина 48","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She [b]bought[/b] a new laptop for her studies last week.","backDesc":"Вона [b]купила[/b] новий ноутбук для навчання минулого тижня.","type":"premium"},
{"id":"955","front":"wing","back":"крила","category":"Частина 48","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The bird extended its [b]wing[/b] to take flight.","backDesc":"Птах розправив свої [b]крила[/b] для зльоту.","type":"premium"},
{"id":"956","front":"led","back":"повів","category":"Частина 48","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Her determination [b]led[/b] her to success.","backDesc":"Її рішучість [b]повела[/b] її до успіху.","type":"premium"},
{"id":"957","front":"create","back":"створювати","category":"Частина 48","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Artists [b]create[/b] masterpieces from their imagination.","backDesc":"Художники [b]створюють[/b] шедеври зі своєї уяви.","type":"premium"},
{"id":"958","front":"pitch","back":"поле","category":"Частина 48","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The soccer match was held on the new [b]pitch[/b].","backDesc":"Футбольний матч відбувся на новому [b]полі[/b].","type":"premium"},
{"id":"959","front":"neighbor","back":"сусід","category":"Частина 48","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Her [b]neighbor[/b] always greets her with a smile.","backDesc":"Її [b]сусід[/b] завжди вітає її посмішкою.","type":"premium"},
{"id":"960","front":"coat","back":"пальто","category":"Частина 48","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She wore a warm [b]coat[/b] during the chilly evening.","backDesc":"Вона вдягнула тепле [b]пальто[/b] в прохолодний вечір.","type":"premium"},
{"id":"961","front":"wash","back":"митись","category":"Частина 49","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"It's important to [b]wash[/b] your hands regularly.","backDesc":"Важливо регулярно [b]митись[/b] руки.","type":"premium"},
{"id":"962","front":"mass","back":"маса","category":"Частина 49","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]mass[/b] of the object determines its gravitational pull.","backDesc":"[b]Маса[/b] об'єкта визначає його гравітаційне притягування.","type":"premium"},
{"id":"963","front":"bat","back":"кажан","category":"Частина 49","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"A [b]bat[/b] flew out of the cave at dusk.","backDesc":"[b]Кажан[/b] вилетів з печери на сутінках.","type":"premium"},
{"id":"964","front":"card","back":"картка","category":"Частина 49","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She swiped her credit [b]card[/b] to make the purchase.","backDesc":"Вона провела своєю кредитною [b]карткою[/b], щоб здійснити покупку.","type":"premium"},
{"id":"965","front":"rather","back":"скоріше","category":"Частина 49","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"I'd [b]rather[/b] stay home than go out tonight.","backDesc":"Я [b]скоріше[/b] залишуся вдома, ніж піду сьогодні ввечері.","type":"premium"},
{"id":"966","front":"band","back":"гурт","category":"Частина 49","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]band[/b] performed their latest hits at the concert.","backDesc":"Гурт виконав свої останні хіти на концерті.","type":"premium"},
{"id":"967","front":"crowd","back":"натовп","category":"Частина 49","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"A large [b]crowd[/b] gathered to watch the fireworks display.","backDesc":"Величезний [b]натовп[/b] зібрався, щоб подивитися на феєрверк.","type":"premium"},
{"id":"968","front":"rope","back":"мотузка","category":"Частина 49","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He used a strong [b]rope[/b] to climb the mountain.","backDesc":"Він використав міцну [b]мотузку[/b] для підняття на гору.","type":"premium"},
{"id":"969","front":"corn","back":"кукурудза","category":"Частина 49","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"[b]Corn[/b] is a staple food in many cultures.","backDesc":"[b]Кукурудза[/b] є основною їжею в багатьох культурах.","type":"premium"},
{"id":"970","front":"slip","back":"послизнутися","category":"Частина 49","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Be careful not to [b]slip[/b] on the wet floor.","backDesc":"Будь обережний, щоб не [b]послизнутися[/b] на вологій підлозі.","type":"premium"},
{"id":"971","front":"compare","back":"порівнювати","category":"Частина 49","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"It's unfair to [b]compare[/b] yourself to others.","backDesc":"Несправедливо [b]порівнювати[/b] себе з іншими.","type":"premium"},
{"id":"972","front":"win","back":"виграти","category":"Частина 49","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She worked hard to [b]win[/b] the championship.","backDesc":"Вона наполегливо працювала, щоб [b]виграти[/b] чемпіонат.","type":"premium"},
{"id":"973","front":"poem","back":"вірш","category":"Частина 49","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He wrote a beautiful [b]poem[/b] about nature.","backDesc":"Він написав чудовий [b]вірш[/b] про природу.","type":"premium"},
{"id":"974","front":"dream","back":"мрія","category":"Частина 49","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She had a vivid [b]dream[/b] last night.","backDesc":"Вона мала яскраву [b]мрію[/b] минулої ночі.","type":"premium"},
{"id":"975","front":"string","back":"шнур","category":"Частина 49","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He tied the package with a sturdy [b]string[/b].","backDesc":"Він зав'язав пакет міцним [b]шнуром[/b].","type":"premium"},
{"id":"976","front":"evening","back":"вечір","category":"Частина 49","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They enjoyed a peaceful [b]evening[/b] by the lake.","backDesc":"Вони насолоджувалися спокійним [b]вечором[/b] біля озера.","type":"premium"},
{"id":"977","front":"bell","back":"дзвін","category":"Частина 49","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The church [b]bell[/b] rang loudly at midnight.","backDesc":"Церквяний [b]дзвін[/b] дзвонив голосно опівночі.","type":"premium"},
{"id":"978","front":"condition","back":"умова","category":"Частина 49","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The job offer comes with favorable [b]conditions[/b].","backDesc":"Пропозиція роботи супроводжується сприятливими [b]умовами[/b].","type":"premium"},
{"id":"979","front":"depend","back":"залежати","category":"Частина 49","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Success often [b]depends[/b] on hard work and perseverance.","backDesc":"Успіх часто [b]залежить[/b] від важкої праці та наполегливості.","type":"premium"},
{"id":"980","front":"feed","back":"годувати","category":"Частина 49","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"It's important to [b]feed[/b] the pets regularly.","backDesc":"Важливо регулярно [b]годувати[/b] домашніх улюбленців.","type":"premium"},
{"id":"981","front":"meat","back":"м'ясо","category":"Частина 50","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He prefers to eat lean [b]meat[/b] for a healthier diet.","backDesc":"Він віддає перевагу споживанню нежирного [b]м'яса[/b] для здоровішого харчування.","type":"premium"},
{"id":"982","front":"tool","back":"інструмент","category":"Частина 50","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"A hammer is a basic [b]tool[/b] used in construction.","backDesc":"Молоток є базовим [b]інструментом[/b], який використовується в будівництві.","type":"premium"},
{"id":"983","front":"rub","back":"терти","category":"Частина 50","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She decided to [b]rub[/b] her hands to stay warm.","backDesc":"Вона вирішила [b]терти[/b] руки, щоб зігрітися.","type":"premium"},
{"id":"984","front":"total","back":"загальний","category":"Частина 50","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The project required a [b]total[/b] investment of $1 million.","backDesc":"Проект вимагав [b]загальної[/b] інвестиції в розмірі 1 мільйона доларів.","type":"premium"},
{"id":"985","front":"tube","back":"труба","category":"Частина 50","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"They installed a new [b]tube[/b] system for water supply.","backDesc":"Вони встановили нову систему [b]труби[/b] для водопостачання.","type":"premium"},
{"id":"986","front":"basic","back":"базовий","category":"Частина 50","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Understanding the [b]basic[/b] principles is essential for learning advanced topics.","backDesc":"Розуміння [b]базових[/b] принципів є важливим для вивчення просунутих тем.","type":"premium"},
{"id":"987","front":"famous","back":"відомий","category":"Частина 50","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"He became a [b]famous[/b] actor after his breakthrough role.","backDesc":"Він став [b]відомим[/b] актором після проривної ролі.","type":"premium"},
{"id":"988","front":"smell","back":"пахне","category":"Частина 50","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The garden [b]smell[/b]s wonderful in the springtime.","backDesc":"Сад [b]пахне[/b] чудово навесні.","type":"premium"},
{"id":"989","front":"dollar","back":"долар","category":"Частина 50","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"One [b]dollar[/b] is equivalent to 4 Polish złoty.","backDesc":"Один [b]долар[/b] еквівалентний 4 польським злотим.","type":"premium"},
{"id":"990","front":"valley","back":"долина","category":"Частина 50","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The river flows through a lush [b]valley[/b].","backDesc":"Річка протікає через пишну [b]долину[/b].","type":"premium"},
{"id":"991","front":"stream","back":"струмок","category":"Частина 50","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The crystal-clear [b]stream[/b] flowed gently through the lush green valley.","backDesc":"Кришталево чистий [b]струмок[/b] повільно протікав через пишну зелену долину.","type":"premium"},
{"id":"992","front":"nor","back":"ні","category":"Частина 50","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"Neither the sun [b]nor[/b] the moon was visible that cloudy night.","backDesc":"Ні сонце, ні місяць не були видно тієї похмурої ночі.","type":"premium"},
{"id":"993","front":"fear","back":"страх","category":"Частина 50","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She faced her greatest [b]fear[/b] by climbing the towering mountain.","backDesc":"Вона зіштовхнулася зі своїм найбільшим [b]страхом[/b] при підйомі на величну гору.","type":"premium"},
{"id":"994","front":"double","back":"подвійний","category":"Частина 50","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The recipe required a [b]double[/b] portion of sugar for the cake.","backDesc":"Рецепт вимагав [b]подвійної[/b] порції цукру для торта.","type":"premium"},
{"id":"995","front":"sight","back":"вид","category":"Частина 50","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The breathtaking [b]sight[/b] of the sunset left everyone speechless.","backDesc":"Захоплюючий [b]вид[/b] заходу сонця залишив усіх без слів.","type":"premium"},
{"id":"996","front":"seat","back":"місце","category":"Частина 50","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"She chose a comfortable [b]seat[/b] by the window to enjoy the view.","backDesc":"Вона обрала зручне [b]місце[/b] біля вікна, щоб насолодитися видом.","type":"premium"},
{"id":"997","front":"thin","back":"тонкий","category":"Частина 50","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The ice on the lake was too [b]thin[/b] to walk on safely.","backDesc":"Лід на озері був занадто [b]тонким[/b], щоб безпечно по ньому ходити.","type":"premium"},
{"id":"998","front":"master","back":"майстер","category":"Частина 50","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The [b]master[/b] of the orchestra conducted with great precision.","backDesc":"[b]Майстер[/b] оркестру проводив диригування з великою точністю.","type":"premium"},
{"id":"999","front":"arrive","back":"прибути","category":"Частина 50","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"We were thrilled to [b]arrive[/b] at the hotel after a long journey.","backDesc":"Ми були в захваті, коли змогли [b]прибути[/b] до готелю після довгої подорожі.","type":"premium"},
{"id":"1000","front":"triangle","back":"трикутник","category":"Частина 50","know":"","langFront":"en-GB","langBack":"uk-UA","superCategory":"1000 поширених англійських слів","frontDesc":"The artist painted a large red [b]triangle[/b] in the center of the canvas.","backDesc":"Художник намалював великий червоний [b]трикутник[/b] у центрі полотна.","type":"premium"}
]